<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2015-01-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>car l'Eternel votre Dieu vous a bénis dans toutes vos entreprises, il a veillé sur vous pendant votre marche à travers ce vaste désert ; voilà quarante années que l'Eternel votre Dieu est avec vous et vous n'avez manqué de rien.&amp;quot; »  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 2,7</Losungsvers><Lehrtext>Que la paix instaurée par le Christ gouverne vos décisions. Car c'est à cette paix que Dieu vous a appelés pour former un seul corps. Soyez reconnaissants.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui, parmi les faux dieux    dans les nations, peut donner de la pluie ? Ou bien est-ce le ciel    qui pourrait, par lui-même,    déclencher les averses ? N'est-ce pas toi,    Eternel, notre Dieu, toi sur qui nous comptons ? Car c'est toi seul,    qui fais toutes ces choses.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 14,22</Losungsvers><Lehrtext>Par lui, nous avons eu accès, au moyen de la foi, à ce don gratuit de Dieu dans lequel nous nous trouvons désormais établis ; et notre fierté se fonde sur l'espérance d'avoir part à la gloire de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Veuille incliner mon cœur    vers tes enseignements plutôt que vers mes intérêts !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,36</Losungsvers><Lehrtext>Puis il dit à tous : Gardez-vous avec soin du désir de posséder, sous toutes ses formes, car la vie d'un homme, si riche soit-il, ne dépend pas de ses biens.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>Moi, j'interviendrai contre vous selon ce qu'ont produit vos actes, l'Eternel le déclare. J'allumerai un feu    dans ta forêt, et il consumera    tout ce qui est autour de toi. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 21,14</Losungsvers><Lehrtext>pardonne-nous nos torts envers toi comme nous pardonnons nous-mêmes les torts des autres envers nous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je me prosterne    tourné vers ton sanctuaire et je te loue, pour ton amour    et pour ta fidélité, car tu as accompli    au-delà de ce que tu as promis ; ce que nous savions de toi    a été bien dépassé  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 138,2</Losungsvers><Lehrtext>Priez donc ainsi : Notre Père, toi qui es dans les cieux, que tu sois reconnu pour Dieu,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag><Losungstext>Du fond de ma détresse,    j'ai fait appel à l'Eternel, et il m'a répondu    en me rendant la liberté.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 118,5</Losungsvers><Lehrtext>Mais vous, vous êtes une race élue, une communauté de rois-prêtres, une nation sainte, un peuple que Dieu a libéré pour que vous célébriez bien haut les œuvres merveilleuses de celui qui vous a appelés à passer des ténèbres à son admirable lumière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, ouvre mes lèvres et je te louerai.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 51,17</Losungsvers><Lehrtext>Que celui qui parle transmette les paroles de Dieu. Que celui qui sert accomplisse sa tâche avec la force que Dieu donne. Agissez en toutes ces choses de manière à ce que la gloire revienne à Dieu par Jésus-Christ, à qui appartiennent la gloire et la puissance pour l'éternité. Amen !  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Toi donc, mets ta ceinture et lève-toi, tu leur diras tout ce que je t'ordonnerai. Ne te laisse pas terrifier par eux, sinon c'est moi qui, devant eux, m'en vais te terrifier.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 1,17</Losungsvers><Lehrtext>Ce n'est pas nous-mêmes que nous mettons en avant dans notre prédication, c'est le Seigneur Jésus-Christ. Nous-mêmes, nous sommes vos serviteurs à cause de Jésus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Revenez donc,    enfants rebelles, et je vous guérirai    de vos égarements. » « Nous voici, nous voici,    nous revenons à toi car toi, tu es    l'Eternel notre Dieu !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 3,22</Losungsvers><Lehrtext>Approchez-vous de Dieu, et il s'approchera de vous. Nettoyez vos mains, pécheurs, et purifiez votre cœur, vous qui avez le cœur partagé.  Prenez conscience de votre misère et soyez dans le deuil ; pleurez ! Que votre rire se change en pleurs et votre gaieté en tristesse !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ecoute, Israël, l'Eternel est notre Dieu, il est le seul Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 6,4</Losungsvers><Lehrtext>En effet, il y a un seul Dieu, et de même aussi un seul médiateur entre Dieu et les hommes, un homme : Jésus-Christ.  Il a offert sa vie en rançon pour tous. Tel est le témoignage qui a été rendu au moment voulu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 2,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Au secours, ô Eternel !    Il n'y a plus d'homme pieux, on ne peut plus se fier    à personne.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 12,2</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus, se tournant vers les Douze, leur demanda : Et vous, ne voulez-vous pas aussi partir ?  Mais Simon Pierre lui répondit : Seigneur, vers qui irions-nous ? Tu as les paroles de la vie éternelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 6,67-68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais Noé obtint la faveur de l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Non ! Voici au contraire ce que nous croyons : c'est par la grâce du Seigneur Jésus que nous sommes sauvés, nous Juifs, de la même manière qu'eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 15,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quelqu'un, dit l'Eternel,    pourrait-il se cacher    dans un endroit secret sans que moi, je le voie ? Ne suis-je pas celui    qui remplit ciel et terre ? demande l'Eternel. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 23,24</Losungsvers><Lehrtext>Autrefois, certes, vous apparteniez aux ténèbres, mais à présent, par votre union avec le Seigneur, vous appartenez à la lumière. Comportez-vous donc comme des enfants de la lumière  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et il dit à Samuel : Va, couche-toi, et si on t'appelle, tu diras : « Parle, Eternel, car ton serviteur écoute. » Samuel alla donc se coucher à sa place.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Il y avait parmi elles une marchande d'étoffes de pourpre, nommée Lydie, originaire de la ville de Thyatire et qui adorait Dieu. Elle écoutait, et le Seigneur ouvrit son cœur, de sorte qu'elle fut attentive à ce que disait Paul.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 16,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Mais des jours vont venir, l'Eternel le déclare, où cette ville sera de nouveau rebâtie pour l'Eternel, depuis la tour d'Hananéel jusqu'à la Porte de l'Angle.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,38</Losungsvers><Lehrtext>Vous êtes la lumière du monde. Une ville au sommet d'une colline n'échappe pas aux regards.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si l'Eternel s'est attaché à vous et vous a choisis, ce n'est nullement parce que vous êtes plus nombreux que les autres peuples. En fait, vous êtes le moindre de tous.  Mais c'est parce que l'Eternel vous aime et parce qu'il veut accomplir ce qu'il a promis par serment à vos ancêtres, c'est pour cela qu'il vous a arrachés avec puissance au pouvoir du pharaon, roi d'Egypte, et qu'il vous a libérés de l'esclavage.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 7,7-8</Losungsvers><Lehrtext>Cela ne dépend donc ni de la volonté de l'homme, ni de ses efforts, mais de Dieu qui fait grâce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 9,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Portes, levez la tête,    ô portes, levez-vous. Relevez vos frontons,    ô portes, haussez-vous,    vous, portes éternelles, pour que le Roi de gloire    y fasse son entrée !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Soyez comme des serviteurs qui attendent le retour de leur maître parti pour une noce. Dès qu'il arrive et qu'il frappe à la porte, ils lui ouvrent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Et il dit : Je suis sorti nu du ventre de ma mère, et j'y retournerai nu. L'Eternel a donné, l'Eternel a repris : que l'Eternel soit loué !  </Losungstext><Losungsvers>Job 1,21</Losungsvers><Lehrtext>Nous n'avons rien apporté dans ce monde, et nous ne pouvons rien en emporter.  Tant que nous avons nourriture et vêtement, nous nous en contenterons.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 6,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel,    aie pitié de moi,    car je suis sans force. O Eternel, guéris-moi,    car, de tous mes membres,    vois : je suis tremblant.  Je suis en plein désarroi. Quand viendras-tu donc,    Eternel, à mon secours ?  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 6,3.4</Losungsvers><Lehrtext>mais il m'a répondu : « Ma grâce te suffit, c'est dans la faiblesse que ma puissance se manifeste pleinement. » C'est pourquoi je me vanterai plutôt de mes faiblesses, afin que la puissance du Christ repose sur moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 12,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car lorsqu'il a parlé    cela s'est fait, lorsqu'il a commandé,    cela est apparu.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,9</Losungsvers><Lehrtext>Seigneur, dit alors l'officier, je ne suis pas qualifiépour te recevoir dans ma maison, mais tu n'as qu'un mot à dire et mon serviteur sera guéri.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 8,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il pria ainsi : Eternel, Dieu de nos ancêtres, n'es-tu pas Dieu, habitant dans le ciel, et n'est-ce pas toi qui domines sur tous les royaumes des nations ? Tu disposes de force et de puissance ! Nul ne peut te résister.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 20,6</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus s'approcha d'eux et leur parla ainsi : J'ai reçu tout pouvoir dans le ciel et sur la terre :  allez donc dans le monde entier, faites des disciples parmi tous les peuples, baptisez-les au nom du Père, du Fils et du Saint-Esprit  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 28,18-19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel ton Dieu va te faire entrer dans un bon pays, un pays plein de cours d'eau, de sources et de nappes souterraines qui s'épandent dans la plaine et la montagne.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Finalement, l'ange me montra le fleuve de la vie, limpide comme du cristal, qui jaillissait du trône de Dieu et de l'Agneau.  Au milieu de l'avenue de la ville, entre deux bras du fleuve, se trouve l'arbre de vie. Il produit douze récoltes, chaque mois il porte son fruit. Ses feuilles servent à guérir les nations.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 22,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne sois pas courroucé    à l'excès, Eternel, ne tiens pas compte    à toujours de nos fautes ! Et daigne porter tes regards    sur nous tous qui sommes ton peuple !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 64,8</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi il est venu annoncer la paix à vous qui étiez loin et la paix à ceux qui étaient proches.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors Moïse et les Israélites entonnèrent ce cantique en l'honneur de l'Eternel :   Je veux chanter pour l'Eternel, il a fait éclater sa gloire, il a culbuté dans la mer    le cheval et son cavalier.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Si donc c'est le Fils qui vous donne la liberté, alors vous serez vraiment des hommes libres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 8,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Gardez-vous bien de vous laisser séduire et de vous détourner vers des dieux étrangers pour leur rendre un culte et vous prosterner devant eux.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 11,16</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous amassez pas des richesses sur la terre où elles sont à la merci de la rouille, des mites qui rongent, ou des cambrioleurs qui percent les murs pour voler.  Amassez-vous plutôt des trésors dans le ciel, où il n'y a ni rouille, ni mites qui rongent, ni cambrioleurs qui percent les murs pour voler.  Car là où est ton trésor, là sera aussi ton cœur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,19-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui donc ne te révérerait,    roi des nations ? On doit te révérer car parmi tous les sages des nations et dans tous leurs royaumes, personne n'est semblable à toi !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 10,7</Losungsvers><Lehrtext>Mais Pierre et les apôtres répondirent : Il faut obéir à Dieu plutôt qu'aux hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 5,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Libère-moi,    car je suis en prison, pour que je puisse    te rendre mon hommage ! Autour de moi,    les justes feront cercle quand tu m'auras    comblé de tes bienfaits.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 142,8</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur dont parle le texte ; c'est l'Esprit, et là où est l'Esprit du Seigneur, là règne la liberté.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Révérer l'Eternel,    c'est détester le mal. Je déteste l'orgueil,    la suffisance,    la conduite mauvaise et la bouche menteuse.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 8,13</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, vous aussi, considérez-vous comme morts pour le péché, et comme vivants pour Dieu dans l'union avec Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si je devais traverser    la vallée où règnent    les ténèbres de la mort, je ne craindrais aucun mal,    car tu es auprès de moi : ta houlette me conduit    et ton bâton me protège.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 23,4</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, nous sommes accablés par toutes sortes de détresses et cependant jamais écrasés. Nous sommes désemparés, mais non désespérés,  persécutés, mais non abandonnés, terrassés, mais non pas anéantis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand Daniel apprit que ce décret avait été signé, il entra dans sa maison ; les fenêtres de sa chambre haute étant ouvertes en direction de Jérusalem, trois fois par jour, il se mettait à genoux pour prier et louer son Dieu. Il continua à le faire comme auparavant.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 6,11</Losungsvers><Lehrtext>l'espérance : qu'elle soit votre joie ; l'épreuve : qu'elle vous trouve pleins d'endurance ; la prière : qu'elle soutienne votre persévérance ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pourtant, c'est moi    qui, pour ses premiers pas,    ai guidé Ephraïm, et qui l'ai porté dans mes bras, mais il n'a pas voulu savoir    que moi, je prenais soin de lui.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 11,3</Losungsvers><Lehrtext>Si nous sommes infidèles, lui, il demeure fidèle, car il ne pourra jamais se renier lui-même.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Voici l'Eternel Dieu ; il vient avec puissance et son bras lui assure    la souveraineté. Voici : ses récompenses    sont avec lui, et le fruit de son œuvre    va devant lui.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,10</Losungsvers><Lehrtext>Qui oserait, Seigneur, refuser de te révérer et de te rendre gloire ? Car toi seul, tu es saint ; et toutes les nations viendront pour se prosterner devant toi, car il deviendra manifeste que tes actions sont justes.   </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je garde constamment    les yeux fixés sur l'Eternel. Puisqu'il est près de moi,    rien ne peut m'ébranler.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 16,8</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, nous aussi qui sommes entourés d'une telle foule de témoins, débarrassons-nous de tout fardeau, et du péché qui nous cerne si facilement de tous côtés, et courons avec endurance l'épreuve qui nous est proposée.  Gardons les yeux fixés sur Jésus, qui nous a ouvert le chemin de la foi et qui la porte à la perfection. Parce qu'il avait en vue la joie qui lui était réservée, il a enduré la mort sur la croix, en méprisant la honte attachée à un tel supplice, et désormais il siège à la droite du trône de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 12,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Esprit de l'Eternel    reposera sur lui, et cet Esprit lui donnera    le discernement, la sagesse, le conseil et la force ; il lui fera connaître l'Eternel    et s'attacher à lui.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 11,2</Losungsvers><Lehrtext>Aussitôt après avoir été baptisé, Jésus sortit de l'eau. Alors le ciel s'ouvrit pour lui et il vit l'Esprit de Dieu descendre sous la forme d'une colombe et venir sur lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, je veillerai sur eux pour leur bien et je les ramènerai dans ce pays-ci où je les reconstruirai pour ne plus les détruire, où je les replanterai pour ne plus les arracher.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 24,6</Losungsvers><Lehrtext>Maintenant donc, il n'y a plus de condamnation pour ceux qui sont unis à Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aie pitié de moi, ô Dieu !    Aie pitié ! Car en toi je cherche    mon refuge ; je me réfugie    sous tes ailes tant que durera    le malheur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 57,2</Losungsvers><Lehrtext>Si donc, tout mauvais que vous êtes, vous savez donner de bonnes choses à vos enfants, à combien plus forte raison votre Père céleste donnera-t-il de bonnes choses à ceux qui les lui demandent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je le sais, ô mon Dieu,    tu sondes notre cœur et tu as du plaisir    lorsque quelqu'un est droit. Eh bien, c'est d'un cœur droit    que je t'ai apporté    tous ces dons volontaires, et j'ai vu avec joie    ton peuple ici présent    t'apporter ses dons volontaires.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 29,17</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux dont le cœur est pur, car ils verront Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Justes sont ses exigences,    elles font la joie du cœur ; et ses ordres, si limpides,    donnent du discernement.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 19,9</Losungsvers><Lehrtext>Que la Parole du Christ réside au milieu de vous dans toute sa richesse : qu'elle vous inspire une pleine sagesse, pour vous instruire et vous avertir les uns les autres ou pour chanter à Dieu de tout votre cœur des psaumes, des hymnes et des cantiques inspirés par l'Esprit afin d'exprimer votre reconnaissance à Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Puis il a dit à l'homme : « Révérer le Seigneur,    voilà la vraie sagesse ! Se détourner du mal,    voilà l'intelligence ! »  </Losungstext><Losungsvers>Job 28,28</Losungsvers><Lehrtext>Au contraire, la sagesse qui vient d'en haut est en premier lieu pure ; de plus, elle aime la paix, elle est modérée et conciliante, pleine de bonté ; elle produit beaucoup de bons fruits, elle est sans parti pris et sans hypocrisie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porte-toi donc toi-même    garant auprès de toi car, en dehors de toi,    qui me cautionnerait ?  </Losungstext><Losungsvers>Job 17,3</Losungsvers><Lehrtext>Qui les condamnera ? Le Christ est mort, bien plus : il est ressuscité ! Il est à la droite de Dieu et il intercède pour nous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je sais que l'Eternel    rendra justice aux pauvres et fera droit    aux affligés.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 140,13</Losungsvers><Lehrtext>Ecoutez, mes chers frères, Dieu n'a-t-il pas choisi ceux qui sont pauvres dans ce monde pour qu'ils soient riches dans la foi et qu'ils héritent du royaume qu'il a promis à ceux qui l'aiment ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui sème dans les larmes moissonne avec des cris de joie !  Qui s'en va en pleurant    pour porter sa semence revient rempli de joie,    sous le poids de ses gerbes.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 126,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Faisons le bien sans nous laisser gagner par le découragement. Car si nous ne relâchons pas nos efforts, nous récolterons au bon moment.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 6,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sachez que c'est lui seul,    l'Eternel, qui est Dieu ! C'est lui qui nous a faits,    nous lui appartenons, et nous sommes son peuple,    le troupeau de son pâturage.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 100,3</Losungsvers><Lehrtext>Mais nous savons aussi que le Fils de Dieu est venu et qu'il nous a donné l'intelligence pour que nous connaissions le Dieu véritable. Ainsi, nous appartenons au Dieu véritable par notre union à son Fils Jésus-Christ. Ce Fils est lui-même le Dieu véritable et la vie éternelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 5,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que le ciel soit en joie !    Et que la terre exulte ! Qu'aux nations, on proclame    que l'Eternel est roi !  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 16,31</Losungsvers><Lehrtext>Garde-nous de céder à la tentation, et surtout, délivre-nous du diable. [Car à toi appartiennent le règne et la puissance et la gloire à jamais.]  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et l'Eternel anima d'un nouveau zèle Zorobabel, fils de Chealtiel, gouverneur de Juda, Josué, fils de Yehotsadaq, le grand-prêtre, et tout le reste du peuple, de sorte qu'ils vinrent et se mirent à l'ouvrage au Temple du Seigneur des armées célestes, leur Dieu,  </Losungstext><Losungsvers>Aggée 1,14</Losungsvers><Lehrtext>Quoi qu'il en soit, menez une vie digne de l'Evangile du Christ, en vrais citoyens de son royaume. Ainsi, que je vienne vous voir ou que je reste loin de vous, je pourrai apprendre que vous tenez bon, unis par un même esprit, luttant ensemble d'un même cœur pour la foi fondée sur la Bonne Nouvelle,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 1,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag><Losungstext>Suivez exactement le chemin que l'Eternel votre Dieu vous a prescrit, et vous vivrez heureux et vous jouirez d'une longue vie dans le pays dont vous allez prendre possession.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 5,33</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, celui qui écoute ce que je dis et qui l'applique, ressemble à un homme sensé qui a bâti sa maison sur le roc.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme un berger va à la recherche de son troupeau le jour où il le trouve dispersé, ainsi j'irai à la recherche de mes brebis et je les arracherai de tous les lieux où elles ont été dispersées en un jour de brouillard et de ténèbres.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 34,12</Losungsvers><Lehrtext>Ayez de la pitié pour ceux qui doutent ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jude 22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il ne s'occupait plus de rien de ce qui passait par la main de Joseph, parce que l'Eternel était avec lui et faisait réussir tout ce qu'il entreprenait.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 39,23</Losungsvers><Lehrtext>Ne rendez pas le mal pour le mal, ni l'injure pour l'injure. Répondez au contraire par la bénédiction, car c'est à cela que vous avez été appelés, afin de recevoir vous-mêmes la bénédiction.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui donc méprisait le temps des petits commencements ? Ils auraient plutôt dû se réjouir en voyant la pierre choisie dans la main de Zorobabel. Quant à ces sept, ce sont les yeux de l'Eternel qui parcourent toute la terre.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 4,10</Losungsvers><Lehrtext>Un jour qu'ils parcouraient tous ensemble la Galilée, Jésus leur dit : Le Fils de l'homme va être livré aux mains des hommes.  Ils le feront mourir, mais, le troisième jour, il ressuscitera. Les disciples furent extrêmement affligés par ces paroles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 17,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que l'Eternel te récompense pour ce que tu as fait et que le Dieu d'Israël, sous la protection duquel tu es venue t'abriter, t'accorde une pleine récompense !  </Losungstext><Losungsvers>Ruth 2,12</Losungsvers><Lehrtext>Voilà pourquoi vous n'êtes plus des étrangers ou des résidents temporaires, vous êtes concitoyens des membres du peuple de Dieu, vous faites partie de la famille de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Louez-le, soleil et lune ! Oui, louez-le tous,    astres lumineux !  Que tous ces êtres louent l'Eternel ! Car il a donné ses ordres    et ils ont été créés.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 148,3.5</Losungsvers><Lehrtext>ils chantaient le cantique de Moïse, le serviteur de Dieu, et le cantique de l'Agneau. Ils chantaient :   Seigneur, Dieu, Tout-Puissant, tout ce que tu as fait est grand et admirable. Roi des nations, ce que tu fais est juste et conforme à la vérité !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 15,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors le roi David alla se placer devant l'Eternel et lui adressa cette prière : Seigneur Eternel, qui suis-je et qu'est donc ma famille pour que tu m'aies fait parvenir où je suis ?  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 7,18</Losungsvers><Lehrtext>C'est lui qui nous a sauvés et nous a appelés à mener une vie sainte. Et s'il l'a fait, ce n'est pas à cause de ce que nous avons fait, mais bien parce qu'il en avait librement décidé ainsi, à cause de sa grâce. Cette grâce, il nous l'a donnée de toute éternité en Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag><Losungstext>Rescapés de l'épée,    partez, ne restez pas sur place ! Au loin, pensez à l'Eternel et à Jérusalem ! »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 51,50</Losungsvers><Lehrtext>Nous sommes donc, en tout temps, pleins de courage, et nous savons que, tant que nous séjournons dans ce corps, nous demeurons loin du Seigneur  car nous vivons guidés par la foi, non par la vue.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si vous obéissez à l'Eternel votre Dieu, voici toutes les bénédictions dont Dieu vous comblera.  Vous jouirez de ces bénédictions à la ville comme aux champs.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 28,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Vous, au contraire, vous êtes heureux, vos yeux voient et vos oreilles entendent !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et vous reconnaîtrez que je suis l'Eternel quand j'agirai ainsi envers vous par égard pour ma renommée, au lieu de vous traiter selon votre mauvaise conduite et vos actes dépravés, gens d'Israël, le Seigneur, l'Eternel, le déclare. »  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 20,44</Losungsvers><Lehrtext>Je vous écris ceci, enfants : vos péchés vous sont pardonnés à cause de ce que Jésus-Christ a fait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 2,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Mais, un jour, tous ces peuples    lanceront contre lui    des proverbes moqueurs et des paroles ironiques. Et l'on dira : &amp;quot;Malheur à lui    car il amasse des richesses    qui ne sont pas à lui. Jusques à quand    cela va-t-il durer ? Il accumule    un lourd fardeau de dettes.&amp;quot;  </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 2,6</Losungsvers><Lehrtext>en mettant votre point d'honneur à vivre dans la paix, à vous occuper chacun de ses propres affaires, et à gagner votre vie par votre propre travail, comme nous vous l'avons déjà recommandé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'ai très bien entendu    Ephraïm qui gémit, qui dit : &amp;quot;Tu m'as châtié,    et j'ai été châtié comme un veau indompté. Mais fais-moi revenir à toi,    afin que je revienne. Car tu es l'Eternel, mon Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,18</Losungsvers><Lehrtext>Puis il ajouta : Jésus, souviens-toi de moi quand tu viendras régner.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 23,42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, l'Eternel est bon,    et il est juste : il indique aux pécheurs    le chemin qu'il faut suivre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Accueillez celui qui est mal affermi dans la foi, sans vous ériger en juges de ses opinions.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 14,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je prends plaisir à faire    ta volonté, mon Dieu, et ta Loi est gravée    tout au fond de mon cœur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,9</Losungsvers><Lehrtext>Car aimer Dieu, c'est accomplir ses commandements. Ceux-ci, d'ailleurs, ne sont pas pénibles,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 5,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag><Losungstext>Jusqu'au ciel va ton amour,    Eternel, et jusqu'aux nuages    monte ta fidélité.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 36,6</Losungsvers><Lehrtext>Qu'est-ce qui pourra nous arracher à l'amour du Christ ? La détresse ou l'angoisse, la persécution, la faim, la misère, le danger ou l'épée ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ezéchias prit la lettre de la main des messagers ; il la lut et se rendit au Temple de l'Eternel. Il la déroula devant l'Eternel  </Losungstext><Losungsvers>2 Rois 19,14</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous mettez en souci pour rien, mais, en toute chose, exposez vos besoins à Dieu. Adressez-lui vos prières et vos requêtes, en lui disant aussi votre reconnaissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dieu aime la justice    et la droiture. L'amour de l'Eternel    remplit la terre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,5</Losungsvers><Lehrtext>tout cadeau de valeur, tout don parfait, nous vient d'en haut, du Père qui est toute lumière et en qui il n'y a ni changement, ni ombre due à des variations.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'ai dit : « O Eternel,    par grâce, guéris-moi ! J'ai péché contre toi. »  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 41,5</Losungsvers><Lehrtext>La prière faite avec foi sauvera le malade et le Seigneur le relèvera. S'il a commis quelque péché, il lui sera pardonné.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Manifeste-moi ta tendresse pour que je vive, puisque ta Loi fait mes délices.</Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,77</Losungsvers><Lehrtext>Allez donc aux carrefours des chemins et invitez au festin tous ceux que vous trouverez. Alors les serviteurs s'en vont par les routes et rassemblent tous ceux qu'ils rencontrent, méchants et bons, de sorte que la salle des noces se remplit de monde.</Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 22,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il est le sujet de tes louanges, il est ton Dieu ; c'est lui qui a accompli pour toi ces œuvres extraordinaires et redoutables dont tu as été témoin.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 10,21</Losungsvers><Lehrtext>Mieux encore : nous plaçons désormais notre fierté en Dieu par notre Seigneur Jésus-Christ qui nous a obtenu la réconciliation.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je vais envoyer un ange devant vous pour vous protéger en chemin et vous conduire au lieu que j'ai préparé pour vous.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 23,20</Losungsvers><Lehrtext>En effet, que sont les anges ? Des esprits aux diverses fonctions, envoyés en service pour aider ceux qui vont hériter le salut.  Et maintenant, dans ces jours qui sont les derniers, c'est par son Fils qu'il nous a parlé. Il a fait de lui l'héritier de toutes choses et c'est aussi par lui qu'il a créé l'univers.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 1,14-2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag><Losungstext>Ce que tu fais, Eternel,    me remplit de joie et j'acclamerai les ouvrages de tes mains.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 92,5</Losungsvers><Lehrtext>Il posa ses mains sur elle et, immédiatement, elle se redressa et se mit à louer Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 13,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pour avoir la victoire,    le secours du cheval    est illusoire, et toute sa vigueur    ne suffit pas pour échapper.  Mais l'Eternel prend soin    de ceux qui le révèrent, comptant sur son amour  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,17-18</Losungsvers><Lehrtext>En réalité, c'est nous qui sommes circoncis de la vraie circoncision puisque nous rendons notre culte à Dieu par son Esprit et que nous mettons toute notre fierté en Jésus-Christ  au lieu de placer notre confiance dans ce que l'homme produit par lui-même.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moi, je suis pauvre et malheureux, mais le Seigneur prend soin de moi. Toi qui es mon secours    et mon libérateur, ô mon Dieu, hâte-toi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,18</Losungsvers><Lehrtext>Or, notre espérance ne risque pas d'être déçue, car Dieu a versé son amour dans nos cœurs par l'Esprit Saint qu'il nous a donné.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je chercherai la brebis qui sera perdue, je ramènerai celle qui se sera éloignée, je panserai celle qui a une patte cassée, et je fortifierai celle qui est malade. Mais je détruirai celle qui est grasse et forte : je les ferai paître avec équité.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 34,16</Losungsvers><Lehrtext>Mais quand Dieu notre Sauveur a révélé sa bonté et son amour pour les hommes, il nous a sauvés.  S'il l'a fait, ce n'est pas parce que nous avons accompli des actes conformes à ce qui est juste. Non. Il nous a sauvés parce qu'il a eu pitié de nous, en nous faisant passer par le bain purificateur de la nouvelle naissance, c'est-à-dire en nous renouvelant par le Saint-Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 3,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Asa invoqua l'Eternel, son Dieu. Il pria : Eternel, personne d'autre que toi ne peut venir en aide à un faible contre un fort. Viens donc à notre secours, Eternel notre Dieu ! Car c'est sur toi que nous nous appuyons, et c'est en ton nom que nous marchons contre cette multitude. Eternel, tu es notre Dieu, ne permets pas qu'un homme l'emporte sur toi !  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 14,10</Losungsvers><Lehrtext>Il fallait que je vous dise aussi cela pour que vous trouviez la paix en moi. Dans le monde, vous aurez à souffrir bien des afflictions. Mais courage ! Moi, j'ai vaincu le monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis il dit : Ah ! Seigneur, s'il est vrai que j'ai obtenu ta faveur, je t'en prie, Seigneur, marche au milieu de nous. Oui, je sais que c'est un peuple rebelle, mais veuille pardonner nos fautes et nos péchés et accepter que nous t'appartenions !  </Losungstext><Losungsvers>Exode 34,9</Losungsvers><Lehrtext>Car là où deux ou trois sont ensemble en mon nom, je suis présent au milieu d'eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 18,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel prend plaisir    en ceux qui le révèrent, en ceux qui comptent    sur son amour.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 147,11</Losungsvers><Lehrtext>C'est ainsi que je pourrai connaître le Christ, c'est-à-dire expérimenter la puissance de sa résurrection et avoir part à ses souffrances, en devenant semblable à lui jusque dans sa mort,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 3,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag><Losungstext>De l'Orient    jusqu'à l'Occident, que l'Eternel soit loué.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 113,3</Losungsvers><Lehrtext>Que Dieu, source de toute patience et de tout réconfort, vous donne de vivre en plein accord les uns avec les autres, conformément à l'enseignement de Jésus-Christ.  Ainsi, d'un même cœur et d'une seule voix, vous célébrerez la gloire du Dieu et Père de notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais voici ce que je leur ai commandé : « Ecoutez-moi et je serai votre Dieu, et vous serez mon peuple ; suivez toutes les voies que je vous prescrirai, afin que vous soyez heureux. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 7,23</Losungsvers><Lehrtext>Jésus lui répondit : Si quelqu'un m'aime, il obéira à ce que j'ai dit. Mon Père aussi l'aimera : nous viendrons tous deux à lui et nous établirons notre demeure chez lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui donc est assez sage pour comprendre ces choses, assez intelligent    pour les connaître ? Les voies que l'Eternel prescrit sont droites, les justes les suivront, tandis que les rebelles    trébucheront sur elles.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 14,10</Losungsvers><Lehrtext>Pour entrer dans le royaume des cieux, il ne suffit pas de me dire : « Seigneur ! Seigneur ! » Il faut accomplir la volonté de mon Père céleste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je demeure attaché    fidèlement à toi et ta puissance me soutient.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 63,9</Losungsvers><Lehrtext>C'est aussi la raison de mes souffrances présentes. Mais je n'en ai pas honte, car je sais en qui j'ai mis ma confiance et j'ai la ferme conviction qu'il est assez puissant pour garder tout ce qu'il m'a confié jusqu'au jour du jugement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Allez-vous inverser les rôles ? Allez-vous prendre    le potier pour l'argile, pour que l'ouvrage dise    à celui qui l'a fait : « Je ne suis pas ton œuvre », et que le pot affirme    au potier qui l'a façonné :    « Tu ne sais pas ce que tu fais » ?  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 29,16</Losungsvers><Lehrtext>Mais, qui es-tu donc toi, homme, pour critiquer Dieu ? L'ouvrage demandera-t-il à l'ouvrier : « Pourquoi m'as-tu fait ainsi ? »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 9,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voilà pourquoi    je lui donnerai une part    avec ces gens nombreux : il partagera le butin    avec la multitude, car il s'est dépouillé lui-même    jusqu'à la mort et s'est laissé compter    parmi les malfaiteurs, car il a pris sur lui    les fautes d'un grand nombre, il est intervenu    en faveur des coupables.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,12</Losungsvers><Lehrtext>Là, il a désarmé toute Autorité, tout Pouvoir, les donnant publiquement en spectacle quand il les a traînés dans son cortège triomphal après sa victoire à la croix.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 2,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors les Israélites implorèrent l'Eternel de les aider en confessant : Nous avons péché contre toi, car nous avons abandonné notre Dieu et nous avons rendu un culte aux Baals.  </Losungstext><Losungsvers>Juges 10,10</Losungsvers><Lehrtext>Si nous reconnaissons nos péchés, il est fidèle et juste et, par conséquent, il nous pardonnera nos péchés et nous purifiera de tout le mal que nous avons commis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag><Losungstext>Oui, des peuples nombreux viendront    et se diront les uns aux autres :   « Venez, montons    au mont de l'Eternel, au Temple du Dieu de Jacob. Il nous enseignera    les voies qu'il a prescrites, nous suivrons ses sentiers. » Car de Sion viendra la Loi, et de Jérusalem    la Parole de l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 2,3</Losungsvers><Lehrtext>Des hommes viendront de l'Orient et de l'Occident, du Nord et du Midi, et prendront place à table dans le royaume de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 13,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme nos pères, nous avons péché, nous avons commis le mal,    nous avons été coupables.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 106,6</Losungsvers><Lehrtext>Jésus, qui les avait entendus, leur dit : Les bien-portants n'ont pas besoin de médecin ; ce sont les malades qui en ont besoin. Je ne suis pas venu appeler des justes, mais des pécheurs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel Dieu prit l'homme et l'établit dans le jardin d'Eden pour le cultiver et le garder.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 2,15</Losungsvers><Lehrtext>Or, en fin de compte, que demande-t-on à des intendants ? Qu'ils accomplissent fidèlement la tâche qui leur a été confiée.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il fut saisi de crainte et ajouta : Ce lieu est redoutable ! Ce ne peut être que le sanctuaire de Dieu. C'est ici la porte du ciel.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 28,17</Losungsvers><Lehrtext>Pendant qu'il parlait ainsi, une nuée lumineuse les enveloppa, et une voix en sortit qui disait : Celui-ci est mon Fils bien-aimé, celui qui fait toute ma joie. Ecoutez-le !  En entendant cette voix, les disciples furent remplis de terreur et tombèrent le visage contre terre.  Mais Jésus s'approcha et posa la main sur eux en disant : Relevez-vous et n'ayez pas peur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 17,5-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Oui, j'ai mis mes paroles dans ta bouche, je t'ai couvert    de l'ombre de ma main, moi qui ai étendu le ciel,    qui ai fondé la terre, qui ai dit à Sion :    &amp;quot;Tu es mon peuple !&amp;quot; »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 51,16</Losungsvers><Lehrtext>Une nuit, le Seigneur lui-même parla à Paul dans une vision : N'aie pas peur, lui dit-il, parle et ne te tais pas,  je suis avec toi. Personne ne pourra s'attaquer à toi pour te faire du mal, car il y a dans cette ville un peuple nombreux qui m'appartient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 18,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le peuple vint trouver Moïse en disant : Nous avons péché lorsque nous avons parlé contre l'Eternel et contre toi. Maintenant, veuille implorer l'Eternel pour qu'il nous débarrasse de ces serpents ! Moïse pria donc pour le peuple.  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 21,7</Losungsvers><Lehrtext>Mes chers enfants, je vous écris ceci afin que vous ne péchiez pas. Si, toutefois, il arrivait à quelqu'un de commettre un péché, nous avons un Défenseur auprès du Père : Jésus-Christ le juste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'ai mis tout mon espoir    en l'Eternel. Il s'est penché vers moi,    il a prêté l'oreille    à ma supplication.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,2</Losungsvers><Lehrtext>C'est lui qui nous a délivrés d'une telle mort et qui nous en délivrera encore. Oui, nous avons cette espérance en lui qu'il nous délivrera encore,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Palmsonntag</Sonntag><Losungstext>C'est moi, moi qui ai fait la terre et qui, sur elle, ai créé l'homme. C'est moi, ce sont mes mains    qui ont tendu le ciel, et je donne des ordres    à toute son armée.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 45,12</Losungsvers><Lehrtext>Mais pour ce qui nous concerne, il n'y a qu'un seul Dieu : le Père, de qui toute chose vient, et pour qui nous vivons, et il n'y a qu'un seul Seigneur : Jésus-Christ, par qui tout existe et par qui nous sommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 8,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Regarde donc du haut de ta demeure sainte, du haut du ciel et bénis ton peuple, Israël, et le pays que tu nous as donné comme tu l'avais promis par serment à nos ancêtres, un pays où ruissellent le lait et le miel. »  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 26,15</Losungsvers><Lehrtext>Loué soit le Seigneur,    le Dieu du peuple d'Israël, car il a pris soin de son peuple    et il l'a délivré.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-3100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Malheur à ceux    qui s'ingénient à cacher leurs desseins à l'Eternel et dont les entreprises    se font dans les ténèbres, à ceux qui disent :    « Qui peut nous voir ?    Qui nous remarque ? »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 29,15</Losungsvers><Lehrtext>Ne participez pas aux pratiques stériles que favorisent les ténèbres, mais démasquez-les plutôt.  Mais quand ces choses sont démasquées, leur véritable nature paraît à la lumière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,11.13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Proclamez la grandeur de l'Eternel,    lui, notre Dieu, prosternez-vous devant son marchepied, car il est saint.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 99,5</Losungsvers><Lehrtext>Après cela, j'entendis dans le ciel comme la voix puissante d'une foule immense qui disait :   Alléluia ! Loué soit notre Dieu ! C'est à lui qu'appartiennent le salut et la gloire ainsi que la puissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 19,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag><Losungstext>Réconfortez mon peuple,    oui, réconfortez-le ! dit votre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,1</Losungsvers><Lehrtext>Lorsque le moment du festin arriva, il envoya son serviteur dire aux invités : « Venez maintenant, tout est prêt. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Karfreitag</Sonntag><Losungstext>Mais il plaida : Ne me retardez pas, puisque l'Eternel a fait réussir mon voyage. Laissez-moi partir de suite pour retourner chez mon maître.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 24,56</Losungsvers><Lehrtext>Ceux qui passaient par là lui lançaient des insultes en secouant la tête,  et criaient : Hé, toi qui démolis le Temple et qui le reconstruis en trois jours, sauve-toi toi-même. Si tu es le Fils de Dieu, descends de la croix !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 27,39-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous êtes, en effet, un peuple saint pour l'Eternel votre Dieu, et l'Eternel vous a choisis parmi tous les peuples répandus sur la surface de la terre pour que vous lui apparteniez comme un peuple précieux.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 14,2</Losungsvers><Lehrtext>Car le Père lui-même vous aime parce que vous m'aimez et que vous avez cru que je suis venu de lui.  C'est vrai : je suis venu du Père et je suis venu dans le monde. Maintenant, je quitte le monde et je retourne auprès du Père.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Osterfest</Sonntag><Losungstext>Je l'ai formé pour moi : il publiera ma gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 43,21</Losungsvers><Lehrtext>Au même moment, Jésus fut transporté de joie par le Saint-Esprit et s'écria : Je te loue, ô Père, Seigneur du ciel et de la terre, parce que tu as caché ces vérités aux sages et aux intelligents, et que tu les as dévoilées à ceux qui sont tout petits. Oui, Père, car dans ta bonté, tu l'as voulu ainsi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 10,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Ostermontag</Sonntag><Losungstext>Car mille ans, à tes yeux, sont comme le jour d'hier    qui est déjà passé, comme une seule veille    au milieu de la nuit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 90,4</Losungsvers><Lehrtext>Quand je le vis, je tombai à ses pieds, comme mort. Alors il posa sa main droite sur moi en disant : N'aie pas peur. Moi, je suis le premier et le dernier,  le vivant. J'ai été mort, et voici : je suis vivant pour l'éternité ! Je détiens les clés de la mort et du séjour des morts.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 1,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les pièges de la mort    m'avaient enveloppé, les terreurs du séjour des morts    m'avaient déjà saisi, et j'étais accablé    de tristesse et d'angoisse.  Alors j'ai appelé    l'Eternel au secours : Je t'en prie, Eternel,    viens me sauver la vie !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 116,3.4</Losungsvers><Lehrtext>Mais loué soit Dieu qui nous donne la victoire par notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 15,57</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ainsi leurs enfants, qui ne la connaîtront pas encore, l'entendront aussi et apprendront à révérer l'Eternel votre Dieu, tant que vous vivrez dans le pays dont vous allez prendre possession, après avoir traversé le Jourdain.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 31,13</Losungsvers><Lehrtext>Jésus les fit venir et leur dit : Laissez les petits enfants venir à moi et ne les en empêchez pas, car le royaume de Dieu appartient à ceux qui leur ressemblent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que ton amour, ô Eternel,    s'étende jusqu'à moi, et ton salut    selon ce que tu as promis,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,41</Losungsvers><Lehrtext>Notre Seigneur Jésus-Christ lui-même, et Dieu, notre Père, nous ont témoigné tant d'amour, et, par grâce, nous ont donné une source éternelle de réconfort et une bonne espérance.  Qu'ils vous remplissent de courage et vous accordent la force de pratiquer toujours le bien, en actes et en paroles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>si vous revenez à l'Eternel votre Dieu et si vous l'écoutez en obéissant de tout votre cœur et de tout votre être, vous et vos enfants, à tout ce que je vous ordonne aujourd'hui,  alors l'Eternel votre Dieu aura compassion de vous : il vous restaurera et vous rassemblera pour vous faire revenir de chez tous les peuples parmi lesquels il vous aura dispersés.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 30,2.3</Losungsvers><Lehrtext>Et, à présent, affranchis du péché, vous êtes devenus esclaves de la justice.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 6,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand la conduite d'un homme est agréable à l'Eternel, il lui concilie même ses ennemis.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 16,7</Losungsvers><Lehrtext>Que le Dieu qui donne la paix soit avec vous tous. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag><Losungstext>Je ferai de toi l'ancêtre d'une grande nation ; je te bénirai, je ferai de toi un homme important et tu deviendras une source de bénédiction pour d'autres.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 12,2</Losungsvers><Lehrtext>Vous êtes le sel de la terre. Si ce sel perd sa saveur, avec quoi la salera-t-on ? Ce sel ne vaut plus rien : il n'est bon qu'à être jeté dehors et piétiné.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que nul de vous ne lèse donc son prochain, mais montrez que vous révérez votre Dieu ; car je suis l'Eternel, votre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 25,17</Losungsvers><Lehrtext>Ne faites donc rien par esprit de rivalité, ou par un vain désir de vous mettre en avant ; au contraire, par humilité, considérez les autres comme plus importants que vous-mêmes ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Seigneur, tu as plaidé ma cause, tu m'as sauvé la vie.  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 3,58</Losungsvers><Lehrtext>Cette espérance est pour nous comme l'ancre de notre vie, sûre et solide. Elle pénètre, par-delà le rideau, dans le lieu très-saint  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 6,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ecoutez-moi, ô rois !    Prêtez l'oreille, ô princes ! Je veux chanter pour l'Eternel, je veux jouer de la musique    en l'honneur du Dieu d'Israël.  </Losungstext><Losungsvers>Juges 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Vers le milieu de la nuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu. Les autres prisonniers les écoutaient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 16,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel est juste, car j'ai été rebelle    à ses commandements. Ecoutez, je vous prie,    vous, tous les peuples, et voyez ma douleur : mes jeunes filles,    mes jeunes gens sont partis en captivité.  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 1,18</Losungsvers><Lehrtext>Je vais me mettre en route, j'irai trouver mon père et je lui dirai : Mon père, j'ai péché contre Dieu et contre toi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 15,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O Eternel,    toi le juge des peuples, rends-moi justice,    et agis selon ma droiture ! Qu'il me soit fait    selon mon innocence !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 7,9</Losungsvers><Lehrtext>Or il n'y a qu'un seul législateur et juge, celui qui peut sauver et faire périr. Mais pour qui te prends-tu, toi qui juges ton prochain ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 4,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maintenant donc, vas-y ; je serai moi-même avec ta bouche et je t'indiquerai ce que tu devras dire.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 4,12</Losungsvers><Lehrtext>Quand le Défenseur sera venu, celui que je vous enverrai d'auprès du Père, l'Esprit de vérité qui vient du Père, il rendra lui-même témoignage de moi.  Et vous, à votre tour, vous serez mes témoins, car depuis le commencement vous avez été à mes côtés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,26-27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag><Losungstext>Je ferai disparaître    du pays d'Ephraïm    tous les chariots de guerre et, de Jérusalem,    les chevaux de combat ; l'arc qui sert pour la guerre    sera brisé. Ce roi établira    la paix parmi les peuples, sa domination s'étendra d'une mer jusqu'à l'autre, et depuis le grand fleuve jusqu'aux confins du monde.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 9,10</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi Dieu l'a élevé à la plus haute place et il lui a donné le nom qui est au-dessus de tout nom,  pour qu'au nom de Jésus tout être s'agenouille dans les cieux, sur la terre et jusque sous la terre,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je viens pour te louer,    car tu m'as exaucé, c'est toi qui m'as sauvé.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 118,21</Losungsvers><Lehrtext>Car celui qui demande reçoit ; celui qui cherche trouve, et l'on ouvre à celui qui frappe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Job répondit alors :  Je suis trop peu de chose,    que te répliquerais-je ? Je mets donc la main sur la bouche.  </Losungstext><Losungsvers>Job 40,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Un jour, Jésus priait en un certain lieu. Quand il eut fini, l'un de ses disciples lui demanda : Seigneur, apprends-nous à prier, comme Jean l'a appris à ses disciples !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 11,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moïse étendit sa main sur la mer, et l'Eternel fit souffler sur elle pendant toute la nuit un violent vent d'est, qui refoula la mer de sorte que les eaux se fendirent et que le fond apparut.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 14,21</Losungsvers><Lehrtext>Le Christ nous a rendus libres pour que nous connaissions la vraie liberté. C'est pourquoi tenez bon et ne vous laissez pas réduire à nouveau en esclavage.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 5,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Désormais, ton soleil    ne se couchera plus et, jamais plus, ta lune    ne se retirera, car l'Eternel sera    ta lumière à toujours, et les jours de ton deuil    auront pris fin pour toi.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 60,20</Losungsvers><Lehrtext>Maintenez-vous dans l'amour de Dieu en attendant que notre Seigneur Jésus-Christ, dans sa bonté, vous accorde la vie éternelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jude 21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel parcourt toute la terre du regard pour soutenir ceux dont le cœur est tourné vers lui sans partage. Tu as agi comme un insensé, et à cause de cela, tu ne cesseras plus d'être en guerre.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 16,9</Losungsvers><Lehrtext>Je connais ta conduite, la peine que tu prends et ta persévérance. Je sais que tu ne peux pas supporter les méchants : tu as mis à l'épreuve ceux qui se prétendent apôtres et qui ne le sont pas, et tu as décelé qu'ils mentaient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 2,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est pourquoi, Eternel notre Dieu, tu as veillé à ce que ce malheur fonde sur nous car tu es juste dans tout ce que tu fais, tandis que nous, nous ne t'avons pas obéi.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,14</Losungsvers><Lehrtext>Mais le maître répond à l'un d'eux : « Mon ami, dit-il, je ne te fais pas le moindre tort. Une pièce d'argent : n'est-ce pas le salaire sur lequel nous étions d'accord ?  Ne puis-je pas disposer de mon argent comme je le veux ? Ou bien, m'en veux-tu parce que je suis bon ? »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 20,13.15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag><Losungstext>Mais toi, Seigneur notre Dieu, tu as de la pitié et tu pardonnes, alors que nous nous sommes révoltés contre toi.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,9</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi donc, comme une seule faute a entraîné la condamnation de tous les hommes, un seul acte satisfaisant à la justice a obtenu pour tous les hommes l'acquittement qui leur donne la vie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A présent, appliquez-vous donc de tout votre cœur et de tout votre être à vous attacher à l'Eternel votre Dieu ! Mettez-vous au travail et bâtissez le sanctuaire de l'Eternel Dieu, afin d'installer le coffre de l'alliance de l'Eternel et les objets du sanctuaire de Dieu dans le Temple qui doit être construit en l'honneur de l'Eternel !  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 22,19</Losungsvers><Lehrtext>Non, frères, pour moi je n'estime pas avoir saisi le prix. Mais je fais une seule chose : oubliant ce qui est derrière moi, et tendant toute mon énergie vers ce qui est devant moi,  je poursuis ma course vers le but pour remporter le prix attaché à l'appel que Dieu nous a adressé du haut du ciel dans l'union avec Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 3,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que deviendrais-je    si je n'avais pas l'assurance    de voir l'amour de l'Eternel au pays des vivants ?  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 27,13</Losungsvers><Lehrtext>Père, mon désir est que ceux que tu m'as donnés soient avec moi là où je serai et qu'ils contemplent ma gloire, celle que tu m'as donnée, parce que tu m'as aimé avant la création du monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 17,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu nous as éprouvés, ô Dieu, tu nous as jetés au creuset    comme on fait pour l'argent.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 66,10</Losungsvers><Lehrtext>Heureux l'homme qui tient ferme face à la tentation, car après avoir fait ses preuves, il recevra la couronne du vainqueur : la vie que Dieu a promise à ceux qui l'aiment.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bienheureux l'homme    qui fait confiance à l'Eternel et ne se tourne pas    vers les gens orgueilleux perdus dans le mensonge.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,5</Losungsvers><Lehrtext>N'abandonnez donc pas votre assurance : une grande récompense lui appartient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 10,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu n'as pas dépensé d'argent pour moi,    pour du roseau aromatique, et tu ne m'as pas rassasié    de la graisse des sacrifices. Mais toi, tu m'as importuné    par tes péchés, tu m'as lassé    par tes forfaits !  « Mais c'est moi, et moi seul,    qui efface tes transgressions    par égard pour moi-même, je ne tiendrai plus compte    de tes péchés.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 43,24-25</Losungsvers><Lehrtext>Or vous, autrefois, vous étiez exclus de la présence de Dieu, vous étiez ses ennemis à cause de vos pensées qui vous amenaient à faire des œuvres mauvaises ;  mais maintenant, Dieu vous a réconciliés avec lui par le sacrifice de son Fils qui a livré à la mort son corps humain, pour vous faire paraître saints, irréprochables et sans faute devant lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'amènerai tes oppresseurs    à s'entredéchirer. Et ils s'enivreront    du sang les uns des autres    comme de vin nouveau, alors tout le monde saura que celui qui te sauve    c'est moi, c'est l'Eternel, que ton libérateur    c'est le Dieu puissant de Jacob. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 49,26</Losungsvers><Lehrtext>Car le Fils de l'homme n'est pas venu pour se faire servir, mais pour servir lui-même et donner sa vie en rançonpour beaucoup.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 20,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag><Losungstext>Opprimer le pauvre, c'est outrager son Créateur, mais avoir de la compassion pour les indigents, c'est l'honorer.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 14,31</Losungsvers><Lehrtext>Supposez qu'un frère ou une sœur manquent de vêtements et n'aient pas tous les jours assez à manger.  Et voilà que l'un de vous leur dit : « Au revoir, mes amis, portez-vous bien, restez au chaud et bon appétit », sans leur donner de quoi pourvoir aux besoins de leur corps, à quoi cela sert-il ?  Il en est ainsi de la foi : si elle reste seule, sans se traduire en actes, elle est morte.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 2,15-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu ne m'as pas abandonné    au pouvoir de mes ennemis, et tu m'as mis au large.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 31,9</Losungsvers><Lehrtext>vous serez ainsi à même de comprendre, avec tous ceux qui appartiennent à Dieu, combien l'amour du Christ est large, long, élevé et profond.  Oui, vous serez à même de connaître cet amour qui surpasse tout ce qu'on peut en connaître, et vous serez ainsi remplis de toute la plénitude de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 3,18-19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous mangerez à satiété et vous louerez    l'Eternel, votre Dieu, qui accomplit pour vous    des choses merveilleuses, et jamais plus mon peuple    ne connaîtra la honte.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,26</Losungsvers><Lehrtext>Pourtant, il n'a jamais cessé de leur donner des témoignages de sa bonté, car il vous envoie du ciel la pluie et des fruits abondants en leur saison. Oui, c'est lui qui vous donne de la nourriture en abondance et comble vos cœurs de joie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si mon père et ma mère    devaient m'abandonner, l'Eternel me recueillerait.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 27,10</Losungsvers><Lehrtext>et apprenez-leur à obéir à tout ce que je vous ai prescrit. Et voici : je suis moi-même avec vous chaque jour, jusqu'à la fin du monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 28,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>ainsi je marcherai encore    sous le regard de l'Eternel au pays des vivants.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 116,9</Losungsvers><Lehrtext>Car le salaire que verse le péché, c'est la mort, mais le don gratuit que Dieu accorde, c'est la vie éternelle dans l'union avec Jésus-Christ notre Seigneur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 6,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Crie de toutes tes forces et ne te retiens pas. Fais retentir ta voix    comme le son du cor ! A mon peuple dénonce sa révolte, et aux descendants de Jacob leurs fautes.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 58,1</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous faites pas d'illusions : Dieu ne se laisse pas traiter avec mépris. On récolte ce que l'on a semé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 6,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Et qui donc craignais-tu, de qui avais-tu peur,    pour que tu m'aies trompé, pour que tu ne te sois    plus souvenue de moi, et que tu m'aies chassé    de tes pensées ? Serait-ce parce que, depuis longtemps,    j'ai gardé le silence ? Serait-ce pour cela    que tu ne me respectes plus ?  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 57,11</Losungsvers><Lehrtext>Alors Pierre se souvint de ce que Jésus lui avait dit : « Avant que le coq chante, tu m'auras renié trois fois. » Il se glissa dehors et se mit à pleurer amèrement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 26,75</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag><Losungstext>Et ils reconnaîtront que moi, l'Eternel, leur Dieu, je suis avec eux et qu'eux, les gens de la communauté d'Israël, ils sont mon peuple, le Seigneur, l'Eternel, le déclare.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 34,30</Losungsvers><Lehrtext>Il a adressé sa parole aux Israélites pour leur annoncer la paix par Jésus-Christ, qui est le Seigneur de tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 10,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et parlez au cœur de Jérusalem,    annoncez-lui que son temps de corvée    est accompli, que son péché est expié, qu'elle a reçu de l'Eternel deux fois le prix de ses péchés !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,2</Losungsvers><Lehrtext>En effet, Dieu déclare dans l'Ecriture :   Au moment favorable, j'ai répondu à ton appel, et au jour du salut, je suis venu à ton secours.   Or, c'est maintenant, le moment tout à fait favorable ; c'est aujourd'hui, le jour du salut.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 6,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gédéon lui répondit : De grâce, mon seigneur, si l'Eternel est avec nous, pourquoi tant de malheurs s'abattent-ils sur nous ? Où sont donc tous ces prodiges que nos pères nous ont racontés en nous disant que l'Eternel nous a fait sortir d'Egypte ? En réalité, l'Eternel nous a abandonnés et nous a livrés au pouvoir des Madianites.  </Losungstext><Losungsvers>Juges 6,13</Losungsvers><Lehrtext>Aujourd'hui, certes, nous ne voyons que d'une manière indirecte, comme dans un miroir. Alors, nous verrons directement. Dans le temps présent, je connais d'une manière partielle, mais alors je connaîtrai comme Dieu me connaît.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 13,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et il a dit aussi :    « Tu ne seras pas seulement    mon serviteur pour rétablir    les tribus de Jacob et ramener ceux que j'ai préservés    du peuple d'Israël. Car je t'établirai    pour être la lumière des nations afin que mon salut parvienne    aux extrémités de la terre. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 49,6</Losungsvers><Lehrtext>Mais le Saint-Esprit descendra sur vous : vous recevrez sa puissance et vous serez mes témoins à Jérusalem, dans toute la Judée et la Samarie, et jusqu'au bout du monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag><Losungstext>Il sera l'arbitre des peuples. Oui, il sera le juge    de nombreuses nations. Martelant leurs épées,    ils forgeront    des socs pour leurs charrues, et, de leurs lances,    ils feront des faucilles. Plus aucune nation    ne brandira l'épée    contre une autre nation, et l'on n'apprendra plus la guerre.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 2,4</Losungsvers><Lehrtext>Car notre Dieu    est plein de compassion    et de bonté, et c'est pourquoi l'astre levant    viendra pour nous d'en haut,  pour éclairer tous ceux    qui habitent dans les ténèbres    et l'ombre de la mort, et pour guider nos pas    sur la voie de la paix.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,78-79</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si seulement ils pouvaient garder ces mêmes dispositions à me révérer et à suivre tous les jours tous mes commandements, afin qu'eux et leurs descendants soient heureux pour toujours.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 5,29</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous laissez pas entraîner par toutes sortes de doctrines qui sont étrangères à notre foi. Ce qui est bien, en effet, c'est que notre cœur soit affermi par la grâce divine et non par des règles relatives à des aliments. Ces règles n'ont jamais profité à ceux qui les suivent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De votre côté, révérez l'Eternel et servez-le sincèrement de tout votre cœur en considérant les grandes choses qu'il a accomplies pour vous.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 12,24</Losungsvers><Lehrtext>Il s'est livré lui-même en rançon pour nous, afin de nous délivrer de l'injustice sous toutes ses formes et de faire de nous, en nous purifiant ainsi, un peuple qui lui appartienne et qui mette toute son ardeur à accomplir des œuvres bonnes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag><Losungstext>Eh bien ! si réellement j'ai obtenu ta faveur, veuille me révéler tes intentions et fais-toi connaître à moi. Alors j'aurai vraiment ta faveur. Et puis, considère aussi que cette nation-là, c'est ton peuple !  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,13</Losungsvers><Lehrtext>Le gardien de l'enclos lui ouvre, les brebis écoutent sa voix. Il appelle par leur nom celles qui lui appartiennent, et il les fait sortir de l'enclos.  Quand il a conduit au dehors toutes celles qui sont à lui, il marche à leur tête et les brebis le suivent, parce que sa voix leur est familière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 10,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le seul sacrifice    qui convienne à Dieu,    c'est un esprit humilié. O Dieu, tu n'écartes pas    un cœur brisé et contrit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 51,19</Losungsvers><Lehrtext>En voyant cela, les pharisiens interpellèrent ses disciples : Comment votre maître peut-il s'attabler de la sorte avec des collecteurs d'impôts et des pécheurs notoires ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 9,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je vais leur susciter un prophète comme toi, l'un de leurs compatriotes. Je mettrai mes paroles dans sa bouche et il leur transmettra tout ce que je lui ordonnerai.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 18,18</Losungsvers><Lehrtext>A bien des reprises et de bien des manières, Dieu a parlé autrefois à nos ancêtres par les prophètes.  Et maintenant, dans ces jours qui sont les derniers, c'est par son Fils qu'il nous a parlé. Il a fait de lui l'héritier de toutes choses et c'est aussi par lui qu'il a créé l'univers.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 1,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dans ta justice,    tu nous réponds par des merveilles,    ô Dieu sauveur, espoir des hommes    jusqu'aux confins de la terre    et jusqu'aux îles lointaines.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 65,6</Losungsvers><Lehrtext>Mais il vous faut, bien sûr, demeurer dans la foi ; elle est le fondement sur lequel vous avez été établis : tenez-vous yfermement sans vous laisser écarter de l'espérance qu'annonce l'Evangile. Cette Bonne Nouvelle, vous l'avez entendue, elle a été proclamée parmi toutes les créatures sous le ciel, et moi, Paul, j'en suis devenu le serviteur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu as dit : « Je vais t'instruire    et t'indiquer le chemin    que tu devras emprunter, je serai ton conseiller,    mes yeux veilleront sur toi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 32,8</Losungsvers><Lehrtext>Elle avait une sœur appelée Marie. Celle-ci vint s'asseoir aux pieds de Jésus, et elle écoutait ce qu'il disait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 10,39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, tu les vanneras, et le vent les emportera, l'ouragan les dispersera. Mais toi, tu placeras ta joie    en l'Eternel, et ta fierté    dans le Saint d'Israël.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 41,16</Losungsvers><Lehrtext>Enfin, mes frères, réjouissez-vous de tout ce que le Seigneur est pour vous. Il ne m'en coûte pas de me répéter en vous écrivant et, pour vous, cela ne peut que contribuer à votre sécurité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aucun de ceux    qui s'attendent à toi    ne connaîtra jamais la honte. Mais honte à ceux    qui te trahissent sans raison.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 25,3</Losungsvers><Lehrtext>Jésus, vous ne l'avez pas vu, et pourtant vous l'aimez ; mais en plaçant votre confiance en lui sans le voir encore, vous êtes remplis d'une joie glorieuse qu'aucune parole ne saurait exprimer,  car vous obtenez votre salut qui est le but de votre foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 1,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Pfingstfest</Sonntag><Losungstext>Attends-toi donc à l'Eternel ! Sois fort !    Affermis ton courage ! Oui, attends-toi à l'Eternel !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 27,14</Losungsvers><Lehrtext>Quand l'Esprit de vérité sera venu, il vous conduira dans la vérité tout entière, car il ne parlera pas de lui-même, mais tout ce qu'il aura entendu, il le dira, et il vous annoncera les choses à venir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag><Losungstext>Il adviendra    en ce jour-là    que le descendant d'Isaï se dressera    comme un étendard pour les peuples, et toutes les nations    se tourneront vers lui. Et le lieu où il se tiendra    resplendira de gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 11,10</Losungsvers><Lehrtext>car mes yeux ont vu    le Sauveur qui vient de toi,  et que tu as suscité    en faveur de tous les peuples :  il est la lumière    pour éclairer les nations, il sera la gloire    d'Israël ton peuple.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,30-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais non : la main de l'Eternel    n'est pas trop courte pour sauver, et son oreille n'est pas sourde    au point de ne plus vous entendre !  Ce sont vos fautes    qui vous séparent de votre Dieu. C'est à cause de vos péchés    qu'il s'est détourné loin de vous pour ne plus vous entendre.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 59,1-2</Losungsvers><Lehrtext>Si je parle ici à la manière des hommes c'est à cause de votre faiblesse naturelle.  De même que vous avez offert autrefois vos membres en esclaves à des passions dégradantes et immorales pour vivre une vie déréglée, de même offrez-les maintenant en esclaves à la justice pour mener une vie sainte.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 6,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voici ce que déclare le Seigneur des armées célestes : Rendez des jugements conformes à la vérité, témoignez-vous mutuellement de l'amour et de la pitié.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 7,9</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui témoignent de la bonté, car Dieu sera bon pour eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, toute ma vie, ta bonté et ton amour    m'accompagneront et je pourrai retourner    au temple de l'Eternel tant que je vivrai.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 23,6</Losungsvers><Lehrtext>Lui qui n'a même pas épargné son propre Fils, mais l'a livré pour nous tous, comment ne nous donnerait-il pas aussi tout avec lui ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>S'adressant l'un à l'autre, ils proclamaient :   Saint, saint, saint est le Seigneur des armées célestes. Toute la terre est pleine de sa gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 6,3</Losungsvers><Lehrtext>En effet, tout vient de lui, tout subsiste par lui et pour lui. A lui soit la gloire à jamais ! Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 11,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais je ferai venir sa guérison et je lui rendrai la santé, oui, je les guérirai. Je leur accorderai une paix véritable dans toute sa richesse.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 33,6</Losungsvers><Lehrtext>Jésus faisait le tour de toute la Galilée, il enseignait dans les synagogues, proclamait la bonne nouvelle du règne des cieux et guérissait ceux qu'il rencontrait de toutes leurs maladies et de toutes leurs infirmités.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 4,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag><Losungstext>L'Eternel, le Seigneur,    c'est lui ma force : il rend mes pieds pareils    à ceux des biches, il me fait cheminer    sur les lieux élevés.   Pour le chef des musiciens. A chanter avec accompagnement d'instruments à cordes.  </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 3,19</Losungsvers><Lehrtext>Voilà pourquoi nous ne perdons pas courage. Et même si notre être extérieur se détériore peu à peu, intérieurement, nous sommes renouvelés de jour en jour.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que le coupable    abandonne sa voie, et l'homme malfaisant    ses mauvaises pensées ! Et qu'il revienne à l'Eternel qui aura compassion de lui, à notre Dieu qui lui accordera    un pardon généreux.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,7</Losungsvers><Lehrtext>Débarrassez-vous donc de tout ce qui souille et de tout ce qui reste en vous de méchanceté, pour recevoir, avec humilité, la Parole qui a été plantée dans votre cœur, car elle a le pouvoir de vous sauver.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moïse lui répondit : Serais-tu jaloux pour moi ? Que l'Eternel, au contraire, accorde son Esprit à tous les membres de son peuple pour qu'ils deviennent tous des prophètes !  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 11,29</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, recherchez avant tout l'amour ; aspirez en outre aux manifestations de l'Esprit, et surtout au don de prophétie.  Mais celui qui prophétise aide les autres à grandir dans la foi, les encourage et les réconforte.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 14,1.3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu lui donnes de régner    sur les œuvres de tes mains. Tu as tout mis sous ses pieds :  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui sont humbles, car Dieu leur donnera la terre en héritage.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu seras affermie    par la justice, à l'abri de toute oppression ; tu n'auras rien à craindre, car la terreur sera bannie et elle ne t'atteindra plus.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 54,14</Losungsvers><Lehrtext>Les disciples s'approchèrent de lui et le réveillèrent en criant : Seigneur, sauve-nous, nous sommes perdus !  Pourquoi avez-vous si peur ? leur dit-il. Votre foi est bien petite ! Alors il se leva, parla sévèrement au vent et au lac, et il se fit un grand calme.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 8,25-26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme un cerf qui soupire    après l'eau des ruisseaux, de même je soupire    après toi, ô mon Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 42,2</Losungsvers><Lehrtext>Le dernier jour de la fête, le jour le plus solennel, Jésus se tint devant la foule et lança à pleine voix : Si quelqu'un a soif, qu'il vienne à moi, et que celui qui croit en moi boive.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 7,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si tu en as le moyen, ne refuse pas de faire du bien à celui qui est dans le besoin,  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 3,27</Losungsvers><Lehrtext>Il leur répondit : Si quelqu'un a deux chemises, qu'il en donne une à celui qui n'en a pas. Si quelqu'un a de quoi manger, qu'il partage avec celui qui n'a rien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 3,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>il fait régner la paix    sur tout ton territoire, et il te rassasie    de la fleur du froment.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 147,14</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi donc, cherchons toujours ce qui contribue à favoriser la paix et à nous faire grandir les uns les autres dans la foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 14,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le Seigneur des armées célestes s'adresse à vous les prêtres : Un fils honore un père, un serviteur son maître. Si je suis votre père, où donc sont les honneurs qui me sont dûs ? Si je suis votre maître, pourquoi ne me révérez-vous pas ? Et puis vous demandez : « En quoi t'avons-nous méprisé ? »  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 1,6</Losungsvers><Lehrtext>et que chacun déclare : Jésus-Christ est Seigneur à la gloire de Dieu le Père.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car ces nations que vous allez déposséder écoutent les faiseurs de présages et les devins ; mais pour vous, l'Eternel votre Dieu n'a rien voulu de pareil.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 18,14</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous faites pas non plus appeler chefs, car un seul est votre Chef : le Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 23,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De malheurs innombrables    je suis environné, mes transgressions m'accablent : je n'en supporte pas la vue : elles dépassent, par leur nombre,    les cheveux de ma tête ; je n'ai plus de courage.  Veuille, Eternel, me délivrer ! Eternel, viens vite à mon aide !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,13.14</Losungsvers><Lehrtext>Venez à moi, vous tous qui êtes accablés sous le poids d'un lourd fardeau, et je vous donnerai du repos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors tu pourras m'appeler    au jour de la détresse : je te délivrerai,    et tu me rendras gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 50,15</Losungsvers><Lehrtext>Déchargez-vous sur lui de tous vos soucis, car il prend soin de vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 5,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui aime l'argent n'en aura jamais assez, et qui se complaît dans l'abondance ne sera jamais satisfait de ses revenus. Cela encore est dérisoire.  </Losungstext><Losungsvers>Ecclésiaste 5,9</Losungsvers><Lehrtext>Que votre conduite ne soit pas guidée par l'amour de l'argent. Contentez-vous de ce que vous avez présentement. Car Dieu lui-même a dit : Je ne te laisserai pas : non, je ne t'abandonnerai jamais.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, mon Dieu, je t'ai appelé    à mon aide,    et tu m'as guéri :  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 30,3</Losungsvers><Lehrtext>Confessez vos péchés les uns aux autres et priez les uns pour les autres, afin que vous soyez guéris. Quand un juste prie, sa prière a une grande efficacité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Car ton amour    vaut bien mieux que la vie, aussi mes lèvres chantent    sans cesse tes louanges.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 63,4</Losungsvers><Lehrtext>Oui, j'en ai l'absolue certitude : ni la mort ni la vie, ni les anges ni les dominations, ni le présent ni l'avenir, ni les puissances,  ni ce qui est en haut ni ce qui est en bas, ni aucune autre créature, rien ne pourra nous arracher à l'amour que Dieu nous a témoigné en Jésus-Christ notre Seigneur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,38-39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il fera disparaître    la mort à tout jamais. Et de tous les visages    le Seigneur, l'Eternel, effacera les larmes, et sur toute la terre,    il fera disparaître l'opprobre pesant sur son peuple. L'Eternel a parlé.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Dieu a porté son choix sur ce qui n'a aucune noblesse et que le monde méprise, sur ce qui est considéré comme insignifiant, pour réduire à néant ce que le monde estime important.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 1,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Des fils :    voilà bien l'héritage    que donne l'Eternel, oui, des enfants    sont une récompense.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 127,3</Losungsvers><Lehrtext>et lui dirent : Tu entends ce qu'ils crient ? Parfaitement, leur répondit Jésus. Et vous, n'avez-vous donc jamais lu cette parole :   De la bouche des tout petits et de celle des nourrissons, tu as su tirer ta louange.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 21,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car c'est l'Eternel notre Dieu qui nous a fait sortir, nous et nos ancêtres, d'Egypte, le pays où nous étions esclaves, il a accompli sous nos yeux des signes extraordinaires, il nous a protégés tout au long du chemin que nous avons parcouru et parmi tous les peuples dont nous avons traversé le territoire.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,17</Losungsvers><Lehrtext>A celui qui peut vous garder de toute chute et vous faire paraître en sa présence glorieuse, sans reproche et exultant de joie,  au Dieu unique qui nous a sauvés par Jésus-Christ notre Seigneur, à lui appartiennent la gloire et la majesté, la force et l'autorité, depuis toujours, maintenant et durant toute l'éternité ! Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jude 24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Un cœur joyeux rend le visage aimable, mais quand le cœur est triste, l'esprit est abattu.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 15,13</Losungsvers><Lehrtext>Espèces de vipères ! Comment pouvez-vous tenir des propos qui soient bons alors que vous êtes mauvais ? Car ce qu'on dit vient de ce qui remplit le cœur.  L'homme qui est bon tire de bonnes choses du bon trésor qui est en lui ; mais l'homme qui est mauvais tire de mauvaises choses du mauvais trésor qui est en lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 12,34-35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Grâce à lui, je me repose    dans des prairies verdoyantes, et c'est lui qui me conduit    au bord des eaux calmes.  Il me rend des forces neuves, et, pour l'honneur de son nom, il me mène pas à pas    sur le droit chemin.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 23,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Mes brebis écoutent ma voix, je les connais et elles me suivent.  Je leur donne la vie éternelle : jamais elles ne périront et personne ne pourra les arracher de ma main.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 10,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais c'est pour nos péchés    qu'il a été percé, c'est pour nos fautes    qu'il a été brisé. Le châtiment    qui nous donne la paix    est retombé sur lui et c'est par ses blessures    que nous sommes guéris.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,5</Losungsvers><Lehrtext>Il a pris nos péchés sur lui et les a portés dans son corps, sur la croix, afin qu'étant morts pour le péché, nous menions une vie juste. Oui, c'est par ses blessures que vous avez été guéris.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>garde-moi de dire des paroles fausses ou mensongères, ne me donne ni pauvreté ni richesse ; accorde-moi seulement ce qui m'est nécessaire pour vivre,  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 30,8</Losungsvers><Lehrtext>Donne-nous aujourd'hui le pain dont nous avons besoin,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>grâce à toi, j'avance plus vite, mes jambes ne fléchissent pas.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,37</Losungsvers><Lehrtext>Jésus s'en alla. En passant, il vit un homme installé au poste de péage. Son nom était Matthieu. Il lui dit : Suis-moi ! Matthieu se leva et le suivit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 9,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu mets dans mon cœur de la joie,    plus qu'ils n'en ont jamais quand leurs moissons abondent,    quand leur vin nouveau coule.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 4,8</Losungsvers><Lehrtext>Ce n'est pas le besoin qui me fait parler ainsi, car j'ai appris en toutes circonstances à être content avec ce que j'ai.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Johannistag</Sonntag><Losungstext>Revenez donc, enfants rebelles ! L'Eternel le demande, car c'est moi votre maître. Et je vous prends, un d'une ville et deux d'une famille, pour vous amener à Sion.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 3,14</Losungsvers><Lehrtext>En ce temps-là, parut Jean-Baptiste. Il se mit à prêcher dans le désert de Judée.  Il disait : Changez, car le règne des cieux est proche.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 3,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et pourtant, l'Eternel attend    le moment de vous faire grâce et il se lèvera    pour vous manifester    sa compassion, car l'Eternel est un Dieu juste. Heureux tous ceux    qui se confient en lui !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 30,18</Losungsvers><Lehrtext>Voici : je me tiens devant la porte et je frappe. Si quelqu'un entend ma voix et ouvre la porte, j'entrerai chez lui et je dînerai avec lui et lui avec moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 3,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O cieux, poussez des cris de joie ! O terre, réjouis-toi ! Criez de joie, montagnes, parce que l'Eternel    a consolé son peuple et qu'il a compassion    des affligés.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 49,13</Losungsvers><Lehrtext>En effet, la grâce de Dieu s'est révélée comme une source de salut pour tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pourtant, tu l'as fait    de peu inférieur à Dieu, tu l'as couronné    d'honneur et de gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 8,6</Losungsvers><Lehrtext>Par un acte de sa libre volonté, il nous a engendrés par la parole de vérité pour que nous soyons comme les premiers fruits de sa nouvelle création.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Debout, ô Dieu ! défends ta cause ! Souviens-toi de l'insulte que, tout au long du jour,    les insensés t'adressent.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 74,22</Losungsvers><Lehrtext>Voici, en effet, à quoi ressemble le royaume des cieux : un propriétaire sort le matin de bonne heure afin d'embaucher des ouvriers pour travailler dans son vignoble.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 20,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel votre Dieu a refusé d'écouter Balaam et il a changé pour vous la malédiction en bénédiction, car l'Eternel votre Dieu vous aime.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 23,6</Losungsvers><Lehrtext>Si quelqu'un entend ce que je dis, mais ne le met pas en pratique, ce n'est pas moi qui le jugerai ; car ce n'est pas pour juger le monde que je suis venu, c'est pour le sauver.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 12,47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-3000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu es mon refuge et mon bouclier, je fais confiance à ta parole.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,114</Losungsvers><Lehrtext>Mais le Seigneur, lui, est fidèle : il vous rendra forts et vous gardera du diable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ma parole n'est-elle pas pareille au feu ? demande l'Eternel. N'est-elle pas comme un marteau qui brise le roc ?  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 23,29</Losungsvers><Lehrtext>Je suis venu jeter un feu sur la terre ; comme je voudrais qu'il soit déjà allumé !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,49</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O Dieu, tu es mon Dieu !    C'est toi que je recherche. Mon âme a soif de toi,    mon corps même ne cesse    de languir après toi comme une terre aride,    desséchée et sans eau.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 63,2</Losungsvers><Lehrtext>Puis il me dit : C'en est fait ! Je suis l'Alpha et l'Oméga, le commencement et le but. A celui qui a soif, je donnerai, moi, à boire gratuitement à la source d'où coule l'eau de la vie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 21,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Un malheureux a appelé,    et l'Eternel a entendu, car il l'a délivré    de toutes ses détresses.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 34,7</Losungsvers><Lehrtext>Du milieu de cette foule, un homme s'écria : Maître, je t'en supplie : regarde mon fils ! C'est mon enfant unique.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 9,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O Eternel, mon Dieu,    en toi, j'ai un refuge : viens, sauve-moi    de ceux qui me poursuivent !    Viens donc me délivrer !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 7,2</Losungsvers><Lehrtext>Heureux serez-vous quand les hommes vous insulteront et vous persécuteront, lorsqu'ils répandront toutes sortes de calomnies sur votre compte à cause de moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>De la poussière,    il arrache le pauvre, et il relève    l'indigent de la fange pour l'installer    au milieu des puissants et lui donner    une place d'honneur. A l'Eternel    sont les fondements de la terre, et c'est sur eux    qu'il a posé le monde.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,8</Losungsvers><Lehrtext>Si l'un de vous possède cent brebis, et que l'une d'elles vienne à se perdre, n'abandonnera-t-il pas les quatre-vingt-dix-neuf autres au pâturage pour aller à la recherche de celle qui est perdue jusqu'à ce qu'il l'ait trouvée ?  Et quand il l'a retrouvée, avec quelle joie il la charge sur ses épaules pour la ramener !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 15,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je créerai sur leurs lèvres    des hymnes de louange. Paix, paix à qui est loin comme à ceux qui sont près, déclare l'Eternel. Oui, je le guérirai. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 57,19</Losungsvers><Lehrtext>Car nous lui devons notre paix. Il a, en effet, instauré l'unité entre les Juifs et les non-Juifs et abattu le mur qui les séparait : en livrant son corps à la mort, il a annulé les effets de ce qui faisait d'eux des ennemis,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que tes yeux veillent nuit et jour sur ce Temple, ce lieu dont tu as toi-même dit : « Là, je serai présent. » Et exauce la prière que ton serviteur t'adresse en ce lieu.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,29</Losungsvers><Lehrtext>Le Christ, lui, est digne de confiance en tant que Fils, à la tête de sa maison. Et sa maison, c'est nous, si du moins nous gardons la pleine assurance et la fierté que nous donne notre espérance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 3,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, c'est de vos propres yeux que vous avez vu toutes les œuvres extraordinaires que l'Eternel a accomplies.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 11,7</Losungsvers><Lehrtext>Oui, ce que nous avons vu et entendu, nous vous l'annonçons, à vous aussi, afin que vous aussi vous soyez en communion avec nous. Or, la communion dont nous jouissons est avec le Père et avec son Fils Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis Esdras ajouta : A présent, allez faire un bon repas, buvez d'excellentes boissons et faites porter des portions à ceux qui n'ont rien préparé, car ce jour est un jour consacré à notre Seigneur. Ne vous affligez donc pas, car la joie que donne l'Eternel est votre force.  </Losungstext><Losungsvers>Néhémie 8,10</Losungsvers><Lehrtext>Réjouissez-vous en tout temps de tout ce que le Seigneur est pour vous. Oui, je le répète, soyez dans la joie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voici : sur les montagnes, accourt un messager    qui vient vous apporter    une bonne nouvelle :    il annonce la paix. Célèbre donc tes fêtes,    ô peuple de Juda, et accomplis tes vœux, car désormais,    il ne passera plus chez toi,    le criminel, il sera retranché    entièrement.  </Losungstext><Losungsvers>Nahum 2,1</Losungsvers><Lehrtext>Que la paix soit avec vous, leur dit-il de nouveau. Comme mon Père m'a envoyé, moi aussi je vous envoie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 20,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors Naaman dit : Puisque tu refuses tout cadeau, permets-moi du moins d'emporter un peu de terre de ton pays, juste autant que deux mulets peuvent en porter, car dorénavant ton serviteur ne veut plus offrir ni holocauste ni sacrifice de communion à d'autre dieu qu'à l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>2 Rois 5,17</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous laissez pas modeler par le monde actuel, mais laissez-vous transformer par le renouvellement de votre pensée, pour pouvoir discerner la volonté de Dieu : ce qui est bon, ce qui lui plaît, ce qui est parfait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Dans l'avenir, il adviendra que la montagne    sur laquelle est le Temple    de l'Eternel sera fermement établie    au-dessus des montagnes, elle s'élèvera    par-dessus toutes les hauteurs, et toutes les nations    y afflueront.  Il sera l'arbitre des peuples. Oui, il sera le juge    de nombreuses nations. Martelant leurs épées,    ils forgeront    des socs pour leurs charrues, et, de leurs lances,    ils feront des faucilles. Plus aucune nation    ne brandira l'épée    contre une autre nation, et l'on n'apprendra plus la guerre.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 2,2.4</Losungsvers><Lehrtext>Des soldats le questionnèrent aussi : Et nous, que devons-nous faire ? N'extorquez d'argent à personne et ne dénoncez personne à tort : contentez-vous de votre solde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 3,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Déchirez votre cœur,    et non vos vêtements, et revenez à l'Eternel,    lui qui est votre Dieu. Car il est plein de grâce, il est compatissant et lent à la colère, il est riche en amour et il renonce volontiers    au malheur dont il avait menacé.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,13</Losungsvers><Lehrtext>Le collecteur d'impôts se tenait dans un coin retiré, et n'osait même pas lever les yeux au ciel. Mais il se frappait la poitrine et murmurait : « O Dieu, aie pitié du pécheur que je suis ! »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis David ajouta : L'Eternel qui m'a délivré de la griffe du lion et de l'ours me délivrera aussi de ce Philistin. Finalement, Saül dit à David : Vas-y donc et que l'Eternel soit avec toi !  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 17,37</Losungsvers><Lehrtext>Alors la paix de Dieu, qui surpasse tout ce qu'on peut concevoir, gardera votre cœur et votre pensée sous la protection de Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne placez pas votre foi    dans les puissants de ce monde ni dans des humains    incapables de sauver !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 146,3</Losungsvers><Lehrtext>Laissez-les : ce sont des aveugles qui conduisent d'autres aveugles ! Or, si un aveugle en conduit un autre, ils tomberont tous deux dans le fossé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 15,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>autant le ciel est élevé    au-dessus de la terre, autant mes voies sont élevées    au-dessus de vos voies, et autant mes pensées    sont élevées au-dessus des vôtres.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,9</Losungsvers><Lehrtext>Combien profondes sont les richesses de Dieu, sa sagesse et sa science ! Nul ne peut sonder ses jugements. Nul ne peut découvrir ses plans.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 11,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A l'homme qui révère    l'Eternel, l'Eternel montre    la voie qu'il doit choisir.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 25,12</Losungsvers><Lehrtext>Puisque vous êtes les enfants bien-aimés de Dieu, suivez l'exemple de votre Père.  Que toute votre vie soit dirigée par l'amour, comme cela a été le cas pour le Christ : il nous a aimés et a livré lui-même sa vie à Dieu pour nous comme une offrande et un sacrifice dont le parfum plaît à Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je n'étais encore    qu'une masse informe,    mais tu me voyais et, dans ton registre,    se trouvaient déjà inscrits tous les jours    que tu m'avais destinés alors qu'aucun d'eux    n'existait encore.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 139,16</Losungsvers><Lehrtext>D'où me connais-tu ? lui demanda Nathanaël. Avant même que Philippe t'appelle, lui répondit Jésus, lorsque tu étais sous le figuier, je t'ai vu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>L'Eternel donnera    la puissance à son peuple. L'Eternel bénira son peuple    en lui donnant la paix.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Puisque nous avons été déclarés justes en raison de notre foi, nous sommes en paix avec Dieu grâce à notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il fera disparaître    la mort à tout jamais. Et de tous les visages    le Seigneur, l'Eternel, effacera les larmes, et sur toute la terre,    il fera disparaître l'opprobre pesant sur son peuple. L'Eternel a parlé.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Béni soit Dieu, le Père de notre Seigneur Jésus-Christ, le Père qui est plein de bonté, le Dieu qui réconforte dans toutes les situations.  Il nous réconforte dans toutes nos détresses, afin qu'à notre tour nous soyons capables de réconforter ceux qui passent par toutes sortes de détresses, en leur apportant le réconfort que Dieu nous a apporté.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que chacun de nous soit traité selon sa justice et sa fidélité par l'Eternel, car il t'avait livré aujourd'hui en mon pouvoir, mais je n'ai pas voulu porter la main sur celui qui a reçu l'onction de sa part.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 26,23</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui sont opprimés pour la justice, car le royaume des cieux leur appartient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Du milieu d'eux s'élèveront    des accents de reconnaissance, le bruit de gens en fête. Je les multiplierai, leur nombre ne décroîtra plus ; je les honorerai, ils ne seront plus méprisés.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 30,19</Losungsvers><Lehrtext>Jésus leur raconta une autre parabole : Le royaume des cieux ressemble à une graine de moutarde qu'un homme a prise pour la semer dans son champ.  C'est la plus petite de toutes les semences ; mais quand elle a poussé, elle dépasse les autres plantes du potager et devient un arbuste, si bien que les oiseaux du ciel viennent nicher dans ses branches.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu n'as pas lieu    de te réjouir    en te moquant de moi,    ô toi, mon ennemie, car si je suis tombée,    je me relèverai. Si je suis enfermée    au milieu des ténèbres, l'Eternel est pour moi une lumière.  </Losungstext><Losungsvers>Michée 7,8</Losungsvers><Lehrtext>C'est pour être la lumière que je suis venu dans le monde, afin que tout homme qui croit en moi ne demeure pas dans les ténèbres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 12,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et tu diras en ce jour-là : « Je te loue, Eternel, car même si tu as été    irrité contre moi, ta colère s'apaise, tu me consoles.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 12,1</Losungsvers><Lehrtext>Tous ceux que le Père me donne viendront à moi, et je ne repousserai pas celui qui vient à moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 6,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est l'Eternel    qui fait mourir et vivre, il fait descendre    dans le séjour des morts    et en fait remonter.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,6</Losungsvers><Lehrtext>Le Dieu qui donne la paix a fait revenir d'entre les morts notre Seigneur Jésus qui est devenu le grand berger de ses brebis et a scellé de son sang l'alliance éternelle.  Que ce Dieu vous rende capables de faire le bien sous toutes ses formes, pour que vous accomplissiez sa volonté. Qu'il réalise lui-même en nous, par Jésus-Christ, ce qui lui est agréable. A lui soit la gloire pour l'éternité ! Amen !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Vous, les gens de mon peuple,    ayez confiance en lui !    Instant après instant, ouvrez-lui votre cœur ! Dieu est notre refuge. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 62,9</Losungsvers><Lehrtext>Et voici quelle assurance nous avons devant Dieu : si nous demandons quelque chose qui est conforme à sa volonté, il nous écoute.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Fais resplendir    l'immensité    de ton amour, toi qui délivres    des agresseurs    ceux qui se réfugient    auprès de toi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 17,7</Losungsvers><Lehrtext>Voici comment nous savons ce que c'est que d'aimer : Jésus-Christ a donné sa vie pour nous. Nous devons, nous aussi, donner notre vie pour nos frères.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nous te célébrons, ô Dieu,    nous te célébrons. Nous proclamons qui tu es. Qu'on raconte tes merveilles !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 75,2</Losungsvers><Lehrtext>Vous exprimerez votre reconnaissance au Père qui vous a rendus capables d'avoir part à l'héritage qu'il réserve dans son royaume de lumière à ceux qui lui appartiennent. Car :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Personne n'est semblable à toi,    ô Eternel ! Car tu es grand    et parce que tu es puissant,    ta renommée est grande !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 10,6</Losungsvers><Lehrtext>Et vous, leur demanda-t-il, qui dites-vous que je suis ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 16,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car je suis avec toi, l'Eternel le déclare, et je te sauverai. Je ferai table rase    de toutes les nations parmi lesquelles je t'ai dispersé. Mais je ne ferai pas    table rase de toi. Cependant, je te châtierai    selon ce qui est juste, je ne te laisserai    certainement pas impuni.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 30,11</Losungsvers><Lehrtext>Et, j'en suis fermement persuadé : celui qui a commencé en vous son œuvre bonne la poursuivra jusqu'à son achèvement au jour de Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-3100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dirige-moi    selon ta vérité    et instruis-moi ! Car c'est toi le Dieu qui me sauve, et je m'attends à toi    à longueur de journée.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 25,5</Losungsvers><Lehrtext>Que la prière soutienne votre persévérance. Soyez vigilants dans ce domaine, pleins de reconnaissance envers Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est Dieu seul qui juge : il abaisse l'un,    il élève l'autre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 75,8</Losungsvers><Lehrtext>Et j'entendis l'autel qui disait : Oui, Seigneur, Dieu tout-puissant, tes arrêts sont conformes à la vérité et à la justice !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 16,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Au jour où j'agirai, déclare l'Eternel, le Seigneur des armées célestes, ces gens seront pour moi un trésor précieux. J'aurai compassion d'eux tout comme un père a de la compassion pour un fils qui le sert.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 3,17</Losungsvers><Lehrtext>Quant à vous, maris, que chacun de vous aime sa femme comme le Christ a aimé l'Eglise : il a donné sa vie pour elle  afin de la rendre digne de Dieu après l'avoir purifiée par sa Parole, comme par le bain nuptial.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,25-26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le sentier des justes est comme la lumière de l'aurore dont l'éclat ne cesse de croître jusqu'en plein jour.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 4,18</Losungsvers><Lehrtext>C'est ainsi que votre lumière doit briller devant tous les hommes, pour qu'ils voient le bien que vous faites et qu'ils en attribuent la gloire à votre Père céleste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne le sais-tu donc pas ? Et n'as-tu pas appris que l'Eternel est Dieu    de toute éternité ? C'est lui qui a créé    les confins de la terre. Il ne se lasse pas,    il ne s'épuise pas, et son intelligence    ne peut être sondée.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,28</Losungsvers><Lehrtext>A ce Dieu qui seul possède la sagesse soit la gloire, de siècle en siècle, par Jésus-Christ. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 16,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y a-t-il quoi que ce soit de trop extraordinaire pour l'Eternel ? L'an prochain, à l'époque où je repasserai chez toi, Sara aura un fils.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 18,14</Losungsvers><Lehrtext>Mais Jésus entendit ces paroles. Il dit au chef de la synagogue : Ne crains pas. Crois seulement !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 5,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car après avoir tant souffert, il verra la lumière,    et il sera comblé. Et parce que beaucoup de gens    le connaîtront, mon serviteur, le Juste,    les déclarera justes et se chargera de leurs fautes.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,11</Losungsvers><Lehrtext>Il s'abaissa lui-même en devenant obéissant, jusqu'à subir la mort, oui, la mort sur la croix.  C'est pourquoi Dieu l'a élevé à la plus haute place et il lui a donné le nom qui est au-dessus de tout nom,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand ils arrivèrent à la limite de la ville, Samuel dit à Saül : Ordonne à ton serviteur d'aller devant nous. Le serviteur s'éloigna. Maintenant, tiens-toi là et je te ferai savoir ce que Dieu a dit.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 9,27</Losungsvers><Lehrtext>Vous savez tout cela, mes chers frères. Mais que chacun de vous soit toujours prêt à écouter, qu'il ne se hâte pas de parler, ni de se mettre en colère.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Ils disent à du bois :    &amp;quot;Tu es mon père !&amp;quot; et à la pierre :    &amp;quot;Toi, tu m'as mis au monde !&amp;quot; Ils m'ont tourné le dos,    ne m'ont pas regardé en face. mais au jour du malheur, ils disent : &amp;quot;Lève-toi, sauve-nous !&amp;quot;  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 2,27</Losungsvers><Lehrtext>Comme le Père m'a toujours aimé, moi aussi je vous ai aimés ; maintenez-vous donc dans mon amour.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag><Losungstext>Quant à toi, Salomon mon fils, apprends à bien connaître le Dieu de ton père et adore-le d'un cœur sans partage et d'un esprit bien disposé, car l'Eternel regarde jusqu'au fond des cœurs et il discerne toutes les intentions. Si tu t'attaches à lui, il interviendra en ta faveur, mais si tu te détournes de lui, il te rejettera pour toujours.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 28,9</Losungsvers><Lehrtext>Mais toi, quand tu veux prier, va dans ta pièce la plus retirée, verrouille ta porte et adresse ta prière à ton Père qui est là dans le lieu secret. Et ton Père, qui voit dans ce lieu secret, te le rendra.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Jonathan dit au jeune homme qui portait ses armes : Viens et attaquons le poste de ces incirconcis. Peut-être l'Eternel agira-t-il en notre faveur, car rien ne l'empêche de sauver par un petit nombre aussi bien que par un grand.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 14,6</Losungsvers><Lehrtext>Faites donc du règne de Dieu et de ce qui est juste à ses yeux votre préoccupation première, et toutes ces choses vous seront données en plus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En particulier, n'oublie pas ce jour où tu t'es tenu devant l'Eternel ton Dieu au mont Horeb, lorsque l'Eternel m'a dit : « Assemble ce peuple devant moi et je lui communiquerai mes paroles, afin qu'il apprenne à me révérer tous les jours de sa vie sur la terre et qu'il l'enseigne à ses enfants. »  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 4,10</Losungsvers><Lehrtext>A son arrivée, il constata ce que la grâce de Dieu avait accompli et il en fut rempli de joie. Il encouragea donc tous les croyants à rester fidèles au Seigneur avec une ferme assurance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 11,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maintenant donc, dit Josué, respectez l'Eternel et servez-le de façon irréprochable et avec fidélité. Rejetez les dieux auxquels vos ancêtres rendaient un culte de l'autre côté de l'Euphrate et en Egypte, et rendez un culte à l'Eternel seulement.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,14</Losungsvers><Lehrtext>Votre obéissance est connue de tous et cela me remplit de joie, mais je désire que vous sachiez discerner le bien et que vous soyez incorruptibles à l'égard du mal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 16,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Notre Seigneur est grand,    son pouvoir est immense, sa science est infinie.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 147,5</Losungsvers><Lehrtext>Nous savons en outre que Dieu fait concourir toutes choses au bien de ceux qui l'aiment, de ceux qui ont été appelés conformément au plan divin.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel est mon refuge. Si tu as fait du Très-Haut    ton abri,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 91,9</Losungsvers><Lehrtext>Je ne te demande pas de les retirer du monde, mais de les préserver du diable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 17,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O Eternel, tes yeux    ne peuvent s'attacher    qu'à la fidélité ! Tu as frappé ces hommes, mais ils n'ont pas été touchés ; tu les as écrasés, mais ils ont refusé    d'accepter la leçon. Ils ont rendu leur face    plus dure que le roc, et ils ont refusé de changer de comportement.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Souvenez-vous de vos anciens conducteurs qui vous ont annoncé la Parole de Dieu. Considérez l'aboutissement de toute leur vie et imitez leur foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>« Vous demanderez à Joseph : Veuille, je te prie, pardonner le crime de tes frères et leur péché ; car ils t'ont fait beaucoup de mal. Oui, je te prie, pardonne maintenant la faute des serviteurs du Dieu de ton père. » En recevant ce message, Joseph se mit à pleurer.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 50,17</Losungsvers><Lehrtext>Alors Pierre s'approcha de Jésus et lui demanda : Seigneur, si mon frère se rend coupable à mon égard, combien de fois devrai-je lui pardonner ? Irai-je jusqu'à sept fois ?  Non, lui répondit Jésus, je ne te dis pas d'aller jusqu'à sept fois, mais jusqu'à soixante-dix fois sept fois.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 18,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Celui qui parle beaucoup ne saurait éviter de pécher, mais l'homme avisé met un frein à ses lèvres.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 10,19</Losungsvers><Lehrtext>En effet, c'est en fonction de tes propres paroles que tu seras déclaré juste, ou que tu seras condamné.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 12,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je leur donnerai un cœur qui me sera entièrement dévoué et je mettrai en eux un esprit nouveau, j'ôterai de leur être leur cœur dur comme la pierre, et je leur donnerai un cœur de chair,  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 11,19</Losungsvers><Lehrtext>En effet, vous n'avez pas reçu un Esprit qui fait de vous des esclaves et vous ramène à la crainte : non, vous avez reçu l'Esprit qui fait de vous des fils adoptifs de Dieu. Car c'est par cet Esprit que nous crions : Abba, c'est-à-dire Père !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel est bon, il est un sûr abri    au jour de la détresse, et il prend soin de ceux    qui se confient en lui.  </Losungstext><Losungsvers>Nahum 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Il a été malade, c'est vrai, et il a frôlé la mort, mais Dieu a eu pitié de lui, et pas seulement de lui, mais aussi de moi, pour m'éviter d'avoir peine sur peine.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En vérité, ô Dieu,    toi, tu es un Dieu qui te caches, Dieu d'Israël et son Sauveur.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 45,15</Losungsvers><Lehrtext>En effet, il sera remis entre les mains des païens, on se moquera de lui, on l'insultera, on crachera sur lui.  Et après l'avoir battu à coups de fouet, on le mettra à mort. Puis, le troisième jour, il ressuscitera.  Les disciples ne comprirent rien à tout cela, c'était pour eux un langage énigmatique et ils ne savaient pas ce que Jésus voulait dire.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,32-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il dévoile des choses    profondes et secrètes, il sait ce qu'il y a    dans les ténèbres, et la lumière brille auprès de lui.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,22</Losungsvers><Lehrtext>Ne jugez donc pas avant le temps. Attendez que le Seigneur revienne. Il mettra en lumière tout ce qui est caché dans les ténèbres et il dévoilera les intentions véritables qui animent les cœurs. Alors chacun recevra de Dieu la louange qui lui revient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel est plein de bonté    pour ceux qui ont confiance en lui, pour ceux qui se tournent vers lui.  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 3,25</Losungsvers><Lehrtext>puisque, comme dit l'Ecriture, vous avez goûté combien le Seigneur est bon.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Il donne de la force    à qui est las et il augmente la vigueur    de celui qui est fatigué.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,29</Losungsvers><Lehrtext>Je trouve ainsi ma joie dans la faiblesse, les insultes, la détresse, les persécutions et les angoisses que j'endure pour le Christ. Car c'est lorsque je suis faible que je suis réellement fort.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel a manifesté    sa puissance et sa sainteté aux yeux de toutes les nations, et tous les confins de la terre    verront la délivrance    qu'apporte notre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 52,10</Losungsvers><Lehrtext>Celle-ci était la véritable lumière, celle qui, en venant dans le monde, éclaire tout être humain.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est pourquoi il répond et il dit à son peuple : « Je vais vous envoyer    le blé, le moût et l'huile fraîche, et vous en serez rassasiés. Je ne vous exposerai plus    à l'opprobre parmi les peuples,  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,19</Losungsvers><Lehrtext>Il ordonna à la foule de s'asseoir sur l'herbe, puis il prit les cinq pains et les deux poissons, il leva les yeux vers le ciel et prononça la prière de bénédiction ; ensuite, il partagea les pains et en donna les morceaux aux disciples qui les distribuèrent à la foule.  Tout le monde mangea à satiété. On ramassa les morceaux qui restaient ; on en remplit douze paniers.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 14,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais il ajouta : Consulte d'abord l'Eternel, je te prie.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 18,4</Losungsvers><Lehrtext>Enfin, il y a ceux qui reçoivent la semence « dans la bonne terre » : ce sont ceux qui écoutent la Parole, qui la reçoivent et qui portent du fruit : un grain en donne trente, un autre soixante, un autre cent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Opprimer le pauvre, c'est outrager son Créateur, mais avoir de la compassion pour les indigents, c'est l'honorer.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 14,31</Losungsvers><Lehrtext>Vous auriez pu être tentés de me mépriser ou de me repousser à cause de mon infirmité. Mais vous ne l'avez pas fait ! Au contraire, vous m'avez accueilli comme si j'avais été un ange de Dieu, ou même Jésus-Christ en personne.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 4,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je les ramènerai    de la terre du nord, je les rassemblerai    des confins de la terre ; et il y aura parmi eux :    l'aveugle et le boiteux, la femme encore enceinte    et celle qui enfante ; c'est une foule immense    qui reviendra ici.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,8</Losungsvers><Lehrtext>« Eh bien, lui dit le maître, va sur les chemins, le long des haies, fais en sorte que les gens viennent, pour que ma maison soit pleine.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les gens de ton peuple ont dit : « La manière d'agir du Seigneur n'est pas équitable. » Mais c'est leur manière d'agir qui n'est pas équitable.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 33,17</Losungsvers><Lehrtext>Garde-nous de céder à la tentation, et surtout, délivre-nous du diable. [Car à toi appartiennent le règne et la puissance et la gloire à jamais.]  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Va, et crie ces paroles, en direction du nord :   « Reviens, Israël-l'infidèle ! l'Eternel le demande. Je n'aurai plus pour toi    un visage sévère, car je suis bienveillant, l'Eternel le déclare, et je ne serai pas    en colère à toujours.  Mais reconnais ta faute : c'est contre l'Eternel ton Dieu que tu t'es révoltée et tu as prodigué    tes faveurs çà et là    à des dieux étrangers sous tous les arbres verts. Et tu ne m'as pas écouté, l'Eternel le déclare. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 3,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur n'est pas en retard dans l'accomplissement de sa promesse, comme certains se l'imaginent, il fait simplement preuve de patience à votre égard, car il ne veut pas qu'un seul périsse. Il voudrait, au contraire, que tous parviennent à se convertir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pierre 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-3100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dieu répondit : Je vais conclure une alliance avec vous. En présence de tout ton peuple, je ferai des prodiges tels qu'il ne s'en est jamais produit sur la terre entière ni chez aucune nation, et tout le peuple qui t'entoure verra combien est impressionnante l'œuvre de l'Eternel que j'accomplis par ton intermédiaire.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 34,10</Losungsvers><Lehrtext>Le jour du sabbat, il se mit à enseigner dans la synagogue. Beaucoup de ses auditeurs furent très étonnés : D'où tient-il cela ? disaient-ils. Qui lui a donné cette sagesse ? D'où lui vient le pouvoir d'accomplir tous ces miracles ?  N'est-il pas le charpentier, le fils de Marie, le frère de Jacques, de Joseph, de Jude et de Simon ? Ses sœurs ne vivent-elles pas ici parmi nous ? Et voilà pourquoi ils trouvaient en lui un obstacle à la foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 6,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je célébrerai    l'Eternel à pleine voix, et je le glorifierai    parmi les foules nombreuses,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 109,30</Losungsvers><Lehrtext>Elle arriva, elle aussi, au même moment ; elle louait Dieu et parlait de l'enfant à tous ceux qui attendaient que Dieu délivre Jérusalem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ils entonnèrent des hymnes de louange et des cantiques de remerciement pour célébrer l'Eternel en chantant à tour de rôle :   Oui, il est bon, et son amour pour Israël dure à toujours.   Tout le peuple fit aussi retentir de grandes acclamations pour louer l'Eternel, parce qu'on posait les fondations de son Temple.  </Losungstext><Losungsvers>Esdras 3,11</Losungsvers><Lehrtext>Tous les jours, d'un commun accord, ils se retrouvaient dans la cour du Temple ; ils rompaient le pain dans les maisons, et prenaient leurs repas dans la joie, avec simplicité de cœur.  Ils louaient Dieu, et le peuple tout entier leur était favorable. Le Seigneur ajoutait chaque jour à leur communauté ceux qu'il sauvait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 2,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tressaille d'allégresse, ô communauté de Sion ! Pousse des cris de joie, ô communauté de Jérusalem ! Car ton roi vient vers toi, il est juste et victorieux, humilié, monté sur un âne, sur un ânon,    le petit d'une ânesse.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 9,9</Losungsvers><Lehrtext>Lui qui, dès l'origine, était de condition divine, ne chercha pas à profiter de l'égalité avec Dieu,  mais il s'est dépouillé lui-même, et il a pris la condition du serviteur. Il se rendit semblable aux hommes en tous points, et tout en lui montrait qu'il était bien un homme.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, que Dieu nous bénisse et qu'il soit révéré    jusqu'aux confins du monde !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 67,8</Losungsvers><Lehrtext>en disant :   Tu es digne, Seigneur notre Dieu, qu'on te donne gloire, honneur et puissance, car tu as créé tout ce qui existe, l'univers entier doit son existence et sa création à ta volonté.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, souviens-toi :    tu es, depuis toujours,    un Dieu compatissant    et plein d'amour.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 25,6</Losungsvers><Lehrtext>Voici en quoi consiste l'amour : ce n'est pas nous qui avons aimé Dieu, mais c'est lui qui nous a aimés ; aussi a-t-il envoyé son Fils pour apaiser la colère de Dieu contre nous en s'offrant pour nos péchés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 4,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>nous n'allons pas le cacher à nos fils. Nous redirons à tous ceux qui nous suivent,    les œuvres glorieuses de l'Eternel, et sa puissance et ses nombreux prodiges.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 78,4</Losungsvers><Lehrtext>Guérissez les malades, ressuscitez les morts, rendez purs les lépreux, expulsez les démons. Vous avez reçu gratuitement, donnez gratuitement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 10,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Défends ma cause,    délivre-moi et sauve-moi la vie    selon ce que tu as promis !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,154</Losungsvers><Lehrtext>Tu as entendu de moi des paroles de vérité : fais-en ton modèle pour l'appliquer dans la foi et l'amour qui se trouvent dans l'union avec Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De l'Eternel vient le salut. O Eternel, fais reposer    ta bénédiction sur les tiens. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Que la bonté, la paix et l'amour de Dieu vous soient pleinement accordés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jude 2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Elevons nos cœurs et nos mains vers Dieu qui est au ciel.  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 3,41</Losungsvers><Lehrtext>Approchons-nous donc du trône du Dieu de grâce avec une pleine assurance. Là, Dieu nous accordera sa bonté et nous donnera sa grâce pour que nous soyons secourus au bon moment.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moi, je suis l'Eternel et je n'ai pas changé. A cause de cela, descendants de Jacob, vous n'avez pas encore été exterminés.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 3,6</Losungsvers><Lehrtext>« Moi je suis l'Alpha et l'Oméga » dit le Seigneur Dieu, celui qui est, qui était et qui vient, le Tout-Puissant.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En ce jour-là, beaucoup de nations s'attacheront à l'Eternel et deviendront mon peuple. Et je demeurerai au milieu de vous tous, et vous saurez que l'Eternel, le Seigneur des armées célestes, m'a envoyé vers vous.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 2,15</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, il n'y a pas de différence entre Juifs et non-Juifs. Car tous ont le même Seigneur qui donne généreusement à tous ceux qui font appel à lui. En effet, il est écrit :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 10,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Enseigne-moi, ô Eternel,    à suivre les voies que tu traces, et je me conduirai    selon ta vérité. Accorde-moi un cœur    qui te révère sans partage.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 86,11</Losungsvers><Lehrtext>Souviens-toi de Jésus-Christ, ressuscité d'entre les morts, descendant de David, conformément à l'Evangile que j'annonce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Tendez l'oreille,    venez à moi, écoutez-moi    et vous vivrez. Car je conclurai avec vous    une alliance éternelle, celle que dans ma bienveillance    et ma fidélité    j'ai promise à David.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,3</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus dit aux Juifs qui avaient mis leur foi en lui : Si vous vous attachez à la Parole que je vous ai annoncée, vous êtes vraiment mes disciples.  Vous connaîtrez la vérité, et la vérité fera de vous des hommes libres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 8,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>tu ne m'abandonneras pas    dans le séjour des morts, tu ne laisseras pas    ton serviteur fidèle    se décomposer dans la tombe.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 16,10</Losungsvers><Lehrtext>Malheureux que je suis ! Qui me délivrera de ce corps voué à la mort ?  Dieu soit loué : c'est par Jésus-Christ notre Seigneur. En résumé : moi-même, je suis, par la raison, au service de la Loi de Dieu, mais je suis, dans ce que je vis concrètement, esclave de la loi du péché.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 7,24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Abram partit donc comme l'Eternel le lui avait demandé, et Loth s'en alla avec lui. Abram avait soixante-quinze ans quand il quitta Harân.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 12,4</Losungsvers><Lehrtext>Par la foi, Abraham a obéi à l'appel de Dieu qui lui ordonnait de partir pour un pays qu'il devait recevoir plus tard en héritage. Il est parti sans savoir où il allait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 11,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et il pria : Eternel, Dieu d'Israël qui as ton trône au-dessus des chérubins, c'est toi qui es le seul Dieu pour tous les royaumes de la terre, c'est toi qui as créé le ciel et la terre.  </Losungstext><Losungsvers>2 Rois 19,15</Losungsvers><Lehrtext>Le septième ange sonna de la trompette, et des voix retentirent dans le ciel : Le royaume du monde a passé maintenant aux mains de notre Seigneur et de son Christ. Il régnera éternellement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 11,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu es devant moi    et derrière moi : tu m'entoures ;    ta main est sur moi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 139,5</Losungsvers><Lehrtext>Que le Seigneur qui donne la paix vous accorde lui-même la paix de toute manière et en toutes circonstances. Que le Seigneur soit avec vous tous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pour l'honneur de ton nom,    ne nous méprise pas, ne laisse pas déshonorer    le trône de ta gloire ; et n'oublie pas l'alliance    que tu as conclue avec nous,    ne la révoque pas !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 14,21</Losungsvers><Lehrtext>Mais quand vous aurez souffert un peu de temps, Dieu, l'auteur de toute grâce, qui vous a appelés à connaître sa gloire éternelle dans l'union à Jésus-Christ, vous rétablira lui-même ; il vous affermira, vous fortifiera et vous rendra inébranlables.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 5,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ceux qui s'attachent    à de vaines idoles se privent de la grâce.  </Losungstext><Losungsvers>Jonas 2,9</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, je ne rejette pas la grâce de Dieu en revenant à la Loi. En effet, si c'est l'obéissance à la Loi qui permet d'être déclaré juste, alors le Christ est mort pour rien !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 2,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Veuille affermir mes pas    par ta parole afin qu'aucun péché    ne puisse m'asservir.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,133</Losungsvers><Lehrtext>Mes frères, ne soyez pas des enfants dans votre façon de juger des choses. Pour le mal, soyez des petits enfants, mais dans le domaine du jugement, montrez-vous des adultes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 14,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Présentons-nous devant lui    avec des prières    de reconnaissance. Acclamons-le en musique.  L'Eternel est le grand Dieu, il est le grand Roi    au-dessus de tous les dieux.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 95,2-3</Losungsvers><Lehrtext>que Dieu suscitera au moment fixé :   Il est le Bienheureux, l'unique Souverain, il est le Roi des rois, le Seigneur des seigneurs.  Lui seul est immortel. Sa demeure est bâtie au sein de la lumière inaccessible à tous. Nul parmi les humains ne l'a vu de ses yeux, aucun ne peut le voir. A lui soient à jamais l'honneur et la puissance ! Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 6,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est partager ton pain    avec ceux qui ont faim, et offrir l'hospitalité    aux pauvres sans abri, c'est donner des habits    à celui qu'on voit nu, ne pas te détourner    de ton prochain.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 58,7</Losungsvers><Lehrtext>Car j'ai souffert de la faim, et vous m'avez donné à manger. J'ai eu soif, et vous m'avez donné à boire. J'étais un étranger, et vous m'avez accueilli chez vous.  J'étais nu, et vous m'avez donné des vêtements. J'étais malade, et vous m'avez soigné. J'étais en prison, et vous êtes venus à moi. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 25,35-36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De grâce, ô Eternel,    accorde le salut ! De grâce, ô Eternel,    accorde le bonheur !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 118,25</Losungsvers><Lehrtext>Que ce Dieu vous rende capables de faire le bien sous toutes ses formes, pour que vous accomplissiez sa volonté. Qu'il réalise lui-même en nous, par Jésus-Christ, ce qui lui est agréable. A lui soit la gloire pour l'éternité ! Amen !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui, parmi tous les dieux,    ô Eternel,    qui est semblable à toi ? Et qui est, comme toi,    paré de sainteté, et redoutable,    et digne de louanges, opérant des prodiges ?  </Losungstext><Losungsvers>Exode 15,11</Losungsvers><Lehrtext>Il y a toutes sortes d'activités, mais c'est le même Dieu ; et c'est lui qui met tout cela en action chez tous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 12,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous qui aimez l'Eternel,    ayez le mal en horreur ! L'Eternel garde la vie    de ceux qui lui sont fidèles et, de la main des méchants,    il les délivre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 97,10</Losungsvers><Lehrtext>Tu as gardé le commandement de persévérer que je t'ai donné. C'est pourquoi, à mon tour, je te garderai à l'heure de l'épreuve qui va venir sur le monde entier pour éprouver tous les habitants de la terre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 3,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>ou à de la chaleur    dans une terre aride. Mais toi, tu fais cesser    la clameur des barbares ; comme la chaleur cesse    quand un nuage passe, ainsi tu as mis fin    aux chansons des tyrans.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 25,5</Losungsvers><Lehrtext>Il est intervenu    de toute sa puissance et il a dispersé    les hommes dont le cœur    était rempli d'orgueil.  Il a précipité    les puissants de leurs trônes, et il a élevé les humbles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,51-52</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>« J'accomplis la parole    prononcée par mon serviteur et je fais réussir les plans    annoncés par mes messagers. C'est moi, moi qui ai dit    au sujet de Jérusalem : &amp;quot;Qu'elle soit habitée !&amp;quot; et concernant les villes de Juda : &amp;quot;Qu'elles soient rebâties !&amp;quot; Oui, j'en relèverai les ruines.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 44,26</Losungsvers><Lehrtext>Ils y trouvèrent des gens qui étaient bien mieux disposés que les Juifs de Thessalonique et qui accueillirent la Parole de Dieu avec beaucoup d'empressement ; ils examinaient chaque jour les Ecritures pour voir si ce qu'on leur disait était juste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Avant d'être humilié,    je faisais fausse route, mais maintenant,    j'observe ta parole.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,67</Losungsvers><Lehrtext>Il se dirigeait donc vers Damas et approchait déjà de cette ville quand, soudain, il fut environné d'une lumière éclatante qui venait du ciel.  Il tomba à terre et entendit une voix qui lui disait : Saul, Saul, pourquoi me persécutes-tu ? Qui es-tu, Seigneur ? demanda-t-il. La voix reprit :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 9,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Michaelistag</Sonntag><Losungstext>L'Eternel sera ton gardien, l'Eternel est à ton côté    comme une ombre qui te protège,  et, durant le jour, le soleil    ne te causera aucun mal ni, au cours de la nuit, la lune.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 121,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Après leur départ, un ange du Seigneur apparut à Joseph dans un rêve et lui dit : Lève-toi, prends l'enfant et sa mère, et fuis en Egypte. Tu y resteras jusqu'à ce que je te dise de revenir, car Hérode fera rechercher l'enfant pour le tuer.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 2,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car tu es notre père : Abraham ne nous connaît pas, et Israël non plus    ne nous reconnaît pas. Mais toi, ô Eternel,    toi, tu es notre père, et ton nom est depuis des temps anciens :    « Notre Libérateur ».  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 63,16</Losungsvers><Lehrtext>Loué soit Dieu, le Père de notre Seigneur Jésus-Christ. Dans son grand amour, il nous a fait naître à une vie nouvelle, grâce à la résurrection de Jésus-Christ d'entre les morts, pour nous donner une espérance vivante.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel, le Dieu du ciel qui m'a fait quitter ma famille et le pays où elle s'était établie, qui m'a parlé et m'a promis par serment de donner ce pays-ci à ma descendance, te fera précéder par son ange pour que tu puisses emmener de là-bas une femme pour mon fils.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Un ange du Seigneur s'adressa à Philippe et lui dit : Lève-toi, pars en direction du sud, prends la route qui descend de Jérusalem à Gaza, celle qui est déserte.  Il se leva immédiatement et se mit en route. Et voici qu'il rencontra un haut dignitaire éthiopien, administrateur des biens de Candace, reine d'Ethiopie. Cet homme était venu à Jérusalem pour adorer Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 8,26-27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je proclamerai à mes frères    quel Dieu tu es, je te louerai    dans la grande assemblée.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 22,23</Losungsvers><Lehrtext>Mais comment feront-ils appel à lui s'ils n'ont pas cru en lui ? Et comment croiront-ils en lui s'ils ne l'ont pas entendu ? Et comment entendront-ils s'il n'y a personne pour le leur annoncer ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 10,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si, par contre, il déclare : « Je ne prends plus plaisir en toi », eh bien, qu'il me traite comme bon lui semblera.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 15,26</Losungsvers><Lehrtext>Si nous vivons, nous vivons pour le Seigneur, et si nous mourons, nous mourons pour le Seigneur. Ainsi, que nous vivions ou que nous mourions, nous appartenons au Seigneur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 14,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag><Losungstext>Veuille considérer favorablement la supplication de ton serviteur et celle de ton peuple Israël pour les exaucer chaque fois qu'ils te prieront.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,52</Losungsvers><Lehrtext>Demandez, et vous recevrez ; cherchez, et vous trouverez ; frappez, et l'on vous ouvrira.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>parce qu'ils n'étaient pas venus à la rencontre des Israélites pour leur donner du pain et de l'eau. Au contraire, ils avaient soudoyé Balaam pour qu'il les maudisse ; mais notre Dieu avait changé la malédiction en bénédiction.  </Losungstext><Losungsvers>Néhémie 13,2</Losungsvers><Lehrtext>En effet, Dieu était en Christ, réconciliant les hommes avec lui-même, sans tenir compte de leurs fautes, et il a fait de nous les dépositaires du message de la réconciliation.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Voici ce que dit l'Eternel    au peuple d'Israël : Tournez-vous donc vers moi    et vous vivrez.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 5,4</Losungsvers><Lehrtext>Or, il y avait là un nommé Zachée. Il était chef des collecteurs d'impôts, et riche.  Il cherchait à voir qui était Jésus, mais il ne le pouvait pas à cause de la foule, car il était petit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 19,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme un oiseau déploie ses ailes    pour couvrir sa couvée, ainsi le Seigneur des armées célestes    protégera Jérusalem, oui, il la défendra    et la délivrera. Il passera au-dessus d'elle    et il l'épargnera. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 31,5</Losungsvers><Lehrtext>Que dire de plus ? Si Dieu est pour nous, qui se lèvera contre nous ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car je prends plaisir à l'amour    bien plus qu'aux sacrifices, à la connaissance de Dieu    bien plus qu'aux holocaustes.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 6,6</Losungsvers><Lehrtext>L'amour ne sait pas mentir. Ayez donc le mal en horreur, attachez-vous de toutes vos forces au bien, notamment en ce qui concerne :  l'amour fraternel : soyez pleins d'affection les uns pour les autres ; l'estime mutuelle : faites passer les autres avant vous ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Déchirez votre cœur,    et non vos vêtements, et revenez à l'Eternel,    lui qui est votre Dieu. Car il est plein de grâce, il est compatissant et lent à la colère, il est riche en amour et il renonce volontiers    au malheur dont il avait menacé.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,13</Losungsvers><Lehrtext>Oui, nous disons bienheureux ceux qui ont tenu bon. Vous avez entendu comment Job a supporté la souffrance. Vous savez ce que le Seigneur a finalement fait en sa faveur, parce que le Seigneur est plein de bonté et de compassion.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il a égard à la prière    de ceux qui sont dépossédés, il ne méprisera pas leur demande.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 102,18</Losungsvers><Lehrtext>Alors, pouvez-vous supposer que Dieu ne défendra pas le droit de ceux qu'il a choisis et qui crient à lui jour et nuit, et qu'il tardera à leur venir en aide ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>19. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Tu as fait trembler la terre,    tu l'as fissurée, guéris ses fractures,    car elle chancelle.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 60,4</Losungsvers><Lehrtext>En effet, Dieu a envoyé son Fils dans le monde non pas pour condamner le monde, mais pour qu'il soit sauvé par lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand le pharaon vit que la pluie, la grêle et le tonnerre avaient cessé, il persista dans son péché et s'entêta. Ses hauts fonctionnaires firent de même.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 9,34</Losungsvers><Lehrtext>Veillez à ce que personne ne passe à côté de la grâce de Dieu, qu'aucune racine d'amertume ne pousse et ne cause du trouble en empoisonnant plusieurs d'entre vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Heureux les hommes    qui suivent ses préceptes et cherchent à lui plaire    de tout leur cœur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,2</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui ont faim et soif de justice, car ils seront rassasiés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et il dit : Je suis sorti nu du ventre de ma mère, et j'y retournerai nu. L'Eternel a donné, l'Eternel a repris : que l'Eternel soit loué !  </Losungstext><Losungsvers>Job 1,21</Losungsvers><Lehrtext>Mieux encore ! Nous tirons fierté même de nos détresses, car nous savons que la détresse produit la persévérance,  la persévérance conduit à la victoire dans l'épreuve, et la victoire dans l'épreuve nourrit l'espérance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui osera dire : « J'ai purifié mon cœur, je suis pur de toute faute » ?  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 20,9</Losungsvers><Lehrtext>Tous ont péché, en effet, et sont privés de la glorieuse présence de Dieu,  et ils sont déclarés justes par sa grâce ; c'est un don que Dieu leur fait par le moyen de la délivrance apportée par Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 3,23-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sur tes murs, ô Jérusalem, moi, j'ai posté des gardes, ils ne se tairont pas,    ni le jour ni la nuit. Oui, vous qui ravivez    le souvenir de l'Eternel, point de repos pour vous !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 62,6</Losungsvers><Lehrtext>Priez sans cesse.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qu'on ne trouve chez vous personne qui immole son fils ou sa fille par le feu, personne qui pratique la divination, qui recherche les présages, consulte les augures ou s'adonne à la magie,  Car le Seigneur a en abomination ceux qui se livrent à de telles pratiques, et c'est parce que les peuples qui habitent le pays où vous allez entrer s'y adonnent que l'Eternel votre Dieu va les déposséder en votre faveur.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 18,10.12</Losungsvers><Lehrtext>Ils se prétendent intelligents, mais ils sont devenus fous.  Ainsi, au lieu d'adorer le Dieu immortel et glorieux, ils adorent des idoles, images d'hommes mortels, d'oiseaux, de quadrupèdes ou de reptiles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 1,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Qui regarde vers lui    est rayonnant de joie, et jamais son visage    ne rougira de honte.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 34,6</Losungsvers><Lehrtext>Que Dieu, qui est l'auteur de l'espérance, vous comble de toute joie et de sa paix par votre confiance en lui. Ainsi votre cœur débordera d'espérance par la puissance du Saint-Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel protège    l'étranger, il est le soutien    de la veuve    et de l'orphelin. Mais il fait échec aux plans    des méchants.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 146,9</Losungsvers><Lehrtext>La religion authentique et pure aux yeux de Dieu, le Père, consiste à aider les orphelins et les veuves dans leurs détresses et à ne pas se laisser corrompre par ce monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nul ne l'égale.    L'Eternel seul est saint, et, à part lui,    il n'y a pas de Dieu, pas de rocher    semblable à notre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,2</Losungsvers><Lehrtext>Au Roi éternel, immortel, invisible, au seul Dieu, soient honneur et gloire pour l'éternité. Amen !  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il fit saisir Joseph pour le jeter dans la maison d'arrêt où étaient détenus les prisonniers du roi. Ainsi Joseph demeura dans la prison.  Mais l'Eternel fut avec lui et lui témoigna sa bonté : il lui fit gagner la faveur du commandant de la prison.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 39,20.21</Losungsvers><Lehrtext>Ayez le souci de ceux qui sont en prison, comme si vous étiez enchaînés avec eux, et de ceux qui sont maltraités, puisque vous aussi vous partagez leur condition terrestre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voici : les nations sont pour lui comme la goutte d'eau    tombant d'un seau, ou comme un grain de sable    sur le plateau de la balance. Voici : les îles    et les régions côtières, il les soulève    comme de la poussière.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,15</Losungsvers><Lehrtext>Ensuite je vis un autre ange volant au zénith. Il avait une Bonne Nouvelle éternelle à annoncer à tous les habitants de la terre, à toute nation, toute tribu, toute langue et tout peuple.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 14,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les plans de l'Eternel    demeurent pour toujours et ses projets    subsistent d'âge en âge.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,11</Losungsvers><Lehrtext>Le ciel et la terre passeront, mais mes paroles ne passeront jamais.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 24,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est à l'Eternel votre Dieu que vous rendrez un culte, c'est lui que vous révérerez ; vous obéirez à ses commandements, vous l'écouterez, c'est à lui seul que vous rendrez un culte, et c'est à lui seul que vous vous attacherez.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 13,5</Losungsvers><Lehrtext>Vous êtes mes amis, si vous faites ce que je vous commande.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Qui parmi vous    révère l'Eternel, qu'il écoute son serviteur ! Si quelqu'un parmi vous    marche dans les ténèbres sans avoir de lumière, qu'il place sa confiance    en l'Eternel, qu'il s'appuie sur son Dieu !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 50,10</Losungsvers><Lehrtext>Mais Jésus leur parla aussitôt : Rassurez-vous, leur dit-il, c'est moi, n'ayez pas peur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si le Dieu de mon père, le Dieu d'Abraham et celui que redoute Isaac, n'avait été de mon côté, tu m'aurais renvoyé aujourd'hui les mains vides. Mais Dieu a vu ma misère et avec quelle peine j'ai travaillé. La nuit dernière, il a prononcé son verdict.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 31,42</Losungsvers><Lehrtext>Alors Marie dit :   Mon âme chante    la grandeur du Seigneur  et mon esprit se réjouit    à cause de Dieu, mon Sauveur.  Car il a bien voulu    abaisser son regard    sur son humble servante. C'est pourquoi, désormais,    à travers tous les temps,    on m'appellera bienheureuse.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,46-48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pardonne, je te prie, la faute de ce peuple, en vertu de ton immense amour, tout comme tu n'as cessé de pardonner à ce peuple depuis qu'il est sorti d'Egypte.  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 14,19</Losungsvers><Lehrtext>Car il a apaisé la colère de Dieu contre nous en s'offrant pour nos péchés  et pas seulement pour les nôtres, mais aussi pour ceux du monde entier.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 2,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Mais des jours vont venir, déclare l'Eternel, où moi, je conclurai    avec le peuple d'Israël et celui de Juda. une alliance nouvelle  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,31</Losungsvers><Lehrtext>Oui, qu'as-tu à redire si Dieu a agi ainsi pour manifester la richesse de sa gloire en faveur de ceux qui sont les objets de sa grâce, ceux qu'il a préparés d'avance pour la gloire ?  C'est nous qui sommes les objets de sa grâce, nous qu'il a appelés non seulement d'entre les Juifs, mais aussi d'entre les non-Juifs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 9,23-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« L'Eternel dit ceci : Que celui qui est sage    ne se glorifie pas    de sa sagesse ; que celui qui est fort    ne se glorifie pas    de sa puissance ; que celui qui est riche    ne se glorifie pas    de sa richesse.  Celui qui veut se glorifier,    qu'il se glorifie de ceci : d'avoir l'intelligence    de me connaître, moi qui suis l'Eternel, qui agis avec bienveillance,    qui exerce le droit    et la justice sur la terre ; car ce sont là    les choses qui me font plaisir, l'Eternel le déclare. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 9,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Car je suis fier de l'Evangile : c'est la puissance de Dieu par laquelle il sauve tous ceux qui croient, les Juifs d'abord et aussi les non-Juifs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que l'Eternel, notre Dieu, soit avec nous, comme il a été avec nos ancêtres ! Qu'il ne nous abandonne jamais, qu'il ne nous délaisse pas,  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,57</Losungsvers><Lehrtext>Par tout cela, Dieu invitait les hommes à le chercher, et à le trouver, peut-être, comme à tâtons, lui qui n'est pas loin de chacun de nous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Reformationstag</Sonntag><Losungstext>Retrouve donc ta paix, mon âme, car l'Eternel t'a fait du bien.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 116,7</Losungsvers><Lehrtext>Ne les imitez pas, car votre Père sait ce qu'il vous faut, avant que vous le lui demandiez.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>« Tu t'es tant fatiguée    à consulter tous tes devins... Qu'ils se présentent donc,    et qu'ils te sauvent, ceux qui compartimentent    des zones dans le ciel, qui lisent dans les astres, qui, aux nouvelles lunes, te font savoir d'avance    ce qui va t'arriver !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 47,13</Losungsvers><Lehrtext>Ils arrivèrent à Capernaüm. Quand ils furent rentrés à la maison, Jésus leur demanda : De quoi avez-vous discuté en route ?  Mais ils se taisaient car, durant le trajet, ils avaient discuté pour savoir lequel d'entre eux était le plus grand.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 9,33-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous vous tournerez vers moi et vous me trouverez lorsque vous vous tournerez vers moi de tout votre cœur.  Je me laisserai trouver par vous  l'Eternel le déclare  je ferai revenir les exilés de votre peuple et je vous rassemblerai du milieu de toutes les nations et de tous les lieux où je vous ai dispersés  l'Eternel le déclare  pour vous ramener dans le pays d'où je vous ai déportés.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 29,13-14</Losungsvers><Lehrtext>J'ajoute que si deux d'entre vous se mettent d'accord ici-bas au sujet d'un problème pour l'exposer à mon Père céleste, il les exaucera.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 18,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et l'Eternel sera    ton guide constamment. Il pourvoira à tes besoins    dans les déserts arides, il te fortifiera et tu ressembleras    à un jardin bien arrosé, à une source vive    aux eaux intarissables.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 58,11</Losungsvers><Lehrtext>Aussi, mon Dieu subviendra pleinement à tous vos besoins ; il le fera, selon sa glorieuse richesse qui se manifeste en Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que ces commandements que je te donne aujourd'hui restent gravés dans ton cœur.  Tu les inculqueras à tes enfants et tu en parleras chez toi dans ta maison, et quand tu marcheras sur la route, quand tu te coucheras et quand tu te lèveras.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 6,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Seulement, ne vous contentez pas de l'écouter, traduisez-la en actes, sans quoi vous vous tromperiez vous-mêmes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je remets mon esprit    entre tes mains, tu m'as libéré, Eternel,    toi, le Dieu véritable.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 31,6</Losungsvers><Lehrtext>Ensuite, nous qui serons restés en vie à ce moment-là, nous serons enlevés ensemble avec eux, dans les nuées, pour rencontrer le Seigneur dans les airs. Ainsi nous serons pour toujours avec le Seigneur.  Encouragez-vous donc mutuellement par ces paroles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 4,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Agar se demanda : Ai-je réellement vu ici même le Dieu qui me voit ? Et elle appela l'Eternel qui lui avait parlé du nom de Atta-El-Roï (C'est toi le Dieu qui me voit).  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 16,13</Losungsvers><Lehrtext>En passant, il aperçut Lévi, le fils d'Alphée, installé à son poste de péage, et il lui dit : Suis-moi ! Lévi se leva et le suivit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Traitez-le comme s'il était l'un des vôtres. Tu l'aimeras comme toi-même : car vous avez été vous-mêmes étrangers en Egypte. Je suis l'Eternel, votre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Il leur dit : Vous savez que la Loi interdit à un Juif de fréquenter un étranger ou d'entrer chez lui. Mais Dieu m'a fait comprendre qu'il ne faut considérer aucun être humain comme souillé ou impur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 10,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Traitez-le comme s'il était l'un des vôtres. Tu l'aimeras comme toi-même : car vous avez été vous-mêmes étrangers en Egypte. Je suis l'Eternel, votre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Et le roi leur répondra : « Vraiment, je vous l'assure : chaque fois que vous avez fait cela au moindre de mes frères que voici, c'est à moi-même que vous l'avez fait. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 25,40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, l'Eternel te gardera    de tout malheur : il gardera ta vie.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 121,7</Losungsvers><Lehrtext>Quant à vous, même les cheveux de votre tête sont tous comptés.  N'ayez donc aucune crainte ; car vous, vous avez plus de valeur que toute une volée de moineaux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 10,30-31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et je suis descendu    jusqu'au tréfonds des mers    où naissent les montagnes. La terre avait déjà    tiré derrière moi    ses verrous pour toujours. Mais du fond de la fosse    tu m'as fait remonter, ô Eternel, mon Dieu !  </Losungstext><Losungsvers>Jonas 2,7</Losungsvers><Lehrtext>Celui qui s'adonne au péché appartient au diable, car le diable pèche dès le commencement. Or, le Fils de Dieu est précisément apparu pour détruire les œuvres du diable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 3,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Viens en hâte à mon secours, toi mon Seigneur, mon Sauveur !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 38,23</Losungsvers><Lehrtext>C'est le Seigneur qui m'a assisté et m'a donné la force d'annoncer pleinement le message pour qu'il soit entendu par tous les non-Juifs. Et j'ai été délivré de la gueule du lion.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Fils d'homme, prophétise au sujet des bergers d'Israël, prophétise et dis à ces bergers : « Voici ce que déclare le Seigneur, l'Eternel : Malheur aux bergers d'Israël qui ne s'occupent que d'eux-mêmes. N'est-ce pas le troupeau que les bergers doivent faire paître ?  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 34,2</Losungsvers><Lehrtext>Pour un autre, c'est le service : qu'il se consacre à ce service. Que celui qui a reçu un ministère d'enseignement enseigne.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car moi, je [connais bien] leurs desseins et leurs actes. Voici, je vais venir rassembler toutes les nations et des gens de toutes langues. Ils viendront et verront ma gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 66,18</Losungsvers><Lehrtext>Quand le Fils de l'homme viendra dans sa gloire, avec tous ses anges, il prendra place sur son trône glorieux.  Tous les peuples de la terre seront rassemblés devant lui. Alors il les divisera en deux groupes  tout comme le berger fait le tri entre les brebis et les boucs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 25,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Servez l'Eternel avec joie ! Entrez en sa présence    avec des chants joyeux !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 100,2</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, que vous mangiez, que vous buviez, bref, quoi que ce soit que vous fassiez, faites tout pour la gloire de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 10,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Bienheureux ceux qui habitent    ta maison, car ils pourront te louer toujours. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 84,5</Losungsvers><Lehrtext>Par Jésus, offrons donc en tout temps à Dieu un sacrifice de louange qui consiste à célébrer son nom.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Excellent conseiller, grand en tes œuvres, tu as les yeux ouverts sur tous les actes des hommes, tu rends à chacun ce que lui valent sa conduite et les effets de ses actions.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 32,19</Losungsvers><Lehrtext>En effet, « c'est en lui que nous avons la vie, le mouvement et l'être », comme l'ont aussi affirmé certains de vos poètes, car « nous sommes ses enfants»</Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ecoutez, je propose aujourd'hui à votre choix la bénédiction et la malédiction :  la bénédiction si vous obéissez aux commandements de l'Eternel votre Dieu, ceux que je vous donne aujourd'hui ;  ou la malédiction, si vous n'obéissez pas aux commandements de l'Eternel votre Dieu, et si vous vous écartez de la voie que je vous trace moi-même aujourd'hui, pour vous rallier à d'autres dieux que vous ne connaissez pas.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 11,26-28</Losungsvers><Lehrtext>Le chemin, répondit Jésus, c'est moi, parce que je suis la vérité et la vie. Personne ne va au Père sans passer par moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag><Losungstext>Je conclurai avec eux une alliance garantissant la paix ; ce sera une alliance éternelle avec eux ; je les établirai et je les rendrai nombreux, je fixerai pour toujours mon sanctuaire au milieu d'eux.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 37,26</Losungsvers><Lehrtext>car c'est en lui que Dieu a dit « oui » à tout ce qu'il avait promis. Aussi est-ce par lui que nous disons « oui », « amen », pour que la gloire revienne à Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>N'envie pas le sort de ceux qui font le mal mais en tout temps, révère l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 23,17</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi vous vous comporterez vraiment comme des enfants de votre Père céleste, car lui, il fait luire son soleil sur les méchants aussi bien que sur les bons, et il accorde sa pluie à ceux qui sont justes comme aux injustes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,45</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je vais m'occuper de vous, je me tourne vers vous, vous serez de nouveau cultivées et ensemencées,  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 36,9</Losungsvers><Lehrtext>Oui, il a pris en main    la cause d'Israël, il a témoigné sa bonté    au peuple qui le sert,  comme il l'avait promis à nos ancêtres, à Abraham et à ses descendants pour tous les temps.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,54-55</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Chantez à l'Eternel    et louez-le pour ce qu'il est ! Annoncez chaque jour    la joyeuse nouvelle    de son salut !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 96,2</Losungsvers><Lehrtext>ainsi vous vous encouragerez mutuellement par le chant de psaumes, d'hymnes et de cantiques inspirés par l'Esprit, vous louerez le Seigneur de tout votre cœur par vos chants et vos psaumes ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag><Losungstext>Dans ton amour,    tu as conduit ce peuple que tu as libéré et tu l'as dirigé    par ta grande puissance vers ta demeure sainte.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 15,13</Losungsvers><Lehrtext>Quant à nous, nous sommes citoyens du royaume des cieux : de là, nous attendons ardemment la venue du Seigneur Jésus-Christ pour nous sauver.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 3,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mieux vaut être lent à la colère que puissant, mieux vaut savoir se dominer que de conquérir des villes.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 16,32</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui répandent autour d'eux la paix, car Dieu les reconnaîtra pour ses fils.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ils se sont tous égarés,    tous sont corrompus, plus aucun ne fait le bien, même pas un seul.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 14,3</Losungsvers><Lehrtext>Garde-nous de céder à la tentation, et surtout, délivre-nous du diable. [Car à toi appartiennent le règne et la puissance et la gloire à jamais.]  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Honore l'Eternel en lui donnant une part de tes biens et en lui offrant les prémices de tous tes revenus.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Après quoi, je pourrai me dire : Mon ami, te voilà pourvu de biens en réserve pour de nombreuses années. Repose-toi, mange, bois et jouis de la vie ! »  Mais Dieu lui dit : « Pauvre fou que tu es ! Cette nuit-même, tu vas mourir. Et tout ce que tu as préparé pour toi, qui va en profiter ? »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel    rend justice à son peuple, il a une grande tendresse    pour nous ses serviteurs.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 135,14</Losungsvers><Lehrtext>Par lui, vous êtes unis au Christ, qui est devenu pour nous cette sagesse qui vient de Dieu : en Christ, en effet, se trouvent pour nous l'acquittement, la purification et la libération du péché.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 1,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, en tout temps,    je remercierai l'Eternel et à jamais,    mes lèvres le loueront.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 34,2</Losungsvers><Lehrtext>L'un de vous passe-t-il par la souffrance ? Qu'il prie. Un autre est-il dans la joie ? Qu'il chante des cantiques.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toutes ces choses,    c'est moi qui les ai faites et ainsi elles sont venues    à l'existence, l'Eternel le déclare. Voici sur qui je porterai    un regard favorable : sur celui qui est humilié,    et qui a l'esprit abattu, sur celui qui respecte ma parole.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 66,2</Losungsvers><Lehrtext>Et maintenant il ne me reste plus qu'à vous confier à Dieu et à sa Parole de grâce. Il a le pouvoir de vous faire grandir dans la foi et de vous assurer l'héritage qu'il vous réserve avec tous ceux qui lui appartiennent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 20,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Que ton amour est précieux, ô Dieu ! Sous tes ailes,    les humains se réfugient.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 36,8</Losungsvers><Lehrtext>Voyez combien le Père nous a aimés pour que nous puissions être appelés enfants de Dieu  et nous le sommes ! Voici pourquoi le monde ne reconnaît pas qui nous sommes : c'est qu'il n'a pas connu le Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dans le déchaînement    de mon indignation, je t'ai caché ma face    pour un petit instant, mais dans mon amour éternel, j'ai de la tendresse pour toi. C'est là ce que déclare    ton libérateur, l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 54,8</Losungsvers><Lehrtext>Car c'est par la grâce que vous êtes sauvés, par le moyen de la foi. Cela ne vient pas de vous, c'est un don de Dieu ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est à Dieu seul    que, dans le calme,    je me remets : mon salut vient de lui.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 62,2</Losungsvers><Lehrtext>De même, l'Esprit vient nous aider dans notre faiblesse. En effet, nous ne savons pas prier comme il faut, mais l'Esprit lui-même intercède en gémissant d'une manière inexprimable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Asa invoqua l'Eternel, son Dieu. Il pria : Eternel, personne d'autre que toi ne peut venir en aide à un faible contre un fort. Viens donc à notre secours, Eternel notre Dieu ! Car c'est sur toi que nous nous appuyons, et c'est en ton nom que nous marchons contre cette multitude. Eternel, tu es notre Dieu, ne permets pas qu'un homme l'emporte sur toi !  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 14,10</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur continuera à me délivrer de toute entreprise mauvaise et me sauvera pour son royaume céleste. A lui soit la gloire pour l'éternité. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 4,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si nous sommes jetés dans la fournaise où brûle un feu ardent, notre Dieu que nous servons peut nous en délivrer, ainsi que de tes mains, ô roi !  Mais même s'il ne le fait pas, sache bien, ô roi, que nous n'adorerons pas tes dieux et que nous ne nous prosternerons pas devant la statue d'or que tu as fait ériger.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 3,17.18</Losungsvers><Lehrtext>Je connais ta conduite. Voici : j'ai ouvert devant toi une porte que nul ne peut fermer. Je le sais : tu n'as que peu de puissance, tu as obéi à ma Parole et tu ne m'as pas renié.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 3,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'homme au regard hautain    devra baisser les yeux, l'orgueilleux devra s'incliner, car en ce jour-là, l'Eternel    sera seul honoré.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 2,11</Losungsvers><Lehrtext>car Dieu ne fait pas de favoritisme.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est pourquoi, ô Eternel, j'apporte maintenant les premiers produits de la terre que tu m'as donnée ! » Après cela, tu déposeras la corbeille devant l'Eternel ton Dieu, et tu te prosterneras devant lui pour l'adorer.  Ensuite, avec le lévite et l'immigré qui réside au milieu de vous, tu te réjouiras de tous les biens que l'Eternel ton Dieu t'aura accordés, à toi et à ta famille.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 26,10.11</Losungsvers><Lehrtext>Remerciez Dieu en toute circonstance : telle est pour vous la volonté que Dieu a exprimée en Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>« Lève-toi, resplendis,    car voici ta lumière, car sur toi s'est levée    la gloire du Seigneur.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 60,1</Losungsvers><Lehrtext>Car vous êtes tous enfants de la lumière, enfants du jour. Nous n'appartenons ni à la nuit ni aux ténèbres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>On ne commettra plus    ni mal ni destruction sur toute l'étendue    de ma montagne sainte. Car la terre sera remplie    de la connaissance de l'Eternel comme les eaux recouvrent    le fond des mers.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 11,9</Losungsvers><Lehrtext>Voilà ce qui est bien devant Dieu, notre Sauveur, ce qu'il approuve.  Car il veut que tous les hommes soient sauvés et parviennent à la connaissance de la vérité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 2,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu as jadis fondé la terre, le ciel est l'œuvre de tes mains.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 102,26</Losungsvers><Lehrtext>Il criait d'une voix forte : Révérez Dieu et donnez-lui gloire, car l'heure a sonné où il va rendre son jugement. Adorez donc celui qui a fait le ciel, la terre, la mer et les sources.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 14,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est vers toi, ô Eternel,    qui es mon Seigneur,    que se tournent mes regards ; je cherche en toi mon refuge. Ne me laisse pas périr !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 141,8</Losungsvers><Lehrtext>Lui, à l'arrière, dormait, la tête sur un coussin. Les disciples le réveillèrent et lui crièrent : Maître, nous sommes perdus, et tu ne t'en soucies pas ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>On jette le sort dans les pans du vêtement du prêtre, mais c'est de l'Eternel que dépend toute décision.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 16,33</Losungsvers><Lehrtext>Ne vend-on pas une paire de moineaux pour un sou ? Et pourtant, pas un seul d'entre eux ne tombe à terre sans le consentement de votre Père.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 10,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quant à moi, déclare l'Eternel, voici quelle est l'alliance que je fais avec eux : Mon Esprit qui repose sur toi et mes paroles que je mets dans ta bouche, ne s'écarteront ni de ta bouche, ni de la bouche de tes enfants, ni de la bouche de leurs enfants. Voilà ce que dit l'Eternel, dès maintenant et pour l'éternité.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 59,21</Losungsvers><Lehrtext>Veille sur toi-même et sur ton enseignement. Sois persévérant en cela. En agissant ainsi, tu assureras ton salut et celui de tes auditeurs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'ange de l'Eternel    monte la garde    autour de ceux qui le révèrent ; c'est lui qui les libère.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 34,8</Losungsvers><Lehrtext>Mais, pendant la nuit, un ange du Seigneur vint ouvrir les portes de la prison et, après avoir fait sortir les apôtres, il leur dit :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Révérer l'Eternel, c'est se mettre à l'école de la sagesse ; avant d'être honoré, il faut savoir être humble.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 15,33</Losungsvers><Lehrtext>Y a-t-il parmi vous quelqu'un de sage et d'expérimenté ? Qu'il en donne la preuve par sa bonne conduite, c'est-à-dire par des actes empreints de l'humilité qui caractérise la véritable sagesse.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 3,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel lui dit : Ne te laisse pas impressionner par son apparence physique et sa taille imposante, car ce n'est pas lui que j'ai choisi. Je ne juge pas de la même manière que les hommes. L'homme ne voit que ce qui frappe les yeux, mais l'Eternel regarde au cœur.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 16,7</Losungsvers><Lehrtext>L'ange lui dit alors : N'aie pas peur, Marie, car Dieu t'a accordé sa faveur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>&lt;header&gt;Si nous sommes infidèles, Dieu demeure fidèle&lt;/header&gt; Louez tous l'Eternel ! Célébrez l'Eternel    car il est bon, car son amour    dure à toujours.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 106,1</Losungsvers><Lehrtext>Dans tout ce que vous pouvez dire ou faire, agissez au nom du Seigneur Jésus, en remerciant Dieu le Père par lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je mettrai mon Esprit en vous et vous revivrez, et je vous établirai de nouveau dans votre pays ; alors vous reconnaîtrez que moi, l'Eternel, j'ai parlé et agi, l'Eternel le déclare. »  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 37,14</Losungsvers><Lehrtext>Mais dès que les gens s'en aperçurent, ils le suivirent. Jésus leur fit bon accueil, il leur parla du règne de Dieu et guérit ceux qui en avaient besoin.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 9,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car c'est une révélation    qui porte sur un temps fixé, qui parle de la fin et n'est pas mensongère. Si même il faut attendre    que vienne l'Eternel,    attends-le patiemment, car il vient sûrement, il ne tardera pas.  </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 2,3</Losungsvers><Lehrtext>Vous aussi, prenez patience, soyez pleins de courage, car la venue du Seigneur est proche.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si vous écoutez attentivement la parole de l'Eternel votre Dieu et si vous obéissez à tous les commandements que je vous donne aujourd'hui, si vous les appliquez, alors l'Eternel votre Dieu vous fera devenir la première de toutes les nations de la terre.  Il vous bénira lors de vos allées et venues, au départ comme à l'arrivée.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 28,1.6</Losungsvers><Lehrtext>et en étant absolument persuadé que Dieu est capable d'accomplir ce qu'il a promis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 4,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Revenez donc à l'Eternel    dont vous vous êtes    tout à fait détournés, Israélites.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 31,6</Losungsvers><Lehrtext>Quant à la Loi, elle est intervenue pour que le péché prolifère. Mais là où le péché a proliféré, la grâce a surabondé  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Louez-le pour ses hauts faits, louez-le    pour sa grandeur infinie !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 150,2</Losungsvers><Lehrtext>Gloire à Dieu au plus haut des cieux ! Et paix sur la terre aux hommes qu'il aime.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>si tu donnes ton pain à celui qui a faim et si tu pourvois aux besoins    de l'opprimé, la lumière luira pour toi    au milieu des ténèbres, et ton obscurité    se changera pour toi    en clarté de midi,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 58,10</Losungsvers><Lehrtext>Faites-vous connaître par votre amabilité envers tous les hommes. Le Seigneur est proche.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si un étranger vient s'installer dans votre pays, ne l'exploitez pas.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,33</Losungsvers><Lehrtext>Accueillez-vous donc les uns les autres, tout comme le Christ vous a accueillis, pour la gloire de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, j'ai tendu les mains,    à longueur de journée,    vers un peuple rebelle qui suivait un chemin    qui n'est pas bon, au gré de ses pensées,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 65,2</Losungsvers><Lehrtext>Il se mit donc en route pour se rendre chez son père. Comme il se trouvait encore à une bonne distance de la maison, son père l'aperçut et fut pris d'une profonde pitié pour lui. Il courut à la rencontre de son fils, se jeta à son cou et l'embrassa longuement.  Le fils lui dit : « Mon père, j'ai péché contre Dieu et contre toi, je ne mérite plus d'être considéré comme ton fils... »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 15,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag><Losungstext>Ce sont vos fautes    qui vous séparent de votre Dieu. C'est à cause de vos péchés    qu'il s'est détourné loin de vous pour ne plus vous entendre.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 59,2</Losungsvers><Lehrtext>Elle donnera naissance à un fils, tu l'appelleras Jésus. C'est lui, en effet, qui sauvera son peuple de ses péchés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 1,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag><Losungstext>David et tout Israël exprimaient leur joie devant Dieu en chantant de toutes leurs forces et en jouant sur des lyres, des luths, des tambourins, des cymbales et des trompettes.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 13,8</Losungsvers><Lehrtext>Les bergers s'en retournèrent, louant et glorifiant Dieu au sujet de tout ce qu'ils avaient vu et entendu : c'était bien ce que l'ange leur avait annoncé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag><Losungstext>La cigogne elle-même,    dans le ciel, connaît bien    le temps des migrations, la colombe, la grue    et l'hirondelle observent l'époque de leur retour ; mais mon peuple ne connaît pas    les lois que l'Eternel a établies.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Puisqu'il en est ainsi, nous devons prendre encore plus au sérieux les enseignements que nous avons reçus afin de ne pas être entraînés à la dérive.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>L'Eternel lui répondit : Qui a doté l'homme d'une bouche ? Qui le rend muet ou sourd, voyant ou aveugle ? N'est-ce pas moi, l'Eternel ?  </Losungstext><Losungsvers>Exode 4,11</Losungsvers><Lehrtext>Ce n'est pas vous qui m'avez choisi. Non, c'est moi qui vous ai choisis ; je vous ai donné mission d'aller, de porter du fruit, du fruit qui soit durable. Alors le Père vous accordera tout ce que vous lui demanderez en mon nom.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le peuple répondit : Nous adorerons l'Eternel notre Dieu, et nous lui obéirons.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,24</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, mes chers frères, soyez fermes, ne vous laissez pas ébranler, travaillez sans relâche pour le Seigneur, sachant que la peine que vous vous donnez au service du Seigneur n'est jamais inutile.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 15,58</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>car à lui appartiennent    la sagesse et la force. Il fait changer les temps    et modifie les circonstances, il renverse les rois et élève les rois, il donne la sagesse aux sages et, à ceux qui savent comprendre,    il accorde la connaissance.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,21</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi ne soyez pas déraisonnables, mais comprenez ce que le Seigneur attend de vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ceux qui sont abattus,    il les guérit. Il panse leurs blessures !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 147,3</Losungsvers><Lehrtext>Le soir venu, on lui amena beaucoup de gens qui étaient sous l'emprise de démons : par sa parole, il chassa ces mauvais esprits. Il guérit aussi tous les malades.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 8,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-3100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag><Losungstext>Mais pour vous, cependant, vous qui m'êtes fidèles, pour vous se lèvera le soleil de justice, qui portera dans ses rayons la guérison. Alors vous sortirez et vous gambaderez tout comme des veaux à l'engrais.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 3,20</Losungsvers><Lehrtext>que ton règne vienne, que ta volonté soit faite, et tout cela, sur la terre comme au ciel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,10</Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>