<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Célébrez tous le Seigneur des seigneurs, car son amour dure à toujours. Lui seul a opéré de merveilleux prodiges, car son amour dure à toujours.</Losungstext><Losungsvers>Psaume 136,3.4</Losungsvers><Lehrtext>A celui qui, par la puissance qui agit en nous, peut réaliser infiniment au-delà de ce que nous demandons ou même pensons, à lui soit la gloire dans l'Eglise et en Jésus-Christ pour toutes les générations et pour l'éternité. Amen !</Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 3,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il me rend des forces neuves, et, pour l'honneur de son nom, il me mène pas à pas sur le droit chemin.</Losungstext><Losungsvers>Psaume 23,3</Losungsvers><Lehrtext>Mes brebis écoutent ma voix, je les connais et elles me suivent.</Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 10,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>Venez et prosternons-nous, ployons les genoux    devant l'Eternel    qui nous a créés.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 95,6</Losungsvers><Lehrtext>Mais vous, vous êtes une race élue, une communauté de rois-prêtres, une nation sainte, un peuple que Dieu a libéré pour que vous célébriez bien haut les œuvres merveilleuses de celui qui vous a appelés à passer des ténèbres à son admirable lumière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sonde-moi, ô Dieu,    pénètre mon cœur, examine-moi,    et pénètre les pensées    qui me bouleversent !  Considère si je suis    le chemin du mal et dirige-moi    sur la voie    de l'éternité !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 139,23-24</Losungsvers><Lehrtext>Que le Christ habite dans votre cœur par la foi. Enracinés et solidement fondés dans l'amour,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Rassasie-nous tous les matins    de ton amour, et nous crierons de joie,    pleins d'allégresse,    tout au long de nos jours.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 90,14</Losungsvers><Lehrtext>Dès le point du jour, tout le peuple affluait vers lui, dans la cour du Temple, pour l'écouter.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 21,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag><Losungstext>A toi appartient le ciel    et à toi la terre, le monde et son contenu,    tu les as fondés ;  Et le Nord et le Midi,    tu les as créés. Le mont Thabor et l'Hermon    dans leur joie t'acclament.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 89,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Car c'est en lui qu'ont été créées toutes choses dans les cieux comme sur la terre, les visibles, les invisibles, les Trônes et les Seigneuries, les Autorités, les Puissances. Oui, par lui et pour lui tout a été créé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et toutes les nations    que tu as faites viendront se prosterner    devant toi, ô Seigneur : elles te rendront gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 86,9</Losungsvers><Lehrtext>En effet, la grâce de Dieu s'est révélée comme une source de salut pour tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Semez pour la justice et vous moissonnerez    le fruit de la bonté. Défrichez-vous un champ nouveau car voici qu'il est temps    de se tourner vers l'Eternel en attendant qu'il vienne et qu'il fasse pleuvoir    la justice pour vous.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous laissez pas modeler par le monde actuel, mais laissez-vous transformer par le renouvellement de votre pensée, pour pouvoir discerner la volonté de Dieu : ce qui est bon, ce qui lui plaît, ce qui est parfait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, l'Eternel est un refuge    pour les pauvres, les opprimés, un lieu fort en temps de détresse.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Je trouve ainsi ma joie dans la faiblesse, les insultes, la détresse, les persécutions et les angoisses que j'endure pour le Christ. Car c'est lorsque je suis faible que je suis réellement fort.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Je leur donnerai un cœur qui me sera entièrement dévoué et je mettrai en eux un esprit nouveau, j'ôterai de leur être leur cœur dur comme la pierre, et je leur donnerai un cœur de chair,  afin qu'ils vivent selon mes ordonnances, qu'ils obéissent à mes lois, et les appliquent. Ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 11,19.20</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, celui qui est uni au Christ est une nouvelle créature : ce qui est ancien a disparu, voici : ce qui est nouveau est déjà là.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En Dieu, mets ta joie et il comblera    les vœux de ton cœur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 37,4</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi je vous le déclare : tout ce que vous demandez dans vos prières, croyez que vous l'avez reçu et cela vous sera accordé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 11,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le Dieu d'Israël a parlé, le rocher d'Israël m'a dit : Le juste gouverneur des hommes qui gouverne en révérant Dieu  est pareil au soleil    qui se lève au matin et répand sa lumière    dans un ciel sans nuage, et la verdure sort de terre    par ses rayons et par la pluie.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 23,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Veillez donc sur vous-mêmes et sur tout le troupeau de l'Eglise que le Saint-Esprit a confié à votre garde. Comme de bons bergers, prenez soin de l'Eglise de Dieu qu'il s'est acquise par son sacrifice.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 20,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il m'invoquera,    je lui répondrai, oui, je serai avec lui    au moment de la détresse, et je le délivrerai,    je le couvrirai de gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 91,15</Losungsvers><Lehrtext>et pour délivrer tous ceux qui étaient réduits à l'esclavage leur vie durant par la peur de la mort.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 2,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aucun des habitants    ne se dira malade. Le peuple qui habitera    à Jérusalem recevra le pardon de ses fautes.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 33,24</Losungsvers><Lehrtext>Lorsqu'il vit quelle foi ces hommes avaient en lui, Jésus dit au paralysé : Mon enfant, tes péchés te sont pardonnés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais toi, ô Eternel,    tu me connais et tu me vois, et tu sondes mon cœur    qui a pris ton parti. Entraîne-les,    tout comme des moutons    qu'on mène à l'abattoir ! Réserve-les,    pour le jour du massacre !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 12,3</Losungsvers><Lehrtext>Ne jugez donc pas avant le temps. Attendez que le Seigneur revienne. Il mettra en lumière tout ce qui est caché dans les ténèbres et il dévoilera les intentions véritables qui animent les cœurs. Alors chacun recevra de Dieu la louange qui lui revient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu n'auras pas d'autre dieu que moi.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 20,3</Losungsvers><Lehrtext>Nul ne peut être en même temps au service de deux maîtres, car ou bien il détestera l'un et aimera l'autre, ou bien il sera dévoué au premier et méprisera le second. Vous ne pouvez pas servir en même temps Dieu et l'Argent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Je comblerai les prêtres    de la graisse des viandes. Mon peuple se rassasiera    des biens que je lui offrirai, l'Eternel le déclare.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,14</Losungsvers><Lehrtext>Il a aussi le pouvoir de vous combler de toutes sortes de bienfaits : ainsi vous aurez, en tout temps et en toutes choses, tout ce dont vous avez besoin, et il vous en restera encore du superflu pour toutes sortes d'œuvres bonnes,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 9,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ainsi dit l'Eternel, qui, à travers la mer,    a ouvert un chemin et, dans les grosses eaux,    a frayé un sentier,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 43,16</Losungsvers><Lehrtext>Mais Jésus entendit ces paroles. Il dit au chef de la synagogue : Ne crains pas. Crois seulement !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 5,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous ne forcerez pas la main à l'Eternel votre Dieu comme vous l'avez fait à Massa ;  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 6,16</Losungsvers><Lehrtext>Si vous m'aimez, vous suivrez mes enseignements.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est l'Eternel qui a chassé devant nous tous ces peuples, et en particulier les Amoréens qui habitaient la contrée. Oui, nous aussi, nous voulons adorer l'Eternel, car il est notre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,18</Losungsvers><Lehrtext>En ce qui nous concerne, Apollos et moi, qu'on nous considère donc comme de simples serviteurs du Christ, des intendants chargés de communiquer les secrets de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et nous, ton peuple, le troupeau    dont tu es le berger, nous te célébrerons toujours, et nous publierons tes louanges    au cours de tous les âges.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 79,13</Losungsvers><Lehrtext>Vous exprimerez votre reconnaissance au Père qui vous a rendus capables d'avoir part à l'héritage qu'il réserve dans son royaume de lumière à ceux qui lui appartiennent. Car :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>&lt;header&gt;Dieu est fidèle&lt;/header&gt; Chantez l'Eternel    et faites appel à lui ! Publiez ses œuvres    parmi les nations !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 105,1</Losungsvers><Lehrtext>Nous pourrons ainsi annoncer la Bonne Nouvelle dans les régions situées au-delà de chez vous, sans nous vanter du travail accompli par d'autres dans leur propre champ d'action.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le souci au fond du cœur déprime un homme, mais une parole d'encouragement lui rend la joie.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Faites-vous connaître par votre amabilité envers tous les hommes. Le Seigneur est proche.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Je vivais paisiblement,    et je me disais : « Je ne tomberai jamais. »  Eternel, dans ta faveur,    tu avais fortifié    la montagne où je demeure. Tu t'es détourné de moi,    et je fus désemparé.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 30,7.8</Losungsvers><Lehrtext>Vous de même, jeunes gens, soumettez-vous aux responsables de l'Eglise. Et vous tous, dans vos relations mutuelles, revêtez-vous d'humilité, car l'Ecriture déclare : Dieu s'oppose aux orgueilleux, mais il accorde sa grâce aux humbles.  Tenez-vous donc humblement sous la main puissante de Dieu, pour qu'il vous élève au moment qu'il a fixé.  Déchargez-vous sur lui de tous vos soucis, car il prend soin de vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 5,5-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il bénira    ceux qui révèrent l'Eternel, du plus petit    jusqu'au plus grand.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 115,13</Losungsvers><Lehrtext>Lorsque le moment du festin arriva, il envoya son serviteur dire aux invités : « Venez maintenant, tout est prêt. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ceux qui habitent    au bout du monde    sont saisis d'admiration    à la vue de tes prodiges. Tu fais tressaillir de joie    le levant et le couchant.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 65,9</Losungsvers><Lehrtext>Puis il fit monter Paul et Silas dans sa maison, leur offrit un repas, et se réjouit, avec toute sa famille, d'avoir cru en Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 16,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu leur as donné ton bon Esprit pour leur accorder du discernement. Tu ne leur as pas refusé la manne dont tu les nourrissais et tu as continué à leur donner de l'eau pour étancher leur soif.  </Losungstext><Losungsvers>Néhémie 9,20</Losungsvers><Lehrtext>Or nous, nous avons reçu, non l'esprit du monde, mais l'Esprit même qui vient de Dieu pour que nous comprenions tous les bienfaits que Dieu nous a accordés par grâce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 2,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel dit à Moïse : Regarde ! Je te fais Dieu pour le pharaon, et ton frère Aaron te servira de prophète.  Toi, tu diras tout ce que je t'ordonnerai, et ton frère Aaron le répétera au pharaon pour qu'il laisse partir les Israélites de son pays.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 7,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Maintenant, Seigneur, vois comme ils nous menacent, et donne à tes serviteurs la force d'annoncer ta Parole avec une pleine assurance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cherchez à rendre une pleine justice afin que vous viviez et que vous conserviez la possession du pays que l'Eternel votre Dieu vous donne.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 16,20</Losungsvers><Lehrtext>Mais toi, homme de Dieu, fuis toutes ces choses. Recherche ardemment la droiture, l'attachement à Dieu, la fidélité, l'amour, la persévérance, l'amabilité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voici ce que dit le Seigneur des armées célestes : En ce temps-là, des hommes de dix nations parlant différentes langues s'accrocheront à un Juif par le pan de son vêtement en déclarant : « Nous voudrions aller avec vous, car nous avons appris que Dieu est avec vous. »  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Parmi ceux qui étaient venus à Jérusalem pour adorer Dieu pendant la fête, il y avait aussi quelques personnes non-juives.  Elles allèrent trouver Philippe qui était de Bethsaïda en Galilée et lui firent cette demande : Nous aimerions voir Jésus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 12,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Car tous, petits ou grands, sont avides de gains. Tous, du prophète au prêtre, pratiquent la duplicité.  Ils guérissent superficiellement mon peuple du désastre en disant : &amp;quot;Tout va bien !    Tout va vraiment très bien !&amp;quot; alors que rien ne va.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 6,13-14</Losungsvers><Lehrtext>Agissez comme moi qui m'efforce, en toutes choses, de m'adapter à tous. Je ne considère pas ce qui me serait avantageux, mais je recherche le bien du plus grand nombre pour leur salut.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 10,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je l'implorais en disant : « Seigneur Eternel, ne détruis pas ton peuple, celui qui t'appartient, que tu as magistralement délivré en le faisant sortir d'Egypte avec puissance.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 9,26</Losungsvers><Lehrtext>Et, j'en suis fermement persuadé : celui qui a commencé en vous son œuvre bonne la poursuivra jusqu'à son achèvement au jour de Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Du ciel, tu fais entendre    quel sera ton verdict, et la terre, effrayée,    se tient dans le silence  quand toi, ô Dieu, tu interviens    pour prononcer le jugement et pour apporter le salut    à tous les humbles de la terre. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 76,9-10</Losungsvers><Lehrtext>car les yeux du Seigneur    se tournent vers les justes : il tend l'oreille à leur prière. Mais le Seigneur s'oppose    à ceux qui font le mal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le Seigneur des armées célestes    a pris sa décision ;    qui pourrait l'abroger ? Sa menace est lancée ;    qui la détournerait ?  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 14,27</Losungsvers><Lehrtext>Que dire de plus ? Si Dieu est pour nous, qui se lèvera contre nous ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel est juste    dans tous ses desseins, il est plein d'amour    dans tout ce qu'il fait.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 145,17</Losungsvers><Lehrtext>Qui oserait, Seigneur, refuser de te révérer et de te rendre gloire ? Car toi seul, tu es saint ; et toutes les nations viendront pour se prosterner devant toi, car il deviendra manifeste que tes actions sont justes.   </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maintenant, agissez comme révérant l'Eternel et soyez circonspects dans tout ce que vous faites, car l'Eternel, notre Dieu, ne tolère ni l'injustice, ni la partialité, ni la corruption par des cadeaux.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 19,7</Losungsvers><Lehrtext>Un jour, Jésus était à table chez Matthieu. Or, beaucoup de collecteurs d'impôts et de pécheurs notoires étaient venus et avaient pris place à table avec lui et ses disciples.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis David dit à Salomon : Mon fils, prends courage, tiens bon et mets-toi au travail ! Ne crains rien et ne te laisse pas effrayer, car l'Eternel Dieu, mon Dieu, sera avec toi ; il ne te délaissera pas et il ne t'abandonnera pas jusqu'à ce que tu aies achevé tout le travail à effectuer pour le Temple de l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 28,20</Losungsvers><Lehrtext>Réfléchis bien à ce que je te dis et le Seigneur te donnera de comprendre toutes ces choses.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag><Losungstext>Mets ta confiance en l'Eternel de tout ton cœur, et ne te repose pas sur ta propre intelligence.  Cherche à connaître sa volonté pour tout ce que tu entreprends, et il te conduira sur le droit chemin.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 3,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Demeurez en moi, et moi je demeurerai en vous. Un sarment ne saurait porter du fruit tout seul, sans demeurer attaché au cep. Il en est de même pour vous : si vous ne demeurez pas en moi, vous ne pouvez porter aucun fruit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Après cela, le huitième jour de la seconde semaine, Salomon renvoya le peuple. Les gens vinrent le bénir, puis chacun rentra chez soi. Tous étaient joyeux et avaient le cœur content à cause de tous les bienfaits que l'Eternel avait accordés à son serviteur David et à Israël.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,66</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, tout ce que nous endurons, c'est à cause de vous, pour que la grâce abonde en atteignant des hommes toujours plus nombreux, et qu'ainsi augmente le nombre des prières de reconnaissance à la gloire de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les regards de tous    sont tournés vers toi : tous attendent que tu donnes    à chacun sa nourriture    au moment voulu.  Tu ouvres ta main et tu combles les désirs    de tout ce qui vit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 145,15-16</Losungsvers><Lehrtext>Voyez ces oiseaux qui volent dans les airs, ils ne sèment ni ne moissonnent, ils n'amassent pas de provisions dans des greniers, et votre Père céleste les nourrit. N'avez-vous pas bien plus de valeur qu'eux ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, depuis l'aube,    ma voix se fait entendre, car, dès le point du jour,    je me présente à toi,    et puis j'attends...  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 5,4</Losungsvers><Lehrtext>Le lendemain, bien avant l'aube, en pleine nuit, il se leva et sortit. Il alla dans un lieu désert pour y prier.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pour moi, j'ai confiance    en ta bonté. La joie remplit mon cœur    à cause de ton grand salut. Je veux chanter en ton honneur,    ô Eternel, tu m'as comblé de tes bienfaits.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 13,6</Losungsvers><Lehrtext>Alors Marie dit :   Mon âme chante    la grandeur du Seigneur  et mon esprit se réjouit    à cause de Dieu, mon Sauveur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Mais, un jour, les Israélites    seront nombreux comme les grains de sable    sur le bord de la mer, que nul ne peut compter    ni mesurer. Et, au lieu même    où on leur avait dit : &amp;quot;Vous n'êtes pas mon peuple&amp;quot;, on leur dira : &amp;quot;Vous êtes les enfants    du Dieu vivant.&amp;quot;  </Losungstext><Losungsvers>Osée 2,1</Losungsvers><Lehrtext>Certains pourtant l'ont accueilli ; ils ont cru en lui. A tous ceux-là, il a accordé le privilège de devenir enfants de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A nouveau, on jugera    selon la justice, et tous les cœurs droits    se conformeront à elle.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 94,15</Losungsvers><Lehrtext>Heureux ceux qui ont faim et soif de justice, car ils seront rassasiés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 5,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag><Losungstext>De David. Oui, l'Eternel est ma lumière    et mon Sauveur : de qui aurais-je crainte ? L'Eternel protège ma vie : de qui aurais-je peur ?  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 27,1</Losungsvers><Lehrtext>Je peux tout, grâce à celui qui me fortifie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais il lui répondit : Tu parles comme une insensée. Quoi ! nous recevrions de Dieu le bonheur, et nous ne recevrions pas aussi le malheur ! Au milieu de tous ces malheurs, Job ne commit pas de péché dans tout ce qu'il dit.  </Losungstext><Losungsvers>Job 2,10</Losungsvers><Lehrtext>Les tentations qui vous ont assaillis sont communes à tous les hommes. D'ailleurs, Dieu est fidèle et il ne permettra pas que vous soyez tentés au-delà de vos forces. Au moment de la tentation, il préparera le moyen d'en sortir pour que vous puissiez y résister.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 10,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tendez l'oreille,    venez à moi, écoutez-moi    et vous vivrez. Car je conclurai avec vous    une alliance éternelle, celle que dans ma bienveillance    et ma fidélité    j'ai promise à David.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,3</Losungsvers><Lehrtext>De même, après le repas, il prit la coupe et dit : « Cette coupe est la nouvelle alliance scellée de mon sang ; faites ceci, toutes les fois que vous en boirez, en souvenir de moi. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 11,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Beaucoup de gens, en effet, et surtout parmi ceux qui étaient venus d'Ephraïm, de Manassé, d'Issacar et de Zabulon, n'avaient pas accompli les rites de purification ; mais ils mangèrent quand même l'agneau de la Pâque, contrairement à ce qui est écrit. C'est pourquoi Ezéchias pria pour eux en ces termes : Eternel, toi qui es bon, veuille pardonner  à tous ceux qui se sont efforcés de tout leur cœur de se tourner vers Dieu, l'Eternel, le Dieu de leurs ancêtres, même s'ils ne se sont pas purifiés comme cela est requis pour un acte cultuel.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 30,18.19</Losungsvers><Lehrtext>Or, il y avait là un nommé Zachée. Il était chef des collecteurs d'impôts, et riche.  Il cherchait à voir qui était Jésus, mais il ne le pouvait pas à cause de la foule, car il était petit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 19,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, publiez sa gloire    au milieu des nations ! Racontez ses merveilles    chez tous les peuples !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 96,3</Losungsvers><Lehrtext>A leur arrivée, ils réunirent les membres de l'Eglise et leur racontèrent tout ce que Dieu avait fait avec eux ; ils exposèrent, en particulier, comment il avait ouvert aux non-Juifs la porte de la foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il est le père    des orphelins    et le défenseur des veuves. Oui, tel est Dieu    dans sa sainte habitation.  Aux isolés,    Dieu accorde une famille. C'est lui qui donne    aux prisonniers    la joie de la liberté. Seuls les rebelles    sont confinés    dans une région aride.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 68,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Et le roi leur répondra : « Vraiment, je vous l'assure : chaque fois que vous avez fait cela au moindre de mes frères que voici, c'est à moi-même que vous l'avez fait. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 25,40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je t'ai donné cet ordre : Prends courage et tiens bon, ne crains rien et ne te laisse pas effrayer, car moi, l'Eternel ton Dieu, je serai avec toi pour tout ce que tu entreprendras.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Dieu nous a donné un Esprit qui, loin de faire de nous des lâches, nous rend forts, aimants et réfléchis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag><Losungstext>Il est un cours d'eau    dont les bras réjouissent    la cité de Dieu qui est la plus sainte    des demeures du Très-Haut.  Dieu réside au milieu d'elle,    elle n'est pas ébranlée, car Dieu vient à son secours    dès le point du jour.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 46,5-6</Losungsvers><Lehrtext>et, unis au Christ, vous avez été intégrés ensemble à cette construction pour former une demeure où Dieu habite par l'Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nous sommes devant toi    comme des étrangers, des hôtes,    tout comme nos ancêtres. Notre vie sur la terre    est aussi éphémère    qu'une ombre passagère,    qui passe sans espoir.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 29,15</Losungsvers><Lehrtext>car, ici-bas, nous n'avons pas de demeure permanente : c'est la cité à venir que nous recherchons.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme la terre    fait pousser les graines germées et comme le jardin    fait germer ses semences, ainsi le Seigneur, l'Eternel,    va faire germer la justice    et la louange aux yeux de toutes les nations.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 61,11</Losungsvers><Lehrtext>Celui qui fournit la semence au semeur et lui donne le pain dont il se nourrit vous donnera aussi, avec largesse, toute la semence nécessaire et fera croître les fruits de votre générosité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne me renvoie pas    loin de ta présence, et ne me retire pas    l'Esprit Saint    qui vient de toi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 51,13</Losungsvers><Lehrtext>Car Dieu ne nous a pas destinés à connaître sa colère, mais à posséder le salut par notre Seigneur Jésus-Christ :  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bien avant qu'un mot    vienne sur mes lèvres, Eternel,    tu sais déjà tout    ce que je vais dire.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 139,4</Losungsvers><Lehrtext>Dans vos prières, ne rabâchez pas des tas de paroles, à la manière des païens ; ils s'imaginent qu'à force de paroles Dieu les entendra.  Ne les imitez pas, car votre Père sait ce qu'il vous faut, avant que vous le lui demandiez.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Malheur à vous    qui vous prenez pour sages et vous croyez intelligents !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 5,21</Losungsvers><Lehrtext>Supposons que j'aie le don de prophétie, que je comprenne tous les mystères et que je possède toute la connaissance ; supposons même que j'aie, dans toute sa plénitude, la foi qui peut transporter les montagnes : si je n'ai pas l'amour, je ne suis rien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 13,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et à présent, tu as bien voulu bénir ma dynastie pour qu'elle subsiste à jamais devant toi ! Car ce que tu bénis, Eternel, est béni à jamais.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 17,27</Losungsvers><Lehrtext>Ne rendez pas le mal pour le mal, ni l'injure pour l'injure. Répondez au contraire par la bénédiction, car c'est à cela que vous avez été appelés, afin de recevoir vous-mêmes la bénédiction.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag><Losungstext>Car c'est moi, l'Eternel,    qui suis ton Dieu, je saisis ta main droite, je te dis : Sois sans crainte, je suis là pour t'aider.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 41,13</Losungsvers><Lehrtext>La belle-mère de Simon était couchée, avec une forte fièvre. Dès l'arrivée de Jésus, ils lui parlèrent d'elle.  Il s'approcha, lui prit la main, la fit lever. La fièvre la quitta, et elle se mit à les servir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,30-31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Châtie-nous, Eternel, mais avec équité et non avec colère, pour ne pas nous détruire    presque totalement.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 10,24</Losungsvers><Lehrtext>Certes, sur le moment, une correction ne semble pas être un sujet de joie mais plutôt une cause de tristesse. Mais par la suite, elle a pour fruit, chez ceux qui ont ainsi été formés, une vie juste, vécue dans la paix.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Soyez forts et prenez courage, vous qui vous attendez    à l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 31,25</Losungsvers><Lehrtext>Tout le monde vous haïra à cause de moi. Mais celui qui tiendra bon jusqu'au bout sera sauvé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 13,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme il est beau de voir    sur les montagnes les pas du messager    d'une bonne nouvelle, qui annonce la paix, qui parle de bonheur, et qui annonce le salut, qui dit à Sion : « Ton Dieu règne. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 52,7</Losungsvers><Lehrtext>Ayez pour chaussures à vos pieds la disponibilité à servir la Bonne Nouvelle de la paix.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui donc est-il,    celui qui arrive d'Edom, qui nous vient de Botsra    en habits écarlates, drapé avec splendeur, et qui s'avance fièrement dans l'éclat de sa force ?   C'est moi, dit l'Eternel,    qui parle avec justice et qui ai le pouvoir    de vous sauver.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 63,1</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi donc, comme une seule faute a entraîné la condamnation de tous les hommes, un seul acte satisfaisant à la justice a obtenu pour tous les hommes l'acquittement qui leur donne la vie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>coute-le du haut du ciel, de l’endroit où tu résides, et pardonne-lui. Agis et donne à chacun ce que mérite sa conduite, puisque tu connais le cœur de chacun. Oui, toi seul connais le cœur de tous les hommes.</Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,39</Losungsvers><Lehrtext>Notre Seigneur Jésus-Christ lui-même, et Dieu, notre Père, nous ont témoigné tant d'amour, et, par grâce, nous ont donné une source éternelle de réconfort et une bonne espérance.  Qu'ils vous remplissent de courage et vous accordent la force de pratiquer toujours le bien, en actes et en paroles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cependant, moi, j'ai dit : « Je me suis fatigué pour rien, c'est inutilement,    oui, c'est en pure perte,    que j'ai usé mes forces... Mais l'Eternel me fera droit et il tient en réserve    ma récompense. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 49,4</Losungsvers><Lehrtext>Il dit aussi : Il en est du royaume de Dieu comme d'un homme qui a répandu de la semence dans son champ.  A présent, qu'il dorme ou qu'il veille, la nuit comme le jour, le grain germe et la plante grandit sans qu'il s'en préoccupe.  D'elle-même, la terre fait pousser le blé : d'abord la tige, puis l'épi vert, et enfin les grains de blé remplissant cet épi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,26-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag><Losungstext>Si tu vas au combat avec eux, tu auras beau te battre vaillamment, Dieu te fera succomber devant l'ennemi, car Dieu a le pouvoir de secourir ou de faire succomber.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Paul, apôtre de Jésus-Christ, par ordre de Dieu notre Sauveur et de Jésus-Christ notre espérance,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Honore ton père et ta mère afin de jouir d'une longue vie dans le pays que l'Eternel ton Dieu te donne.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 20,12</Losungsvers><Lehrtext>Si une veuve a des enfants ou des petits-enfants, ceux-ci doivent apprendre, avant tout, à traduire leur attachement à Dieu dans l'attachement à leur propre famille. Qu'ils s'acquittent de leur dette envers leurs parents, car cela plaît à Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 5,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et Dieu lui répondit : C'est ma bonté tout entière que je veux te montrer et je proclamerai devant toi qui je suis. Je ferai grâce à qui je veux faire grâce, j'aurai pitié de qui je veux avoir pitié.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,19</Losungsvers><Lehrtext>Je suis reconnaissant envers celui qui m'a rendu capable de remplir cette tâche, Jésus-Christ, notre Seigneur. En effet, il m'a accordé sa confiance en me choisissant pour ce service,  moi qui, autrefois, l'ai offensé, persécuté et insulté. Mais il a eu pitié de moi car j'agissais par ignorance, puisque je n'avais pas la foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme le nouveau ciel et la nouvelle terre que je vais faire subsisteront par-devant moi, l'Eternel le déclare, ainsi subsisteront votre postérité et votre nom.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 66,22</Losungsvers><Lehrtext>Et moi, je te déclare : Tu es Pierre, et sur cette pierre j'édifierai mon Eglise, contre laquelle la mort elle-même ne pourra rien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 16,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lui-même n'a pas plus d'autorité que moi ici et il ne m'a rien interdit  excepté toi, parce que tu es sa femme. Comment commettrais-je un acte aussi abominable et pécherais-je contre Dieu ?  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 39,9</Losungsvers><Lehrtext>Le Christ, lui, est digne de confiance en tant que Fils, à la tête de sa maison. Et sa maison, c'est nous, si du moins nous gardons la pleine assurance et la fierté que nous donne notre espérance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 3,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>afin que du soleil levant    jusqu'au soleil couchant,    tout homme sache que tout, sauf moi,    n'est que néant, que je suis l'Eternel et qu'il n'y en a aucun autre.  J'ai formé la lumière et créé les ténèbres, je donne le bonheur et je crée le malheur. Oui, c'est moi, l'Eternel,    qui fais toutes ces choses.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 45,6-7</Losungsvers><Lehrtext>En effet, le même Dieu qui, un jour, a dit : Que la lumière brille du sein des ténèbres, a lui-même brillé dans notre cœur pour y faire resplendir la connaissance de la gloire de Dieu qui rayonne du visage de Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu nous as fait    passer par des détresses    et des malheurs sans nombre. Tu nous feras revivre et, du fond des abîmes,    tu me retireras.  Tu me rendras    de nouveau mon honneur et, de nouveau,    tu me consoleras.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 71,20-21</Losungsvers><Lehrtext>Mais quand il remarqua combien le vent soufflait fort, il prit peur et, comme il commençait à s'enfoncer, il s'écria : Au secours ! Seigneur !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 14,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag><Losungstext>O Seigneur des armées célestes,    tu es un juste juge, tu es celui qui sonde    le cœur et les pensées. Que je voie donc comment    tu les rétribueras ; en effet, c'est à toi    que j'ai remis ma cause.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 11,20</Losungsvers><Lehrtext>C'est à cela que Dieu vous a appelés, car le Christ aussi a souffert pour vous, vous laissant un exemple, pour que vous suiviez ses traces.  Injurié, il ne ripostait pas par l'injure. Quand on le faisait souffrir, il ne formulait aucune menace, mais remettait sa cause entre les mains du juste Juge.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,21.23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mieux vaut se réfugier    auprès de l'Eternel que de compter sur les humains.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 118,8</Losungsvers><Lehrtext>Approchons-nous donc du trône du Dieu de grâce avec une pleine assurance. Là, Dieu nous accordera sa bonté et nous donnera sa grâce pour que nous soyons secourus au bon moment.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il fut comme un grand aigle    qui pousse sa couvée    à prendre son envol, planant sur ses aiglons, puis, étendant ses ailes,    il les a pris et portés sur ses ailes.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 32,11</Losungsvers><Lehrtext>Alors la paix de Dieu, qui surpasse tout ce qu'on peut concevoir, gardera votre cœur et votre pensée sous la protection de Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne manigance rien de mal contre ton prochain, alors qu'il vit sans défiance près de toi.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 3,29</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi donc, tant que nous en avons l'occasion, faisons du bien à tout le monde, et en premier lieu à ceux qui appartiennent à la famille des croyants.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne reste pas si loin de moi    car le danger est proche, et il n'y a personne    qui vienne pour m'aider.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 22,12</Losungsvers><Lehrtext>Jésus dit : Que votre cœur ne se trouble pas. Ayez foi en Dieu : ayez aussi foi en moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Or, la pluie et la neige    qui descendent du ciel n'y retournent jamais sans avoir arrosé    et fécondé la terre, sans avoir fait germer    les graines qui s'y trouvent, sans fournir au semeur    le grain qu'il doit semer, et sans donner du pain    à tous ceux qui le mangent.  Il en sera de même    de la parole que j'ai prononcée : elle ne reviendra    jamais vers moi à vide, sans avoir accompli    ce que je désirais et sans avoir atteint le but que je lui ai fixé.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,10-11</Losungsvers><Lehrtext>Enfin, il y a ceux qui reçoivent la semence « dans la bonne terre » : ce sont ceux qui écoutent la Parole, qui la reçoivent et qui portent du fruit : un grain en donne trente, un autre soixante, un autre cent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Ne sois pas effrayée car tu ne seras plus honteuse, et ne sois pas confuse car tu n'auras plus à rougir. Tu oublieras la honte    de ton adolescence et tu ne te souviendras plus du déshonneur de ton veuvage,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 54,4</Losungsvers><Lehrtext>mais si c'est comme « chrétien » qu'il souffre, qu'il n'en éprouve aucune honte ; qu'il fasse, au contraire, honneur à Dieu en se montrant digne de ce nom.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Palmsonntag</Sonntag><Losungstext>Car nos révoltes    contre toi sont nombreuses et nos péchés    témoignent contre nous. Nos fautes restent attachées à nous, et nos égarements,    nous les connaissons bien.  Nous sommes des rebelles et nous avons trompé    l'Eternel, notre Dieu,    en lui tournant le dos. Nous avons médité    l'oppression, la révolte, et nous avons conçu,    nous avons projeté    des propos mensongers    dans notre cœur.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 59,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Mais quand Dieu notre Sauveur a révélé sa bonté et son amour pour les hommes, il nous a sauvés.  S'il l'a fait, ce n'est pas parce que nous avons accompli des actes conformes à ce qui est juste. Non. Il nous a sauvés parce qu'il a eu pitié de nous, en nous faisant passer par le bain purificateur de la nouvelle naissance, c'est-à-dire en nous renouvelant par le Saint-Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 3,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>que ce Dieu-là est notre Dieu    à tout jamais,    et éternellement, il sera notre guide    jusqu'à la mort.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 48,15</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi : Relevez vos mains qui faiblissent et raffermissez vos genoux qui fléchissent.  Faites-vous des pistes droites pour votre course, afin que le pied qui boite ne se démette pas complètement, mais qu'il guérisse plutôt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 12,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A toi, Eternel, appartiennent    la grandeur, la puissance    et la magnificence, et la gloire et la majesté. Car tout ce qui est dans le ciel    et sur la terre    est à toi, Eternel. C'est à toi qu'appartient le règne, tu es le souverain    au-dessus de tout être.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Mais voici ce que nous constatons : après avoir été abaissé pour un peu de temps au-dessous des anges, Jésus se trouve maintenant couronné de gloire et d'honneur, à cause de la mort qu'il a soufferte. Ainsi, par la grâce de Dieu, c'est pour tous les hommes qu'il a connu la mort.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il est notre Dieu, nous sommes le peuple    de son pâturage, le troupeau    que sa main conduit. Aujourd'hui,    si vous entendez sa voix,  ne vous endurcissez pas    comme à Mériba, comme au jour de l'incident    de Massa dans le désert :  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 95,7-8</Losungsvers><Lehrtext>Seulement, ne vous contentez pas de l'écouter, traduisez-la en actes, sans quoi vous vous tromperiez vous-mêmes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 1,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag><Losungstext>Il donna au second le nom d'Ephraïm (Fécond), car Dieu, dit-il, m'a rendu fécond dans le pays où j'ai connu l'affliction.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 41,52</Losungsvers><Lehrtext>Il leur dit : Je suis accablé de tristesse, à en mourir. Restez ici et veillez !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 14,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Karfreitag</Sonntag><Losungstext>Je veux chanter à jamais    les bontés de l'Eternel et proclamer d'âge en âge    sa fidélité.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 89,2</Losungsvers><Lehrtext>En effet, Dieu était en Christ, réconciliant les hommes avec lui-même, sans tenir compte de leurs fautes, et il a fait de nous les dépositaires du message de la réconciliation.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>prête attention à la prière de ton serviteur ! Que tes yeux soient ouverts pour voir que je suis en prière devant toi en ce moment, jour et nuit, pour intercéder en faveur de tes serviteurs les Israélites et pour confesser leurs péchés. Car nous avons péché contre toi. Oui, moi et mon peuple, nous avons péché.  </Losungstext><Losungsvers>Néhémie 1,6</Losungsvers><Lehrtext>Bientôt, je ne serai plus dans le monde, car je vais à toi, mais eux, ils vont rester dans le monde. Père saint, garde-les par le pouvoir de ton nom, celui que tu m'as donné, pour qu'ils soient un comme nous le sommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 17,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Osterfest</Sonntag><Losungstext>Fais-moi voir ta lumière,    avec ta vérité pour qu'elles m'accompagnent et qu'elles soient mes guides    vers ta montagne sainte    jusque dans ta demeure.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 43,3</Losungsvers><Lehrtext>Mais, en réalité, le Christ est bien revenu à la vie et, comme les premiers fruits de la moisson, il annonce la résurrection des morts.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 15,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Ostermontag</Sonntag><Losungstext>Et, jamais plus,    nous ne te quitterons. Fais-nous revivre    et nous t'invoquerons !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 80,19</Losungsvers><Lehrtext>Et maintenant elle a été révélée par la venue de notre Sauveur Jésus-Christ. Il a brisé la puissance de la mort et, par l'Evangile, a fait resplendir la lumière de la vie et de l'immortalité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aie pitié de moi, ô Dieu !    Aie pitié ! Car en toi je cherche    mon refuge ; je me réfugie    sous tes ailes tant que durera    le malheur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 57,2</Losungsvers><Lehrtext>Ce même dimanche, dans la soirée, les disciples étaient dans une maison dont ils avaient verrouillé les portes, parce qu'ils avaient peur des chefs des Juifs. Jésus vint : il se trouva là, au milieu d'eux, et il leur dit : Que la paix soit avec vous !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 20,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toi, Seigneur, tu es juste, et nous, nous rougissons de honte. C'est bien le cas aujourd'hui des Judéens, des habitants de Jérusalem et de tout Israël, de ceux qui sont près et de ceux qui sont loin, dispersés dans tous les pays où tu les as chassés à cause de leurs infidélités à ton égard.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,7</Losungsvers><Lehrtext>Que pensez-vous de l'histoire que voici ? ajouta Jésus. Un homme avait deux fils. Il alla trouver le premier et lui dit : « Mon fils, va aujourd'hui travailler dans notre vigne. »  « Je n'en ai pas envie », lui répondit celui-ci. Mais, plus tard, il regretta d'avoir répondu ainsi et se rendit dans la vigne.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 21,28-29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne me laisse pas    tendre vers le mal, de peur que je ne commette    des actions perverses avec ceux qui font le mal, ou que je ne prenne part    à ce dont ils se repaissent !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 141,4</Losungsvers><Lehrtext>Oui, « celui qui sait faire le bien et ne le fait pas, se rend coupable d'un péché. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je te loue, ô Eternel,    car tu m'as tiré du gouffre. Tu n'as pas permis    que mes ennemis    rient à mes dépens.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 30,2</Losungsvers><Lehrtext>De même, en effet, que les souffrances du Christ surabondent dans notre vie, surabonde le réconfort qu'il nous donne.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Arrêtez ! dit-il,    reconnaissez-moi pour Dieu. Je triomphe des nations,    je triomphe sur la terre. »  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 46,11</Losungsvers><Lehrtext>Alors il leur dit : Venez avec moi, dans un endroit isolé, et vous prendrez un peu de repos. Il y avait effectivement beaucoup de monde qui allait et venait et ils ne trouvaient même pas le temps de manger.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag><Losungstext>Car l'Eternel est notre chef, il est notre législateur, l'Eternel notre roi nous sauvera.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 33,22</Losungsvers><Lehrtext>Mais le Seigneur, lui, est fidèle : il vous rendra forts et vous gardera du diable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et, comme j'ai veillé sur eux pour les déraciner et pour les renverser, pour les ruiner et les détruire et pour leur faire du mal, je veillerai sur eux pour construire et pour planter, l'Eternel le déclare.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,28</Losungsvers><Lehrtext>Moi j'ai planté, Apollos a arrosé, mais c'est Dieu qui a fait croître.  Peu importe, en fait, qui plante et qui arrose. Ce qui compte, c'est Dieu qui fait croître.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 3,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel était là    pour venir me sauver : nous ferons résonner    nos instruments tous les jours de la vie dans le Temple de l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 38,20</Losungsvers><Lehrtext>Mais loué soit Dieu qui nous donne la victoire par notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 15,57</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Esprit de l'Eternel,    du Seigneur, est sur moi car l'Eternel m'a oint pour annoncer aux humiliés    une bonne nouvelle. Oui, il m'a envoyé    afin de panser ceux    qui ont le cœur brisé, d'annoncer aux captifs    leur délivrance et à ceux qui sont prisonniers    leur mise en liberté,  afin de proclamer    l'année de la faveur    de l'Eternel et un jour de rétribution    pour notre Dieu, afin de consoler    tous ceux qui mènent deuil,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 61,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Jésus, étant ressuscité le dimanche matin, apparut d'abord à Marie de Magdala dont il avait chassé sept démons.  Celle-ci alla porter la nouvelle à ceux qui avaient accompagné Jésus : ils étaient plongés dans la tristesse et en larmes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 16,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tous les jours, nous célébrons Dieu, nous le louons sans cesse. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 44,9</Losungsvers><Lehrtext>Que la Parole du Christ réside au milieu de vous dans toute sa richesse : qu'elle vous inspire une pleine sagesse, pour vous instruire et vous avertir les uns les autres ou pour chanter à Dieu de tout votre cœur des psaumes, des hymnes et des cantiques inspirés par l'Esprit afin d'exprimer votre reconnaissance à Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel lui-même marchera devant toi, il sera avec toi, il ne te délaissera pas et il ne t'abandonnera pas. Ne crains rien et ne te laisse pas effrayer !  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Oui, j'en ai l'absolue certitude : ni la mort ni la vie, ni les anges ni les dominations, ni le présent ni l'avenir, ni les puissances,  ni ce qui est en haut ni ce qui est en bas, ni aucune autre créature, rien ne pourra nous arracher à l'amour que Dieu nous a témoigné en Jésus-Christ notre Seigneur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,38.39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je marche sur le droit chemin. Oui, je veux te louer,    ô Eternel,    au sein de l'assemblée.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 26,12</Losungsvers><Lehrtext>Tous les jours, d'un commun accord, ils se retrouvaient dans la cour du Temple ; ils rompaient le pain dans les maisons, et prenaient leurs repas dans la joie, avec simplicité de cœur.  Ils louaient Dieu, et le peuple tout entier leur était favorable. Le Seigneur ajoutait chaque jour à leur communauté ceux qu'il sauvait.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 2,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag><Losungstext>Loué soit l'Eternel qui a accordé la paix à son peuple Israël, conformément à ses promesses. En effet, aucune promesse de bienfait qu'il nous a faite par l'intermédiaire de son serviteur Moïse n'a manqué de se réaliser.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,56</Losungsvers><Lehrtext>Celui qui vous appelle est fidèle et c'est lui qui accomplira tout cela.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Apportez donc vos dîmes dans leur totalité dans le trésor du Temple pour qu'il y ait des vivres dans ma demeure ! De cette façon-là, mettez-moi à l'épreuve, déclare l'Eternel, le Seigneur des armées célestes : alors vous verrez bien si, de mon côté, je n'ouvre pas pour vous les écluses des cieux, et ne vous comble pas avec surabondance de ma bénédiction.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 3,10</Losungsvers><Lehrtext>Rappelez-vous : Semence parcimonieuse, maigre récolte. Semence généreuse, moisson abondante.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 9,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car attention : c'est lui    qui a fait les montagnes,    qui a créé le vent. C'est lui qui fait connaître    à l'homme sa pensée, lui qui des ténèbres fait naître l'aube, lui qui marche sur les sommets,    les hauteurs de la terre. Son nom est l'Eternel,    Dieu des armées célestes.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 4,13</Losungsvers><Lehrtext>Ou bien, à l'aurore : « Aujourd'hui, on aura de l'orage, car le ciel est rouge sombre. » Ainsi, vous savez reconnaître ce qu'indique l'aspect du ciel ; mais vous êtes incapables de reconnaître les signes de notre temps.]  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 16,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En lui nos cœurs trouvent leur joie, et notre confiance,    nous la plaçons dans le Dieu saint.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,21</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, tenez votre esprit en éveil et ne vous laissez pas distraire ; mettez toute votre espérance dans la grâce qui vous sera accordée le jour où Jésus-Christ apparaîtra.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le Seigneur dit encore :    « Ce peuple se tourne vers moi, mais ce n'est qu'en paroles,    et il me rend hommage,    mais c'est du bout des lèvres : car au fond de son cœur,    il est bien loin de moi, et la vénération    qu'il me témoigne n'est faite que de règles    que des hommes lui ont enseignées.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 29,13</Losungsvers><Lehrtext>car celui qui fait la volonté de Dieu, celui-là est pour moi un frère, une sœur, ou une mère.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 3,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si vous revenez vraiment à l'Eternel, vos compatriotes et vos fils qui ont été déportés trouveront de la compassion auprès de leurs conquérants qui les laisseront revenir dans ce pays ; car l'Eternel est plein de compassion et de grâce, et si vous revenez à lui, il ne vous rejettera pas.  </Losungstext><Losungsvers>2 Chroniques 30,9</Losungsvers><Lehrtext>Maintenant donc, changez et tournez-vous vers Dieu pour qu'il efface vos péchés.  Alors le Seigneur vous accordera des temps de repos, et il vous enverra celui qu'il vous a destiné comme Messie : Jésus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais toi, ô Eternel,    ne reste pas si loin ! O toi, ma force,    viens en hâte à mon aide !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 22,20</Losungsvers><Lehrtext>Lorsqu'il entendit que c'était Jésus de Nazareth, il se mit à crier : Jésus, Fils de David, aie pitié de moi !  Mais beaucoup le rabrouaient pour le faire taire. Lui, cependant, criait de plus belle : Fils de David, aie pitié de moi !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 10,47-48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag><Losungstext>Moi, je chanterai ta force et, dès le matin,    j'acclamerai ton amour, car tu es pour moi    une forteresse, tu es mon refuge    quand je suis dans la détresse !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 59,17</Losungsvers><Lehrtext>Béni soit Dieu, le Père de notre Seigneur Jésus-Christ, le Père qui est plein de bonté, le Dieu qui réconforte dans toutes les situations.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A l'époque de ces rois-là, le Dieu des cieux suscitera un royaume qui ne sera jamais détruit et dont la souveraineté ne passera pas à un autre peuple ; il pulvérisera tous ces royaumes-là et mettra un terme à leur existence, mais lui-même subsistera éternellement.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,44</Losungsvers><Lehrtext>Puis j'entendis dans le ciel une voix puissante qui disait :   Maintenant, le temps du salut est arrivé. Maintenant, notre Dieu a manifesté sa puissance et instauré son règne. Maintenant, son Messie a pris l'autorité en mains. Car l'Accusateur de nos frères, celui qui, jour et nuit, les a accusés devant Dieu, a été jeté hors du ciel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel est bon,    car son amour dure à toujours et sa fidélité    s'étendra d'âge en âge.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 100,5</Losungsvers><Lehrtext>Tout cela est l'œuvre de Dieu, qui nous a réconciliés avec lui par le Christ et qui nous a confié le ministère de la réconciliation.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dis à ce peuple : « Voici ce que déclare le Seigneur des armées célestes : Revenez à moi, dit le Seigneur des armées célestes, et je reviendrai à vous, a dit le Seigneur des armées célestes.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 1,3</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur n'est pas en retard dans l'accomplissement de sa promesse, comme certains se l'imaginent, il fait simplement preuve de patience à votre égard, car il ne veut pas qu'un seul périsse. Il voudrait, au contraire, que tous parviennent à se convertir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pierre 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Prête-moi attention, mon peuple ! Vous, ma nation,    tendez vers moi l'oreille, car je promulguerai la Loi, et je proclamerai mon droit pour éclairer les peuples.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 51,4</Losungsvers><Lehrtext>Voilà ce qui est bien devant Dieu, notre Sauveur, ce qu'il approuve.  Car il veut que tous les hommes soient sauvés et parviennent à la connaissance de la vérité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 2,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est moi, moi qui ai fait la terre et qui, sur elle, ai créé l'homme. C'est moi, ce sont mes mains    qui ont tendu le ciel, et je donne des ordres    à toute son armée.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 45,12</Losungsvers><Lehrtext>ils chantaient le cantique de Moïse, le serviteur de Dieu, et le cantique de l'Agneau. Ils chantaient :   Seigneur, Dieu, Tout-Puissant, tout ce que tu as fait est grand et admirable. Roi des nations, ce que tu fais est juste et conforme à la vérité !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 15,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La haine allume des querelles, mais l'amour couvre toutes les fautes.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 10,12</Losungsvers><Lehrtext>L'amour est patient, il est plein de bonté, l'amour. Il n'est pas envieux, il ne cherche pas à se faire valoir, il ne s'enfle pas d'orgueil.  Il ne fait rien d'inconvenant. Il ne cherche pas son propre intérêt, il ne s'aigrit pas contre les autres, il ne trame pas le mal.  L'injustice l'attriste, la vérité le réjouit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 13,4-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag><Losungstext>Ils reviendront en pleurs avec des supplications,    je les ramènerai et je les conduirai    vers les cours d'eau par un chemin bien aplani    où ils ne trébucheront pas. Car je serai un père    pour Israël, et Ephraïm sera    mon premier-né.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,9</Losungsvers><Lehrtext>Vous, de même, vous êtes maintenant dans la douleur, mais je vous verrai de nouveau : alors votre cœur sera rempli de joie, et cette joie, personne ne pourra vous l'enlever.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Rappelez-vous    les événements du passé,    ceux d'autrefois, car c'est moi qui suis Dieu, il n'y en a pas d'autre. Oui, moi seul, je suis Dieu, et comparé à moi    il n'y a que néant.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 46,9</Losungsvers><Lehrtext>Mais pour ce qui nous concerne, il n'y a qu'un seul Dieu : le Père, de qui toute chose vient, et pour qui nous vivons, et il n'y a qu'un seul Seigneur : Jésus-Christ, par qui tout existe et par qui nous sommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 8,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et ne voit-il pas    comment je me comporte ? Ne tient-il pas le compte    de tous mes faits et gestes ?  </Losungstext><Losungsvers>Job 31,4</Losungsvers><Lehrtext>Nulle créature n'échappe au regard de Dieu, tout est à nu et à découvert aux yeux de celui à qui nous devons rendre compte.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car beaucoup de vaines rêveries aboutissent à beaucoup de paroles en l'air. C'est pourquoi : éprouve un grand respect pour Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Ecclésiaste 5,6</Losungsvers><Lehrtext>Mais évite les spéculations absurdes, l'étude des généalogies, les controverses et les polémiques au sujet de la Loi, car elles sont inutiles et vides de sens.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moi, je suis pauvre et malheureux, mais le Seigneur prend soin de moi. Toi qui es mon secours    et mon libérateur, ô mon Dieu, hâte-toi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,18</Losungsvers><Lehrtext>Jésus prit les cinq pains et les deux poissons, leva les yeux vers le ciel, prononça la prière de bénédiction et partagea les pains ; puis il donna les morceaux aux disciples pour qu'ils les distribuent à la foule. Il partagea aussi les deux poissons entre tous.  Tout le monde mangea à satiété.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 6,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car ce n'est pas toujours    que j'intenterai un procès, ni éternellement    que je m'irriterai, car sinon, devant moi,    le souffle de la vie    s'évanouirait, les êtres que j'ai faits    dépériraient.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 57,16</Losungsvers><Lehrtext>C'est lui qui nous a sauvés et nous a appelés à mener une vie sainte. Et s'il l'a fait, ce n'est pas à cause de ce que nous avons fait, mais bien parce qu'il en avait librement décidé ainsi, à cause de sa grâce. Cette grâce, il nous l'a donnée de toute éternité en Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel l'a trouvé    dans une steppe aride, dans un désert inhabité,    rempli de hurlements. Il a pris soin de lui    et il l'a éduqué. Il a veillé sur lui    comme sur la prunelle de ses yeux !  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Et nous, nous avons connu l'amour que Dieu nous porte et nous y avons cru. Dieu est amour : celui qui demeure dans l'amour demeure en Dieu, et Dieu demeure en lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag><Losungstext>Je disposerai leur cœur à me connaître et à savoir que je suis l'Eternel. Alors ils seront mon peuple, et moi, je serai leur Dieu ; car ils reviendront à moi de tout leur cœur.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Souviens-toi de Jésus-Christ, ressuscité d'entre les morts, descendant de David, conformément à l'Evangile que j'annonce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voilà pourquoi    je lui donnerai une part    avec ces gens nombreux : il partagera le butin    avec la multitude, car il s'est dépouillé lui-même    jusqu'à la mort et s'est laissé compter    parmi les malfaiteurs, car il a pris sur lui    les fautes d'un grand nombre, il est intervenu    en faveur des coupables.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,12</Losungsvers><Lehrtext>Celui qui était innocent de tout péché, Dieu l'a condamné comme un pécheur à notre place pour que, dans l'union avec le Christ, nous soyons justes aux yeux de Dieu. »  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 5,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors je pourrai montrer    à qui est coupable    le chemin que tu prescris pour que les pécheurs    reviennent à toi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 51,15</Losungsvers><Lehrtext>Il disait : Le temps est accompli. Le règne de Dieu est proche. Changez et croyez à la Bonne Nouvelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Des cris de joie éclatent,    des cris de délivrance    dans les tentes des justes ! Car l'Eternel, par sa puissance,    fait des exploits,  car l'Eternel, par sa puissance,    remporte la victoire, car l'Eternel, par sa puissance,    fait des exploits.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 118,15.16</Losungsvers><Lehrtext>Alors les justes resplendiront comme le soleil dans le royaume de leur Père. Celui qui a des oreilles, qu'il entende.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag><Losungstext>Dieu est pour nous un rempart,    il est un refuge, un secours toujours offert    lorsque survient la détresse.  Aussi, nous ne craignons rien    quand la terre est secouée, quand les montagnes s'effondrent,    basculant au fond des mers,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 46,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus s'approcha d'eux et leur parla ainsi : J'ai reçu tout pouvoir dans le ciel et sur la terre :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 28,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Une réponse douce apaise la colère, mais une parole blessante excite l'irritation.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Or, il n'est pas convenable pour un serviteur du Seigneur d'avoir des querelles. Qu'il se montre au contraire aimable envers tout le monde, capable d'enseigner, et de supporter les difficultés.  Il doit instruire avec douceur les contradicteurs. Qui sait si Dieu ne les amènera pas ainsi à changer d'attitude pour connaître la vérité ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors à nouveau vous verrez qu'il y a une différence entre les justes et les méchants, et entre celui qui sert Dieu et celui qui ne le sert pas.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 3,18</Losungsvers><Lehrtext>Pour entrer dans le royaume des cieux, il ne suffit pas de me dire : « Seigneur ! Seigneur ! » Il faut accomplir la volonté de mon Père céleste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag><Losungstext>Chantez à l'Eternel !    Oui, louez l'Eternel car il sauve le pauvre de la main des méchants.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 20,13</Losungsvers><Lehrtext>l'espérance : qu'elle soit votre joie ; l'épreuve : qu'elle vous trouve pleins d'endurance ; la prière : qu'elle soutienne votre persévérance ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et j'établirai mon alliance avec toi et tu reconnaîtras que je suis l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 16,62</Losungsvers><Lehrtext>Cette foi et cet amour se fondent sur ce qui fait votre espérance et que Dieu vous réserve dans les cieux. Cette espérance, vous l'avez connue par la prédication de la vérité, le message de la Bonne Nouvelle.  Car cette Bonne Nouvelle est parvenue jusqu'à vous, comme elle est aussi présente dans le monde entier où elle porte du fruit et va de progrès en progrès  ce qui est également le cas parmi vous, depuis le jour où vous avez reçu et reconnu la grâce de Dieu dans toute sa vérité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O peuple de Juda et peuple d'Israël : par le passé, vous avez été maudits parmi les nations et par elles, mais je vous sauverai, et vous serez bénis et vous deviendrez une source de bénédiction. Soyez donc sans crainte et reprenez courage.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 8,13</Losungsvers><Lehrtext>Cela ne veut pas dire que nous puissions nous considérer par nous-mêmes à la hauteur d'une telle tâche ; au contraire, notre capacité vient de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les nations et les rois te nourriront au sein et tu sauras que ton Sauveur,    c'est moi, c'est l'Eternel, que ton libérateur,    c'est le Dieu puissant de Jacob.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 60,16</Losungsvers><Lehrtext>Il lui prit la main en disant : Talitha koumi (ce qui signifie : Jeune fille, lève-toi, je te l'ordonne).  Aussitôt, la jeune fille se mit debout et marcha. Elle avait environ douze ans. Tous furent frappés de stupeur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 5,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel dit à Josué : N'aie pas peur, ne crains rien ! Emmène avec toi tous les soldats et va attaquer Aï ! Car je livre le roi d'Aï en ton pouvoir ainsi que son peuple, sa ville et tout son territoire.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 8,1</Losungsvers><Lehrtext>Combats le bon combat de la foi, saisis la vie éternelle que Dieu t'a appelé à connaître et au sujet de laquelle tu as fait cette belle profession de foi en présence de nombreux témoins.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais le pardon    se trouve auprès de toi afin qu'on te révère.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 130,4</Losungsvers><Lehrtext>Mais si nous vivons dans la lumière, tout comme Dieu lui-même est dans la lumière, alors nous sommes en communion les uns avec les autres et, parce que Jésus, son Fils, a versé son sang, nous sommes purifiés de tout péché.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu ne porteras pas tes désirs sur la femme de ton prochain. Tu ne convoiteras pas la maison de ton prochain, ni son champ, ni son serviteur, ni sa servante, ni son bœuf, ni son âne, ni rien de ce qui lui appartient. »  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 5,21</Losungsvers><Lehrtext>Ce que Dieu veut, c'est que vous meniez une vie sainte : que vous vous absteniez de toute immoralité ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 4,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Pfingstfest</Sonntag><Losungstext>Je veux te plaire    de tout mon cœur, ne permets pas que je dévie    de tes commandements !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,10</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous laissez pas entraîner par toutes sortes de doctrines qui sont étrangères à notre foi. Ce qui est bien, en effet, c'est que notre cœur soit affermi par la grâce divine et non par des règles relatives à des aliments. Ces règles n'ont jamais profité à ceux qui les suivent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag><Losungstext>Et je ferai passer    ce tiers-là par le feu, oui, je l'épurerai ainsi qu'on épure l'argent. Et je l'éprouverai comme on éprouve l'or. Ce tiers m'invoquera et je l'exaucerai. Je dirai : &amp;quot;C'est mon peuple.&amp;quot; Lui, il confessera :    &amp;quot;L'Eternel est mon Dieu.&amp;quot; »  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 13,9</Losungsvers><Lehrtext>Car vous étiez comme des brebis errantes mais, à présent, vous êtes retournés vers le berger qui veille sur vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais vous, on vous appellera :    « Prêtres de l'Eternel » ; on dira que vous êtes    servants de notre Dieu. Vous jouirez    des trésors des nations et vous mettrez votre fierté    dans ce qui fait leur gloire.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 61,6</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi je te le rappelle : ravive le don que Dieu t'a fait dans sa grâce lorsque je t'ai imposé les mains.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Parle à toute la communauté des Israélites et dis-leur : Soyez saints, car je suis saint, moi l'Eternel, votre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,2</Losungsvers><Lehrtext>et à vous revêtir de l'homme nouveau, créé conformément à la pensée de Dieu, pour mener la vie juste et sainte que produit la vérité.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 4,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Une voix interpelle :    « Va, proclame un message ! » Une autre lui répond :    « Que dois-je proclamer ? » « Que tout homme est pareil à l'herbe et toute gloire humaine    comme la fleur des champs ;  Oui, l'herbe se dessèche    et la fleur se flétrit, mais la parole    de notre Dieu subsistera toujours. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 40,6.8</Losungsvers><Lehrtext>Le ciel et la terre passeront, mais mes paroles ne passeront jamais.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 13,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu ne colporteras pas de rumeur sans fondement. Ne te rends pas complice d'un méchant par un faux témoignage.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 23,1</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, débarrassés du mensonge, que chacun de vous dise la vérité à son prochain. Ne sommes-nous pas membres les uns des autres ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 4,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel Dieu    est pour nous comme un soleil,    il est comme un bouclier. L'Eternel accorde    bienveillance et gloire, il ne refuse aucun bien à ceux qui cheminent    dans l'intégrité.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 84,12</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous inquiétez donc pas et ne dites pas : « Que mangerons-nous ? » ou : « Que boirons-nous ? Avec quoi nous habillerons-nous ? »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag><Losungstext>Les habitants d'une ville iront dans une autre et s'inviteront en disant : « Allons, mettons-nous en route pour implorer l'Eternel, le Seigneur des armées célestes, et pour rechercher sa présence. » Et on leur répondra : « Oui, moi aussi, je veux y aller ! »  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 8,21</Losungsvers><Lehrtext>Car, grâce à lui, nous avons accès, les uns comme les autres, auprès du Père, par le même Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu te lèveras devant ceux qui ont des cheveux blancs, tu honoreras la personne du vieillard, c'est ainsi que tu révéreras ton Dieu. Je suis l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,32</Losungsvers><Lehrtext>l'amour fraternel : soyez pleins d'affection les uns pour les autres ; l'estime mutuelle : faites passer les autres avant vous ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Malheur à ces législateurs    qui font des lois injustes, et à ceux qui rédigent    des décrets qui engendrent la misère,  pour refuser aux miséreux    l'accès au tribunal, pour priver de leur droit    les pauvres de mon peuple, pour dépouiller les veuves, et pour piller les orphelins.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 10,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous mettez pas avec des incroyants sous un joug qui n'est pas celui du Seigneur. En effet, ce qui est juste peut-il s'unir à ce qui s'oppose à sa loi ? La lumière peut-elle être solidaire des ténèbres ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>car il chargera ses anges de veiller sur tes chemins,  de te porter sur leurs mains, de peur que ton pied    ne heurte une pierre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 91,11-12</Losungsvers><Lehrtext>C'est le Seigneur qui m'a assisté et m'a donné la force d'annoncer pleinement le message pour qu'il soit entendu par tous les non-Juifs. Et j'ai été délivré de la gueule du lion.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et vous direz en ce jour-là : « Célébrez l'Eternel,    invoquez-le, annoncez aux nations ses œuvres et proclamez    qu'il est sublime.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 12,4</Losungsvers><Lehrtext>Et il leur dit : Allez dans le monde entier, annoncez la Bonne Nouvelle à tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 16,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne laisse pas les opprimés    repartir dans la honte ! Que le pauvre et le malheureux    aient lieu de te louer !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 74,21</Losungsvers><Lehrtext>mais il m'a répondu : « Ma grâce te suffit, c'est dans la faiblesse que ma puissance se manifeste pleinement. » C'est pourquoi je me vanterai plutôt de mes faiblesses, afin que la puissance du Christ repose sur moi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 12,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car Dieu a délivré    mon être de la fosse et il a maintenu    ma vie dans la lumière. »  </Losungstext><Losungsvers>Job 33,28</Losungsvers><Lehrtext>En effet, comme Dieu a ressuscité le Seigneur d'entre les morts, il nous ressuscitera, nous aussi, par sa puissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Je tends les mains vers toi, je me sens devant toi    comme une terre aride. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 143,6</Losungsvers><Lehrtext>Venez à moi, vous tous qui êtes accablés sous le poids d'un lourd fardeau, et je vous donnerai du repos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors Dieu dit à Moïse : Je suis celui qui est. Puis il ajouta : Voici ce que tu diras aux Israélites : Je suis m'a envoyé vers vous.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 3,14</Losungsvers><Lehrtext>et apprenez-leur à obéir à tout ce que je vous ai prescrit. Et voici : je suis moi-même avec vous chaque jour, jusqu'à la fin du monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 28,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Heureux tous ceux qui respectent le droit et qui font en tout temps ce qui est juste.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 106,3</Losungsvers><Lehrtext>Voici quel est mon commandement : aimez-vous les uns les autres comme moi-même je vous ai aimés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je leur ai donné mes lois et je leur ai fait connaître mes commandements qui font obtenir la vie à celui qui les applique.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 20,11</Losungsvers><Lehrtext>Jésus lui répondit : Si quelqu'un m'aime, il obéira à ce que j'ai dit. Mon Père aussi l'aimera : nous viendrons tous deux à lui et nous établirons notre demeure chez lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dis-leur : « Aussi vrai que je suis vivant, le Seigneur, l'Eternel, le déclare, je ne prends aucun plaisir à la mort du méchant, je désire qu'il abandonne sa conduite et qu'il vive. Détournez-vous, détournez-vous donc de votre mauvaise conduite ! Pourquoi devriez-vous mourir, gens d'Israël ? »  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 33,11</Losungsvers><Lehrtext>Je vous assure qu'il en est de même au ciel : il y aura plus de joie pour un seul pécheur qui change de vie, que pour quatre-vingt-dix-neuf justes qui n'en ont pas besoin.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 15,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le moineau découvre un gîte, l'hirondelle trouve un nid    où déposer ses petits, près de tes autels,    Eternel,    Seigneur des armées célestes, mon Roi et mon Dieu !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 84,4</Losungsvers><Lehrtext>Voilà pourquoi vous n'êtes plus des étrangers ou des résidents temporaires, vous êtes concitoyens des membres du peuple de Dieu, vous faites partie de la famille de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cependant, je manifesterai de l'amour à la communauté de Juda, et moi, l'Eternel son Dieu, je la sauverai. Je la sauverai moi-même  et non pas par l'arc, par l'épée ou la guerre, par les chevaux et les équipages de chars.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Cela ne dépend donc ni de la volonté de l'homme, ni de ses efforts, mais de Dieu qui fait grâce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 9,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Moïse reprit : Si tu ne viens pas toi-même avec nous, ne nous fais pas quitter ce lieu.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,15</Losungsvers><Lehrtext>Quand l'Esprit de vérité sera venu, il vous conduira dans la vérité tout entière, car il ne parlera pas de lui-même, mais tout ce qu'il aura entendu, il le dira, et il vous annoncera les choses à venir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Malheur à vous    qui joignez maison à maison et ajoutez un champ à l'autre au point d'occuper tout l'espace et d'être seuls dans le pays.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 5,8</Losungsvers><Lehrtext>Puis il dit à tous : Gardez-vous avec soin du désir de posséder, sous toutes ses formes, car la vie d'un homme, si riche soit-il, ne dépend pas de ses biens.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu me feras connaître    le chemin de la vie : plénitude de joie    en ta présence, et bonheur éternel    auprès de toi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 16,11</Losungsvers><Lehrtext>Car le salaire que verse le péché, c'est la mort, mais le don gratuit que Dieu accorde, c'est la vie éternelle dans l'union avec Jésus-Christ notre Seigneur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 6,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel rend la lumière    aux aveugles. L'Eternel relève    celui qui fléchit. L'Eternel est plein d'amour    pour les justes.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 146,8</Losungsvers><Lehrtext>Le dernier jour de la fête, le jour le plus solennel, Jésus se tint devant la foule et lança à pleine voix : Si quelqu'un a soif, qu'il vienne à moi, et que celui qui croit en moi boive.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 7,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nous devons tous mourir, notre vie est comme de l'eau répandue sur le sol et qu'on ne peut plus recueillir si Dieu n'en assure l'être. Mais son dessein n'est pas de tenir loin de lui l'exilé.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 14,14</Losungsvers><Lehrtext>En voyant qu'il mangeait avec ces pécheurs notoires et ces collecteurs d'impôts, les spécialistes de la Loi qui appartenaient au parti des pharisiens interpellèrent ses disciples : Comment votre maître peut-il manger avec ces collecteurs d'impôts et ces pécheurs ?  Jésus, qui les avait entendus, leur dit : Les bien-portants n'ont pas besoin de médecin ; ce sont les malades qui en ont besoin. Je ne suis pas venu appeler des justes, mais des pécheurs.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Seigneur Eternel, lui dis-je, tu as commencé à montrer à ton serviteur ta grandeur et ta puissance ; et quel dieu, dans le ciel et sur la terre, pourrait accomplir de telles œuvres, et avec autant de puissance ?  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 3,24</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, celui qui écoute ce que je dis et qui l'applique, ressemble à un homme sensé qui a bâti sa maison sur le roc.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ton serviteur, Eternel,    en tire instruction : il y trouve un grand profit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 19,12</Losungsvers><Lehrtext>Faites donc attention à la manière dont vous écoutez, car à celui qui a, on donnera encore davantage ; mais à celui qui n'a pas, on ôtera même ce qu'il croit avoir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 8,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Enseigne-moi    à accomplir    ce qui te plaît, puisque tu es mon Dieu ! Ton Esprit qui est bon    me conduira    sur un sol aplani :  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 143,10</Losungsvers><Lehrtext>Aussi, puisque vous avez reçu le Christ, Jésus le Seigneur, comportez-vous comme des gens unis à lui :  enracinez-vous en lui, construisez toute votre vie sur lui et attachez-vous de plus en plus fermement à la foi conforme à ce qu'on vous a enseigné. Agissez ainsi en adressant à Dieu de nombreuses prières de reconnaissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 2,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>et l'Eternel sera    ton guide constamment. Il pourvoira à tes besoins    dans les déserts arides, il te fortifiera et tu ressembleras    à un jardin bien arrosé, à une source vive    aux eaux intarissables.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 58,11</Losungsvers><Lehrtext>Mais celui qui boira de l'eau que je lui donnerai n'aura plus jamais soif. Bien plus : l'eau que je lui donnerai deviendra en lui une source intarissable qui jaillira jusque dans la vie éternelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 4,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est à l'Eternel    qu'il te faut remettre    tout ton avenir. Aie confiance en lui    et il agira.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 37,5</Losungsvers><Lehrtext>Par lui, nous avons eu accès, au moyen de la foi, à ce don gratuit de Dieu dans lequel nous nous trouvons désormais établis ; et notre fierté se fonde sur l'espérance d'avoir part à la gloire de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Balaam répondit : Puis-je prononcer autre chose que les paroles que l'Eternel met dans ma bouche ?  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 23,12</Losungsvers><Lehrtext>Quant à nous, nous ne pouvons pas garder le silence sur ce que nous avons vu et entendu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel connaît    les pensées de l'homme : elles ne sont que du vent.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 94,11</Losungsvers><Lehrtext>Ayez les uns pour les autres une égale considération sans viser à ce qui est trop haut : laissez-vous au contraire attirer par ce qui est humble. Ne vous prenez pas pour des sages.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si un prophète a fait un songe, qu'il raconte ce songe. Et celui qui a ma parole, qu'il communique ma parole selon la vérité. Que vient faire la paille au milieu du froment ? demande l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 23,28</Losungsvers><Lehrtext>Mais attention, mes chers amis, ne vous fiez pas à n'importe quel esprit ; mettez les esprits à l'épreuve pour voir s'ils viennent de Dieu, car bien des prophètes de mensonge se sont répandus à travers le monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La ville de Jérusalem fera ma renommée, ma joie, et sera une source de louange et de gloire parmi tous les peuples de la terre qui apprendront tous les bienfaits dont je la comblerai ; ils trembleront de peur et seront terrifiés en voyant le bonheur et la prospérité que je lui donnerai.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 33,9</Losungsvers><Lehrtext>Voici, en effet, ce que j'affirme : c'est, d'abord, que le Christ est venu se mettre au service des Juifs pour montrer que Dieu est fidèle en accomplissant les promesses faites à leurs ancêtres ;  c'est, ensuite, qu'il est venu pour que les non-Juifs, de leur côté, louent Dieu à cause de sa bonté, comme le dit l'Ecriture :   Je veux te célébrer parmi les nations et je chanterai ta gloire.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Voici ce que dit l'Eternel : « Mon trône, c'est le ciel, la terre, l'escabeau    où je pose le pied. Quelle est donc la maison    que vous me bâtiriez, et quel lieu de repos    pourrait me servir de demeure ?  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 66,1</Losungsvers><Lehrtext>Si quelqu'un vous dit alors : « Le Christ est ici ! » ou : « Il est là ! » ne le croyez pas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 13,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si haut que soit l'Eternel,    il voit les humbles, et il repère de loin    les orgueilleux.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 138,6</Losungsvers><Lehrtext>Dieu a porté son choix sur ce qui n'a aucune noblesse et que le monde méprise, sur ce qui est considéré comme insignifiant, pour réduire à néant ce que le monde estime important.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 1,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Reconnais donc aujourd'hui et garde présent à l'esprit que l'Eternel seul est Dieu en haut dans le ciel et en bas sur la terre, et qu'il n'y en a pas d'autre.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 4,39</Losungsvers><Lehrtext>Par tout cela, Dieu invitait les hommes à le chercher, et à le trouver, peut-être, comme à tâtons, lui qui n'est pas loin de chacun de nous.  En effet, « c'est en lui que nous avons la vie, le mouvement et l'être », comme l'ont aussi affirmé certains de vos poètes, car « nous sommes ses enfants».  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et maintenant, Israël, qu'attend de toi l'Eternel ton Dieu ? Simplement que tu le révères en suivant toutes les voies qu'il t'a prescrites, en l'aimant et en le servant de tout ton cœur et de tout ton être,  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Celui qui observe sa Parole montre par là qu'il aime vraiment Dieu de façon parfaite. C'est ainsi que nous savons que nous sommes unis à lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ta délivrance    me sert de bouclier et ta main droite me soutient. Par ta sollicitude,    tu me rends fort,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 18,36</Losungsvers><Lehrtext>Car le règne de Dieu ne consiste pas en paroles, mais en puissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Johannistag</Sonntag><Losungstext>Venez proclamer avec moi    que l'Eternel est grand ! Exaltons-le ensemble    pour ce qu'il est !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 34,4</Losungsvers><Lehrtext>Un homme parut, envoyé par Dieu ; il s'appelait Jean.  Il vint pour être un témoin de la lumière, afin que tous les hommes croient par lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, ton amour    est là depuis toujours    et durera toujours    pour ceux qui te révèrent. Ta loyauté demeure    à l'égard des enfants    de leurs enfants.  Elle est pour ceux qui restent    fidèles à ton alliance, pour ceux qui se souviennent    de tes commandements    pour les mettre en pratique.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 103,17-18</Losungsvers><Lehrtext>Jésus-Christ est le même hier, aujourd'hui, et pour toujours.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>La nuit de son arrivée, l'Eternel lui apparut et lui dit : Je suis le Dieu de ton père Abraham. Sois sans crainte car je suis avec toi ; je te bénirai et je te donnerai une nombreuse descendance à cause d'Abraham, mon serviteur.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 26,24</Losungsvers><Lehrtext>Les membres du Grand-Conseil étaient étonnés de voir l'assurance de Pierre et de Jean, car ils se rendaient compte que c'étaient des gens simples et sans instruction ; ils les reconnaissaient pour avoir été avec Jésus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous, fidèles de l'Eternel,    aimez-le tous ! L'Eternel garde les croyants, mais il punit sévèrement    les arrogants.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 31,24</Losungsvers><Lehrtext>C'est bien, Maître, lui dit le spécialiste de la Loi, tu as dit vrai : il n'y a qu'un seul Dieu, il n'y en a pas d'autre que lui :  l'aimer de tout son cœur, de toute son intelligence et de toute son énergie, ainsi qu'aimer son prochain comme soi-même, c'est bien plus important que tous les holocaustes et tous les sacrifices.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 12,32-33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Car vous sortirez pleins de joie, vous serez conduits dans la paix. Montagnes et collines éclateront en cris de joie    devant vos pas. Tous les arbres des champs    applaudiront.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,12</Losungsvers><Lehrtext>Je pars, mais je vous laisse la paix, c'est ma paix que je vous donne. Je ne vous la donne pas comme le monde la donne. C'est pourquoi, ne soyez pas troublés et n'ayez aucune crainte en votre cœur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ainsi, tu jouiras de ces biens, tu mangeras à satiété, et tu béniras l'Eternel ton Dieu pour le bon pays qu'il t'aura donné.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 8,10</Losungsvers><Lehrtext>Pourtant, il n'a jamais cessé de leur donner des témoignages de sa bonté, car il vous envoie du ciel la pluie et des fruits abondants en leur saison. Oui, c'est lui qui vous donne de la nourriture en abondance et comble vos cœurs de joie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'ai bien vu sa conduite, mais je le guérirai et je le conduirai, je le consolerai, lui et ses affligés.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 57,18</Losungsvers><Lehrtext>Ils partirent donc et proclamèrent qu'il fallait changer de vie.  Ils chassaient aussi beaucoup de démons et guérissaient de nombreux malades en les oignant d'huile.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 6,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car, qui donc suis-je, et qui donc est mon peuple pour avoir les moyens    de t'offrir de tels dons ? Tout cela vient de toi, et c'est de ta main même    que nous avons reçu    ce que nous te donnons.  </Losungstext><Losungsvers>1 Chroniques 29,14</Losungsvers><Lehrtext>Dans la circonstance présente, par votre superflu, vous pouvez venir en aide à ceux qui sont dans le besoin. Aussi, par leur superflu, ils pourront un jour subvenir à vos besoins. Ainsi s'établit l'égalité,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 8,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel,    tu m'as retiré    de la mort, tu m'as rendu à la vie    quand j'allais vers le tombeau.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 30,4</Losungsvers><Lehrtext>Il nous a arrachés au pouvoir des ténèbres et nous a fait passer dans le royaume de son Fils bien-aimé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>tandis que l'Eternel    fait retentir sa voix    en tête de ses troupes, son camp est tellement nombreux et il est si puissant    celui qui exécute sa parole ! Le jour de l'Eternel est grand et terrible à l'extrême ! Qui pourra l'endurer ?  Mais maintenant encore, l'Eternel le déclare, revenez donc à moi,    revenez de tout votre cœur, avec le jeûne, avec des larmes    et des lamentations.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,11-12</Losungsvers><Lehrtext>La nuit tire à sa fin, le jour va se lever. Débarrassons-nous de tout ce qui se fait dans les ténèbres, et revêtons-nous de l'armure de la lumière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 13,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je veux chanter pour l'Eternel    ma vie durant, célébrer mon Dieu en musique    tant que j'existerai.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 104,33</Losungsvers><Lehrtext>ainsi vous vous encouragerez mutuellement par le chant de psaumes, d'hymnes et de cantiques inspirés par l'Esprit, vous louerez le Seigneur de tout votre cœur par vos chants et vos psaumes ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tes mains m'ont façonné    et affermi, accorde-moi l'intelligence    pour que j'apprenne    tes ordonnances !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,73</Losungsvers><Lehrtext>Je ne cesse d'exprimer ma reconnaissance à mon Dieu à votre sujet pour la grâce qu'il vous a accordée dans l'union avec Jésus-Christ.  En effet, vous avez été comblés en lui dans tous les domaines, en particulier celui de la parole et celui de la connaissance,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 1,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>l'Eternel a levé    le verdict de condamnation    prononcé contre vous, et il a refoulé    vos ennemis. Le roi d'Israël, l'Eternel,    est au milieu de vous. Vous ne craindrez plus de malheur.  </Losungstext><Losungsvers>Sophonie 3,15</Losungsvers><Lehrtext>Soyez vigilants, demeurez fermes dans la foi, faites preuve de courage, soyez forts.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel me répondit : Ne dis pas : « Je suis un adolescent » ; tu iras trouver tous ceux auprès de qui je t'enverrai, et tu leur diras tout ce que je t'ordonnerai.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Une nuit, le Seigneur lui-même parla à Paul dans une vision : N'aie pas peur, lui dit-il, parle et ne te tais pas,  je suis avec toi. Personne ne pourra s'attaquer à toi pour te faire du mal, car il y a dans cette ville un peuple nombreux qui m'appartient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 18,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Psaume d'Asaph. Le Dieu suprême,    l'Eternel a parlé    et il a convoqué la terre du levant du soleil    à son couchant.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 50,1</Losungsvers><Lehrtext>A bien des reprises et de bien des manières, Dieu a parlé autrefois à nos ancêtres par les prophètes.  Et maintenant, dans ces jours qui sont les derniers, c'est par son Fils qu'il nous a parlé. Il a fait de lui l'héritier de toutes choses et c'est aussi par lui qu'il a créé l'univers.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 1,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ah ! Seigneur Eternel ! C'est toi qui as créé le ciel et la terre par ta grande puissance, et en déployant ta force. Pour toi rien n'est trop extraordinaire.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 32,17</Losungsvers><Lehrtext>Nous avions accepté en nous-mêmes notre condamnation à mort. Cela nous a appris à ne pas mettre notre confiance en nous-mêmes, mais uniquement en Dieu qui ressuscite les morts.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Tu seras dans la main de l'Eternel une couronne,    rayonnant de splendeur et un turban royal dans la main de ton Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 62,3</Losungsvers><Lehrtext>Je vis la ville sainte, la nouvelle Jérusalem, descendre du ciel, d'auprès de Dieu, belle comme une mariée qui s'est parée pour son époux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 21,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand les criquets eurent fini de dévorer l'herbe des champs, je dis : O Seigneur, Eternel, pardonne-nous, de grâce ! Sinon, comment Jacob pourra-t-il subsister, lui qui est si petit ?  L'Eternel y renonça : Cela ne sera pas, dit l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 7,2-3</Losungsvers><Lehrtext>En toutes circonstances, faites toutes sortes de prières et de requêtes sous la conduite de l'Esprit. Faites-le avec vigilance et constance, et intercédez pour tous ceux qui appartiennent à Dieu,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 6,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Efforcez-vous de faire    ce qui est bien    et non ce qui est mal, afin que vous viviez et qu'ainsi l'Eternel,    Dieu des armées célestes,    soit vraiment avec vous, ainsi que vous le prétendez.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 5,14</Losungsvers><Lehrtext>Que l'amour inspire toutes vos actions.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 16,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je m'étais dit :    « Je vais me surveiller pour ne pas pécher en paroles. Je serai comme bâillonné aussi longtemps que des méchants    se tiendront devant moi. »  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 39,2</Losungsvers><Lehrtext>Ne laissez aucune parole blessante franchir vos lèvres, mais seulement des paroles empreintes de bonté. Qu'elles répondent à un besoin et aident les autres à grandir dans la foi. Ainsi elles feront du bien à ceux qui vous entendent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous qui aimez l'Eternel,    ayez le mal en horreur ! L'Eternel garde la vie    de ceux qui lui sont fidèles et, de la main des méchants,    il les délivre.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 97,10</Losungsvers><Lehrtext>Car voici ce que Dieu veut : c'est qu'en pratiquant le bien, vous réduisiez au silence toutes les calomnies portées contre vous par les insensés, les ignorants.  Vous agirez ainsi en hommes libres, sans faire pour autant de votre liberté un voile pour couvrir une mauvaise conduite, car vous êtes des serviteurs de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu ne commettras pas d'adultère.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 20,14</Losungsvers><Lehrtext>Que chacun respecte le mariage et que les époux restent fidèles l'un à l'autre, car Dieu jugera les débauchés et les adultères.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, toi ma force,    mon rempart, toi, mon refuge,    au temps de la détresse, les nations accourront vers toi des confins de la terre en proclamant : « Nos pères n'ont eu en partage    que des idoles mensongères, des divinités inutiles    qui ne servent à rien.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 16,19</Losungsvers><Lehrtext>Survint alors l'un des responsables de la synagogue, nommé Jaïrus. En voyant Jésus, il se jeta à ses pieds  et le supplia instamment : Ma petite fille va mourir. Viens lui imposer les mains pour qu'elle guérisse et qu'elle vive.  Alors Jésus partit avec lui, suivi d'une foule nombreuse qui le serrait de tous côtés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 5,22-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Il envoie le salut    pour délivrer son peuple, il conclut avec lui    une alliance éternelle. C'est un Dieu saint et redoutable.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 111,9</Losungsvers><Lehrtext>La foule s'émerveillait de voir les sourds-muets parler, les estropiés reprendre l'usage de leurs membres, les paralysés marcher, les aveugles retrouver la vue, et tous se mirent à chanter la gloire du Dieu d'Israël.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 15,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>car les bontés de l'Eternel    ne sont pas à leur terme et ses tendresses    ne sont pas épuisées.  Chaque matin,    elles se renouvellent. Oui, ta fidélité est grande !  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 3,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Voilà pourquoi nous ne perdons pas courage. Et même si notre être extérieur se détériore peu à peu, intérieurement, nous sommes renouvelés de jour en jour.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Car vos pensées    ne sont pas mes pensées, et vos voies ne sont pas mes voies, déclare l'Eternel ;  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,8</Losungsvers><Lehrtext>Jean lui dit : Maître, nous avons vu quelqu'un qui chassait les démons en ton nom. Nous lui avons dit de ne plus le faire parce qu'il ne nous suit pas. Ne l'en empêchez pas, répondit Jésus, car personne ne peut accomplir un miracle en mon nom et, aussitôt après, dire du mal de moi. Celui qui n'est pas contre nous est pour nous.</Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 9,38-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>chacun apportera des dons en fonction des bénédictions que l'Eternel votre Dieu lui aura accordées.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 16,17</Losungsvers><Lehrtext>Chacun de vous a reçu de Dieu un don particulier : qu'il le mette au service des autres comme un bon gérant de la grâce infiniment variée de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 4,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car moi, l'Eternel, je dirai ce que j'ai à dire, et puis cela s'accomplira sans être encore différé. C'est de votre vivant, communauté rebelle, que je prononcerai cette parole, et que je l'accomplirai. C'est là ce que déclare le Seigneur, l'Eternel. »  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Que le Seigneur dirige votre cœur vers l'amour de Dieu, et vers l'endurance que donne le Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tes ordres font tout mon plaisir, ils sont mes meilleurs conseillers.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,24</Losungsvers><Lehrtext>Trois jours plus tard, ils le retrouvèrent dans le Temple, assis au milieu des maîtres ; il les écoutait et leur posait des questions.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ecoutez-moi,    vous qui savez ce qui est juste. O peuple, toi qui portes    ma Loi au fond du cœur, ne crains donc pas    les injures des hommes, que leurs outrages    ne t'ébranlent jamais !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 51,7</Losungsvers><Lehrtext>Malheur à vous quand tous les hommes diront du bien de vous, car c'est de la même manière que leurs ancêtres ont traité les faux prophètes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>L'Eternel fait échec    aux desseins des nations. Il réduit à néant    ce que les peuples projetaient.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,10</Losungsvers><Lehrtext>en la faisant agir dans le Christ lorsqu'il l'a ressuscité d'entre les morts et l'a fait siéger à sa droite, dans le monde céleste.  Là, le Christ est placé bien au-dessus de toute Autorité, de toute Puissance, de toute Domination et de toute Souveraineté : au-dessus de tout nom qui puisse être cité, non seulement dans le monde présent, mais aussi dans le monde à venir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 1,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel a parlé :    les cieux ont été faits    par la parole    de l'Eternel, et toute l'armée des étoiles    est née du souffle de sa bouche.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,6</Losungsvers><Lehrtext>Il n'a pas besoin non plus d'être servi par des mains humaines, comme s'il lui manquait quelque chose. Au contraire, c'est lui qui donne à tous les êtres la vie, le souffle et toutes choses.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le Seigneur, l'Eternel,    viendra à mon secours : voilà pourquoi je ne suis pas confus, c'est pourquoi j'ai rendu ma face    dure comme un caillou, car je le sais :    je ne serai pas dans la honte.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 50,7</Losungsvers><Lehrtext>C'est lui qui nous a délivrés d'une telle mort et qui nous en délivrera encore. Oui, nous avons cette espérance en lui qu'il nous délivrera encore,  et vous y contribuez en priant pour nous. Ainsi, la grâce qu'il nous accorde en réponse aux prières de beaucoup, sera aussi pour beaucoup une occasion de remercier Dieu à notre sujet.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,10-11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, lève-toi !    Que l'homme ne triomphe pas ! Fais comparaître devant toi    les païens pour qu'ils soient jugés.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 9,20</Losungsvers><Lehrtext>Alors, pouvez-vous supposer que Dieu ne défendra pas le droit de ceux qu'il a choisis et qui crient à lui jour et nuit, et qu'il tardera à leur venir en aide ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maintenant, ô Jacob,    reviens donc à ton Dieu. Pratique l'amour et le droit et compte en tout temps sur ton Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 12,7</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, puisque Dieu vous a choisis pour lui appartenir et qu'il vous aime, revêtez-vous d'ardente bonté, de bienveillance, d'humilité, de douceur, de patience  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car ta méchanceté    entraînera ton châtiment, et ta révolte    fera venir ta punition. Sache et vois bien    combien il est mauvais,    combien il est amer de t'être détourné    de l'Eternel, ton Dieu, et de ne plus avoir    aucun respect pour moi. L'Eternel le déclare,    le Seigneur des armées célestes.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 2,19</Losungsvers><Lehrtext>Je viens bientôt, tiens ferme ce que tu as pour que personne ne te ravisse le prix de la victoire.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 3,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>On te l'a enseigné, ô homme,    ce qui est bien et ce que l'Eternel    attend de toi : c'est que tu te conduises    avec droiture, que tu prennes plaisir    à témoigner de la bonté et qu'avec vigilance    tu vives pour ton Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Michée 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Je viens de vous donner un exemple, pour qu'à votre tour vous agissiez comme j'ai agi envers vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 13,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag><Losungstext>Tu n'insulteras pas un sourd et tu ne mettras pas d'obstacle sur le chemin d'un aveugle, et ainsi tu révéreras ton Dieu. Je suis l'Eternel.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,14</Losungsvers><Lehrtext>Non, si tu donnes une réception, invite des pauvres, des estropiés, des paralysés, des aveugles.  Si tu fais cela, tu en seras très heureux, précisément parce que ces gens-là n'ont pas la possibilité de te rendre la pareille. Et Dieu te le revaudra lorsque les justes ressusciteront.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 14,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il rend justice à l'orphelin et à la veuve et témoigne son amour à l'étranger en lui assurant le pain et le vêtement.  Vous aussi, vous aimerez l'étranger parmi vous, car vous avez été étrangers en Egypte.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 10,18.19</Losungsvers><Lehrtext>Car j'ai souffert de la faim, et vous m'avez donné à manger. J'ai eu soif, et vous m'avez donné à boire. J'étais un étranger, et vous m'avez accueilli chez vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 25,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que chaque génération    dise à celle qui la suit    combien tes œuvres sont belles. Qu'elle publie tes exploits,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 145,4</Losungsvers><Lehrtext>et que chacun déclare : Jésus-Christ est Seigneur à la gloire de Dieu le Père.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Devant lui, tous les habitants de la terre ne comptent pour rien, il agit comme il l'entend envers l'armée des êtres célestes et envers les habitants de la terre. Personne ne peut s'opposer à ses interventions ou lui dire : « Que fais-tu là ? »  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 4,32</Losungsvers><Lehrtext>Le septième ange sonna de la trompette, et des voix retentirent dans le ciel : Le royaume du monde a passé maintenant aux mains de notre Seigneur et de son Christ. Il régnera éternellement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 11,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tournez-vous donc vers l'Eternel, tant qu'on peut le trouver. Adressez-vous à lui tant qu'il est proche !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,6</Losungsvers><Lehrtext>En effet, Dieu déclare dans l'Ecriture :   Au moment favorable, j'ai répondu à ton appel, et au jour du salut, je suis venu à ton secours.   Or, c'est maintenant, le moment tout à fait favorable ; c'est aujourd'hui, le jour du salut.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 6,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel donnera    la puissance à son peuple. L'Eternel bénira son peuple    en lui donnant la paix.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Le Dieu qui donne la paix a fait revenir d'entre les morts notre Seigneur Jésus qui est devenu le grand berger de ses brebis et a scellé de son sang l'alliance éternelle.  Que ce Dieu vous rende capables de faire le bien sous toutes ses formes, pour que vous accomplissiez sa volonté. Qu'il réalise lui-même en nous, par Jésus-Christ, ce qui lui est agréable. A lui soit la gloire pour l'éternité ! Amen !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,20.21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ils sont nombreux les tourments    qui attendent les méchants, mais les hommes qui ont mis    leur confiance en l'Eternel    sont comblés par son amour.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Jusqu'à présent vous n'avez rien demandé en mon nom. Demandez, et vous recevrez, pour que votre joie soit complète.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Mais où donc sont les dieux    que tu t'es fabriqués ? Qu'ils se lèvent, donc, eux,    s'ils peuvent te sauver    quand le malheur t'atteint ! Car, ô Juda :    autant tu as de villes,    autant tu as de dieux !  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 2,28</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous faites pas non plus appeler chefs, car un seul est votre Chef : le Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 23,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le roi n'est pas sauvé    par une armée nombreuse, la force ne saurait    délivrer le guerrier.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 33,16</Losungsvers><Lehrtext>A présent, vous connaissez Dieu. Bien plus : Dieu vous a reconnus comme siens. Comment se peut-il alors que vous retourniez à ces principes élémentaires sans pouvoir ni valeur, pour en devenir à nouveau les esclaves ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 4,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moïse et Aaron se rendirent donc chez le pharaon et lui dirent : Voici ce que te dit l'Eternel, le Dieu des Hébreux : « Combien de temps encore refuseras-tu de t'humilier devant moi ? Laisse aller mon peuple pour qu'il me rende un culte !  </Losungstext><Losungsvers>Exode 10,3</Losungsvers><Lehrtext>Tu dis : Je suis riche ! J'ai amassé des trésors ! Je n'ai besoin de rien ! Et tu ne te rends pas compte que tu es misérable et pitoyable, que tu es pauvre, aveugle et nu !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais que tous ceux    qui te sont attachés soient débordants de joie,    et qu'ils s'égaient en toi. Et que tous ceux qui aiment ton salut redisent constamment :    « Que l'Eternel est grand ! »  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 40,17</Losungsvers><Lehrtext>Lorsque Jésus fut parvenu à cet endroit, il leva les yeux et l'interpella : Zachée, dépêche-toi de descendre, car c'est chez toi que je dois aller loger aujourd'hui.  Zachée se dépêcha de descendre et reçut Jésus avec joie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 19,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O Eternel,    Dieu des armées célestes,    rétablis-nous, montre-toi favorable,    et nous serons sauvés !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 80,20</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur vit la veuve et il fut pris de pitié pour elle ; il lui dit : Ne pleure pas !  Puis il s'approcha de la civière et posa sa main sur elle. Les porteurs s'arrêtèrent. Jeune homme, dit-il, je te l'ordonne, lève-toi !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 7,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>mais qu'il incline notre cœur vers lui, pour que nous marchions dans les voies qu'il a prescrites pour nous, en obéissant à ses commandements, ses ordonnances et ses lois qu'il a donnés à nos ancêtres.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 8,58</Losungsvers><Lehrtext>Par sa puissance, en effet, Dieu nous a donné tout ce qu'il faut pour vivre dans l'attachement au Seigneur, en nous faisant connaître celui qui nous a appelés par la manifestation de sa propre gloire et l'intervention de sa force.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pierre 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Qui sait ! Peut-être Dieu se ravisera-t-il et décidera-t-il de changer de ligne de conduite en abandonnant son ardente colère, de sorte que nous ne périrons pas. »  </Losungstext><Losungsvers>Jonas 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Si nous reconnaissons nos péchés, il est fidèle et juste et, par conséquent, il nous pardonnera nos péchés et nous purifiera de tout le mal que nous avons commis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Prosternée devant toi,    la terre entière entonne    un chant en ton honneur pour célébrer ta gloire. Pause  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 66,4</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi le Seigneur Jésus-Christ sera honoré en vous et vous serez honorés en lui ; ce sera là un effet de la grâce de notre Dieu et Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessaloniciens 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel voit ce qui se passe en tout lieu ; il observe tous les hommes, méchants et bons.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 15,3</Losungsvers><Lehrtext>Voici encore à quoi ressemble le royaume des cieux : des pêcheurs ont jeté en mer un filet qui ramasse toutes sortes de poissons.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moi, je rassemblerai ce qui reste de mes brebis dispersées dans tous les pays où je les ai chassées, je les ramènerai dans leur propre prairie où elles se reproduiront et se multiplieront.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 23,3</Losungsvers><Lehrtext>J'ai encore d'autres brebis qui ne sont pas de cet enclos. Celles-là aussi, il faut que je les amène ; elles écouteront ma voix, ainsi il n'y aura plus qu'un seul troupeau avec un seul berger.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Les opprimés, les pauvres cherchent de l'eau sans en trouver, et la soif dessèche leur langue. Moi, l'Eternel,    je les exaucerai, moi, le Dieu d'Israël,    je ne les délaisserai pas.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 41,17</Losungsvers><Lehrtext>Et l'Esprit et l'Epouse disent : Viens ! Que celui qui entend ces paroles dise : Viens ! Que celui qui a soif vienne. Que celui qui veut de l'eau de la vie la reçoive gratuitement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 22,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aussi, je publie tes louanges,    Eternel, parmi les nations, je te célèbre par mes chants.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 18,50</Losungsvers><Lehrtext>Il proclamait le règne de Dieu et enseignait, avec une pleine assurance et sans aucun empêchement, ce qui concerne le Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 28,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car voici ce que déclare l'Eternel : Comme je fais venir sur ce peuple ce grand malheur, je leur accorderai aussi tous les biens que je leur promets.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 32,42</Losungsvers><Lehrtext>Et nous possédons à votre sujet une ferme espérance. Car nous savons que si vous avez part aux souffrances, vous avez aussi part au réconfort.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Souvenez-vous des merveilles    qu'il a accomplies ! Rappelez-vous ses prodiges    et les jugements    qu'il a prononcés,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 105,5</Losungsvers><Lehrtext>Voyez combien le Père nous a aimés pour que nous puissions être appelés enfants de Dieu  et nous le sommes ! Voici pourquoi le monde ne reconnaît pas qui nous sommes : c'est qu'il n'a pas connu le Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Oui, certes, je le sais,    il en est bien ainsi : comment un homme    serait-il juste devant Dieu ?  Qui donc s'aviserait    de plaider contre lui ? Même une fois sur mille,    il ne pourra répondre.  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,2.3</Losungsvers><Lehrtext>C'est ainsi que nous saurons que nous appartenons à la vérité, et nous rassurerons notre cœur devant Dieu,  si notre cœur nous condamne d'une manière ou d'une autre ; car Dieu est plus grand que notre cœur et il connaît tout.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Jean 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu es ma lampe, ô Eternel. Tu illumines mes ténèbres.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,29</Losungsvers><Lehrtext>C'est pour être la lumière que je suis venu dans le monde, afin que tout homme qui croit en moi ne demeure pas dans les ténèbres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 12,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu travailleras six jours pour faire tout ce que tu as à faire.  Mais le septième jour est le jour du repos consacré à l'Eternel, ton Dieu ; tu ne feras aucun travail ce jour-là, ni toi, ni ton fils, ni ta fille, ni ton serviteur, ni ta servante, ni ton bétail, ni l'étranger qui réside chez toi ;  </Losungstext><Losungsvers>Exode 20,9.10</Losungsvers><Lehrtext>Et il ajouta : Le sabbat a été fait pour l'homme, et non pas l'homme pour le sabbat.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Semez pour la justice et vous moissonnerez    le fruit de la bonté. Défrichez-vous un champ nouveau car voici qu'il est temps    de se tourner vers l'Eternel en attendant qu'il vienne et qu'il fasse pleuvoir    la justice pour vous.  </Losungstext><Losungsvers>Osée 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Nous vous le recommandons, frères : avertissez ceux qui mènent une vie déréglée, réconfortez ceux qui sont découragés, soutenez les faibles, soyez patients envers tous.  Veillez à ce que personne ne rende le mal pour le mal mais, en toute occasion, recherchez le bien, dans vos rapports mutuels comme envers tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mes lèvres, dans leur joie,    exulteront,    et je jouerai    en ton honneur, car tu m'as délivré.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 71,23</Losungsvers><Lehrtext>Toutefois, ce qui doit vous réjouir, ce n'est pas de voir que les esprits mauvais vous sont soumis ; mais de savoir que vos noms sont inscrits dans le ciel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 10,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors l'empereur éprouva une grande joie et il ordonna de hisser Daniel hors de la fosse. Daniel fut donc remonté de la fosse, et on ne trouva sur lui aucune blessure, parce qu'il avait eu confiance en son Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 6,24</Losungsvers><Lehrtext>N'abandonnez donc pas votre assurance : une grande récompense lui appartient.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 10,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Beaucoup de ceux qui dorment dans la poussière de la terre se réveilleront, les uns pour la vie éternelle, les autres pour la honte et l'horreur éternelles.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 12,2</Losungsvers><Lehrtext>Tout cela paraîtra le jour où, conformément à l'Evangile que j'annonce, Dieu jugera par Jésus-Christ tout ce que les hommes ont caché.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 2,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Il est mon Dieu, le roc solide    où je me réfugie. Il est mon Sauveur tout-puissant,    mon rempart et mon bouclier. Mon asile est en lui. Toi, mon Sauveur, tu me délivres    des hommes violents.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,3</Losungsvers><Lehrtext>Ainsi, nous sommes accablés par toutes sortes de détresses et cependant jamais écrasés. Nous sommes désemparés, mais non désespérés,  persécutés, mais non abandonnés, terrassés, mais non pas anéantis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous ne commettrez pas d'injustice dans les jugements. Tu n'avantageras pas le pauvre, et tu ne favoriseras pas le grand ; tu jugeras ton prochain selon la justice.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 19,15</Losungsvers><Lehrtext>Mes frères, gardez-vous de toutes formes de favoritisme : c'est incompatible avec la foi en notre glorieux Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel Dieu, qui avait façonné du sol tous les animaux des champs et tous les oiseaux du ciel, les fit venir vers l'homme pour voir comment il les nommerait, afin que tout être vivant porte le nom que l'homme lui donnerait.  L'homme donna donc un nom à tous les animaux domestiques, à tous les oiseaux du ciel et aux animaux sauvages. Mais il ne trouva pas d'aide qui soit son vis-à-vis.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 2,19.20</Losungsvers><Lehrtext>Ne vend-on pas cinq moineaux pour deux sous ? Et pourtant, Dieu prend soin de chacun d'eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De la bouche des enfants    et des cris des nouveau-nés, tu fais jaillir la louange    qui confond tes adversaires, pour imposer le silence    à ceux qui, chargés de haine,    se rebellent contre toi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 8,3</Losungsvers><Lehrtext>Jésus le vit, et s'en indigna. Laissez donc les petits enfants venir à moi, ne les en empêchez pas, car le royaume de Dieu appartient à ceux qui leur ressemblent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 10,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sachez que c'est lui seul,    l'Eternel, qui est Dieu ! C'est lui qui nous a faits,    nous lui appartenons, et nous sommes son peuple,    le troupeau de son pâturage.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 100,3</Losungsvers><Lehrtext>Car vous qui autrefois n'étiez pas son peuple, vous êtes maintenant le peuple de Dieu. Vous qui n'étiez pas au bénéfice de la grâce de Dieu, vous êtes à présent l'objet de sa grâce.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Donne-lui généreusement et non pas à contrecœur. Et pour cela, l'Eternel ton Dieu te bénira dans tout ce que tu feras et dans tout ce que tu entreprendras.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 15,10</Losungsvers><Lehrtext>Si quelqu'un donne à boire, ne serait-ce qu'un verre d'eau fraîche, au plus insignifiant de mes disciples parce qu'il est mon disciple, vraiment, je vous l'assure, il ne perdra pas sa récompense.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 10,42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>tu as permis à l'ennemi    de nous réduire sous son joug. Nous avons traversé le feu,    nous avons dû passer par l'eau, mais tu nous en as fait sortir    pour nous conduire à l'abondance.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 66,12</Losungsvers><Lehrtext>Restez sur vos gardes et priez sans relâche que Dieu vous donne la force d'échapper à tout ce qui doit arriver et de vous présenter debout devant le Fils de l'homme.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 21,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Dieu est pour nous    un Dieu qui sauve ! Car l'Eternel, le Seigneur,    peut nous sauver de la mort.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 68,21</Losungsvers><Lehrtext>Le soir, après le coucher du soleil, on lui amena tous les malades et tous ceux qui étaient sous l'emprise de démons.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel dit : Sors et tiens-toi sur la montagne, devant l'Eternel. Et voici que l'Eternel passa. Devant lui soufflait un vent si violent qu'il fendait les montagnes et fracassait les rochers. Mais l'Eternel n'était pas dans l'ouragan. Après l'ouragan, il y eut un tremblement de terre. Mais l'Eternel n'était pas dans ce tremblement de terre.  Après cela, il y eut un feu ; l'Eternel n'était pas dans ce feu. Enfin, après le feu, ce fut un bruissement doux et léger.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 19,11-12</Losungsvers><Lehrtext>Le Seigneur dont parle le texte ; c'est l'Esprit, et là où est l'Esprit du Seigneur, là règne la liberté.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pour un petit moment, je t'ai abandonnée, mais avec beaucoup de tendresse je vais te rassembler.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 54,7</Losungsvers><Lehrtext>Mais Dieu est riche en bonté. Aussi, à cause du grand amour dont il nous a aimés,  alors que nous étions spirituellement morts à cause de nos fautes, il nous a fait revivre les uns et les autres avec le Christ.  C'est par la grâce que vous êtes sauvés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais c'est pour nos péchés    qu'il a été percé, c'est pour nos fautes    qu'il a été brisé. Le châtiment    qui nous donne la paix    est retombé sur lui et c'est par ses blessures    que nous sommes guéris.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,5</Losungsvers><Lehrtext>Il a pris nos péchés sur lui et les a portés dans son corps, sur la croix, afin qu'étant morts pour le péché, nous menions une vie juste. Oui, c'est par ses blessures que vous avez été guéris.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Car voici ce que l'Eternel déclare : Poussez des cris de joie    en l'honneur de Jacob, éclatez d'allégresse    pour la première des nations ! Clamez fort vos louanges en disant : &amp;quot;L'Eternel    a délivré son peuple, tous ceux qui restent d'Israël !&amp;quot;  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,7</Losungsvers><Lehrtext>Mais Jésus ne le lui permit pas. Il lui dit : Va, rentre chez toi, auprès des tiens, et raconte-leur ce que le Seigneur a fait pour toi et comment il a eu pitié de toi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand tu passeras par les eaux, je serai avec toi, quand tu traverseras les fleuves, ils ne te submergeront pas, quand tu marcheras dans le feu, il ne te fera pas de mal et tu ne seras pas brûlé,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 43,2</Losungsvers><Lehrtext>Il se réveilla, parla sévèrement au vent et ordonna au lac : Silence ! Tais-toi ! Le vent tomba, et il se fit un grand calme.  Puis il dit à ses disciples : Pourquoi avez-vous si peur ? Vous ne croyez pas encore ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,39-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Le poids des fautes    pèse sur moi :    il est trop lourd, mais tu pardonnes    tous nos péchés.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 65,4</Losungsvers><Lehrtext>Le collecteur d'impôts se tenait dans un coin retiré, et n'osait même pas lever les yeux au ciel. Mais il se frappait la poitrine et murmurait : « O Dieu, aie pitié du pécheur que je suis ! »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>ne te détourne pas de moi et ne repousse pas    ton serviteur avec colère ! Toi qui m'as secouru, ne me délaisse pas !    Ne m'abandonne pas, ô Dieu, toi qui es mon Sauveur !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 27,9</Losungsvers><Lehrtext>Or, celui qui m'a envoyé veut que je ne perde aucun de ceux qu'il m'a donnés, mais que je les ressuscite au dernier jour.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 6,39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est moi, l'Eternel, qui la garde ; en tout temps, je l'arrose. De peur qu'on n'y pénètre, nuit et jour je la garde.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 27,3</Losungsvers><Lehrtext>Si vous produisez du fruit en abondance et que vous prouvez ainsi que vous êtes vraiment mes disciples, la gloire de mon Père apparaîtra aux yeux de tous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 15,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et si nombreux ceux qui prétendent qu'il n'y a plus aucun secours    pour moi auprès de Dieu. Pause  Pourtant, ô Eternel,    tu es pour moi un bouclier    qui me protège. O toi ma gloire,    tu me feras marcher encore    la tête haute.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 3,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Un lépreux s'approcha de lui. Il le supplia, tomba à genoux devant lui et lui dit : Si tu le veux, tu peux me rendre pur.  Jésus, pris de pitié pour lui, tendit la main, le toucha et lui dit : Oui, je le veux, sois pur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,40-41</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais l'Eternel    est le vrai Dieu ; il est le Dieu vivant    et le roi éternel ; par sa colère,    la terre est ébranlée, et les nations ne peuvent    soutenir son courroux.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 10,10</Losungsvers><Lehrtext>que Dieu suscitera au moment fixé :   Il est le Bienheureux, l'unique Souverain, il est le Roi des rois, le Seigneur des seigneurs.  Lui seul est immortel. Sa demeure est bâtie au sein de la lumière inaccessible à tous. Nul parmi les humains ne l'a vu de ses yeux, aucun ne peut le voir. A lui soient à jamais l'honneur et la puissance ! Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 6,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je conclurai avec eux une alliance éternelle, par laquelle je ne les délaisserai pas mais leur ferai du bien, je les amènerai à me révérer de tout leur cœur pour qu'ils ne se détournent plus de moi.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 32,40</Losungsvers><Lehrtext>Il l'a fait pour que, déclarés justes par sa grâce, nous devenions les héritiers de la vie éternelle qui constitue notre espérance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 3,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je les ramènerai, et ils habiteront dans Jérusalem, ils seront mon peuple, et moi je serai leur Dieu, la fidélité et la justice régneront.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 8,8</Losungsvers><Lehrtext>Il est lui-même la tête de son corps qui est l'Eglise.   Ce Fils est le commencement, le Premier-né de tous ceux qui sont morts, afin qu'en toutes choses il ait le premier rang.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vous qui le révérez,    faites confiance à l'Eternel ; il est pour vous    un secours et un bouclier.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 115,11</Losungsvers><Lehrtext>Or, notre espérance ne risque pas d'être déçue, car Dieu a versé son amour dans nos cœurs par l'Esprit Saint qu'il nous a donné.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Après ces événements, l'Eternel s'adressa à Abram dans une vision : Ne crains rien, Abram, lui dit l'Eternel, je suis ton protecteur, ta récompense sera très grande.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Abraham attendit patiemment et c'est ainsi qu'il vit se réaliser ce que Dieu lui avait promis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, je chanterai ta justice et ta louange tout le jour.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 35,28</Losungsvers><Lehrtext>puis elle était devenue veuve et avait vécu seule jusqu'à quatre-vingt-quatre ans. Elle ne quittait jamais le Temple où elle servait Dieu, nuit et jour, par le jeûne et la prière.  Elle arriva, elle aussi, au même moment ; elle louait Dieu et parlait de l'enfant à tous ceux qui attendaient que Dieu délivre Jérusalem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,37-38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pour moi, tu dresses une table aux yeux de mes ennemis, tu oins de parfums ma tête, tu fais déborder ma coupe.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 23,5</Losungsvers><Lehrtext>Jésus était à Béthanie, dans la maison de Simon, le lépreux. Pendant le repas, une femme s'approcha de lui, tenant un flacon d'albâtre rempli d'un parfum de nard pur de grande valeur. Elle cassa le col du flacon et répandit le parfum sur la tête de Jésus.  Quelques-uns s'en indignèrent et murmurèrent entre eux : Pourquoi gaspiller ainsi ce parfum ?  Mais Jésus dit : Laissez-la donc tranquille ! Pourquoi lui faites-vous de la peine ? Ce qu'elle vient d'accomplir pour moi est une belle action.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 14,3.4.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand mon esprit    est abattu en moi, c'est toi qui sais    sur quel sentier je marche. Sur mon chemin, ils m'ont tendu un piège.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 142,4</Losungsvers><Lehrtext>Béni soit Dieu, le Père de notre Seigneur Jésus-Christ, le Père qui est plein de bonté, le Dieu qui réconforte dans toutes les situations.  Il nous réconforte dans toutes nos détresses, afin qu'à notre tour nous soyons capables de réconforter ceux qui passent par toutes sortes de détresses, en leur apportant le réconfort que Dieu nous a apporté.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 1,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors l'Eternel demanda à Caïn : Où est ton frère Abel ? Je n'en sais rien, répondit-il. Suis-je le gardien de mon frère ?  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 4,9</Losungsvers><Lehrtext>et que chacun regarde, non ses propres qualités, mais celles des autres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si tu avais su obéir    à mes commandements, ta paix coulerait comme un fleuve et le salut    que je ferai venir pour toi    serait semblable    aux vagues de la mer,  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 48,18</Losungsvers><Lehrtext>Car le règne de Dieu ne consiste pas à réglementer le manger et le boire, mais, par l'Esprit Saint, à nous rendre justes et à nous donner la paix et la joie.  Celui qui sert le Christ de cette manière est agréable à Dieu et estimé des hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 14,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ainsi, en y réfléchissant, tu reconnaîtras que l'Eternel ton Dieu fait ton éducation comme un père éduque son enfant.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 8,5</Losungsvers><Lehrtext>Au contraire, progressez sans cesse dans la grâce et dans la connaissance de notre Seigneur et Sauveur Jésus-Christ. A lui soit la gloire dès maintenant et pour l'éternité. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pierre 3,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>je les purifierai de toute faute qu'ils ont commise contre moi. Je leur pardonnerai toutes les fautes qu'ils ont commises contre moi, par lesquelles ils se sont révoltés contre moi.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 33,8</Losungsvers><Lehrtext>en attendant que se réalise notre bienheureuse espérance : la révélation de la gloire de Jésus-Christ, notre grand Dieu et Sauveur.  Il s'est livré lui-même en rançon pour nous, afin de nous délivrer de l'injustice sous toutes ses formes et de faire de nous, en nous purifiant ainsi, un peuple qui lui appartienne et qui mette toute son ardeur à accomplir des œuvres bonnes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tite 2,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis il prit le livre de l'alliance et le lut à haute voix au peuple. Les Israélites déclarèrent : Nous ferons tout ce que l'Eternel a dit, nous obéirons à toutes ses paroles.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 24,7</Losungsvers><Lehrtext>l'ardeur : n'hésitez pas ; l'Esprit : soyez bouillants ; le Seigneur : soyez de bons serviteurs ;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dieu répondit : Je marcherai moi-même avec toi, et je te donnerai une existence paisible.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,14</Losungsvers><Lehrtext>Cette espérance nous remplit d'assurance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>On lui donna la souveraineté,    et la gloire et la royauté, et tous les peuples, toutes les nations,    les hommes de toutes les langues    lui apportèrent leurs hommages. Sa souveraineté est éternelle, elle ne passera jamais, et quant à son royaume,    il ne sera jamais détruit.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 7,14</Losungsvers><Lehrtext>Car c'est en lui que Dieu a désiré que toute plénitude ait sa demeure.  Et c'est par lui qu'il a voulu réconcilier avec lui-même l'univers tout entier : ce qui est sur la terre et ce qui est au ciel, en instaurant la paix par le sang que son Fils a versé sur la croix.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Michaelistag</Sonntag><Losungstext>Pourquoi dépensez-vous    votre argent pour payer ce qui ne nourrit pas ? Pourquoi travaillez-vous pour une nourriture    qui ne rassasie pas ? Ecoutez, oui, écoutez-moi, alors vous mangerez    ce qui est bon, vous vous délecterez    d'aliments savoureux.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,2</Losungsvers><Lehrtext>Travaillez, non pour la nourriture périssable, mais pour celle qui dure pour la vie éternelle. Cette nourriture, c'est le Fils de l'homme qui vous la donnera, car Dieu le Père lui en a accordé le pouvoir en le marquant de son sceau.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 6,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eternel, mon Dieu,    malgré ta colère,    ne me punis pas et, dans ton courroux,    ne me châtie pas !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 6,2</Losungsvers><Lehrtext>Qui les condamnera ? Le Christ est mort, bien plus : il est ressuscité ! Il est à la droite de Dieu et il intercède pour nous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ma vie est sans cesse en danger, mais je n'oublie rien de ta Loi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,109</Losungsvers><Lehrtext>Mais Simon Pierre lui répondit : Seigneur, vers qui irions-nous ? Tu as les paroles de la vie éternelle.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 6,68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag><Losungstext>L'Eternel se souvient    de son amour et de sa bienveillance    à l'égard d'Israël. Jusqu'au bout de la terre, on a vu le salut    qui vient de notre Dieu.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 98,3</Losungsvers><Lehrtext>Il leur dit aussi : Est-ce qu'on apporte une lampe pour la mettre sous une mesure à grains ou sous un lit ? N'est-ce pas plutôt pour la mettre sur un pied de lampe ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 4,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Rejette ton fardeau    sur l'Eternel :    il prendra soin de toi, il ne laissera pas le juste    s'écrouler pour toujours.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 55,23</Losungsvers><Lehrtext>Ne vous mettez en souci pour rien, mais, en toute chose, exposez vos besoins à Dieu. Adressez-lui vos prières et vos requêtes, en lui disant aussi votre reconnaissance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Philippiens 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>C'est lui qui tient dans sa main    les profondeurs de la terre, et les cimes des montagnes    sont aussi à lui.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 95,4</Losungsvers><Lehrtext>Dieu, qui a créé l'univers et tout ce qui s'y trouve, et qui est le Seigneur du ciel et de la terre, n'habite pas dans des temples bâtis de mains d'hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 17,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si ton frère, fils de ta mère, ou ton fils ou ta fille, ou la femme que tu serres contre ton cœur, ou ton ami intime essaie de te séduire en secret en te disant : « Allons rendre un culte à d'autres dieux que ni toi ni tes ancêtres n'avez connus,  tu n'accepteras pas sa suggestion et tu ne l'écouteras pas ; bien plus, tu ne t'apitoieras pas sur lui, tu ne l'épargneras pas et tu ne couvriras pas sa faute.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 13,7.9</Losungsvers><Lehrtext>Frères, si quelqu'un s'est laissé surprendre par quelque faute, vous qui vous laissez conduire par l'Esprit, ramenez-le dans le droit chemin avec un esprit de douceur. Et toi qui interviens, fais attention de ne pas te laisser toi-même tenter.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 6,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Un homme croit que tout ce qu'il fait est juste, mais c'est l'Eternel qui apprécie les motivations.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 21,2</Losungsvers><Lehrtext>Tout m'est permis. Certes, mais tout n'est pas bon pour moi. Tout m'est permis, c'est vrai, mais je ne veux pas me placer sous un esclavage quelconque.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tous ceux de sa génération disparurent à leur tour. Une nouvelle génération se leva, qui ne connaissait pas l'Eternel, et n'avait pas vu les œuvres qu'il avait accomplies en faveur d'Israël.  </Losungstext><Losungsvers>Juges 2,10</Losungsvers><Lehrtext>et que tu as suscité    en faveur de tous les peuples :  il est la lumière    pour éclairer les nations, il sera la gloire    d'Israël ton peuple.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Quand on découvre tes paroles,    c'est la lumière : et les gens sans détour    y trouvent le discernement.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,130</Losungsvers><Lehrtext>Or tout ce qui a été consigné autrefois dans l'Ecriture l'a été pour nous instruire, afin que la patience et l'encouragement qu'apporte l'Ecriture produisent en nous l'espérance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>L'Eternel répondit : Je lui pardonne comme tu l'as demandé.  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 14,20</Losungsvers><Lehrtext>supportez-vous les uns les autres, et si l'un de vous a quelque chose à reprocher à un autre, pardonnez-vous mutuellement ; le Seigneur vous a pardonné : vous aussi, pardonnez-vous de la même manière.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 3,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car l'Eternel est un Dieu juste,    un Dieu qui aime la justice. Les hommes droits verront sa face.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 11,7</Losungsvers><Lehrtext>Autrefois, certes, vous apparteniez aux ténèbres, mais à présent, par votre union avec le Seigneur, vous appartenez à la lumière. Comportez-vous donc comme des enfants de la lumière  car ce que produit la lumière c'est tout ce qui est bon, juste et vrai.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 5,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je rappellerai les bontés    de l'Eternel et les motifs de le louer : il a tout fait pour nous. Je dirai les nombreux bienfaits    dont il a comblé Israël, le bien qu'il leur a fait dans sa tendresse et sa grande bonté.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 63,7</Losungsvers><Lehrtext>puisque, comme dit l'Ecriture, vous avez goûté combien le Seigneur est bon.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Voici ce que déclare le Seigneur, l'Eternel : Je vais moi-même venir m'occuper de mon troupeau et en prendre soin.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 34,11</Losungsvers><Lehrtext>Un jour, comme il longeait le lac de Galilée, il vit Simon et André, son frère. Ils lançaient un filet dans le lac, car c'étaient des pêcheurs.  Jésus leur dit : Suivez-moi et je ferai de vous des pêcheurs d'hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 1,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moi, je suis l'Eternel,    tel est mon nom. Et je ne donnerai    ma gloire à aucun autre. Je ne livrerai pas    mon honneur aux idoles.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 42,8</Losungsvers><Lehrtext>Certes, bien des êtres célestes ou terrestres sont considérés comme des divinités, de sorte qu'il y a de nombreux dieux ou seigneurs.  Mais pour ce qui nous concerne, il n'y a qu'un seul Dieu : le Père, de qui toute chose vient, et pour qui nous vivons, et il n'y a qu'un seul Seigneur : Jésus-Christ, par qui tout existe et par qui nous sommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 8,5.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car mon peuple a commis un double mal : il m'a abandonné,    moi, la source d'eaux vives, et il s'est creusé des citernes,    des citernes fendues et qui ne retiennent pas l'eau.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 2,13</Losungsvers><Lehrtext>Mais, Maître, répondit la femme, non seulement tu n'as pas de seau, mais le puits est profond ! D'où la tires-tu donc, ton eau vive ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car moi, l'Eternel, je dirai ce que j'ai à dire, et puis cela s'accomplira sans être encore différé. C'est de votre vivant, communauté rebelle, que je prononcerai cette parole, et que je l'accomplirai. C'est là ce que déclare le Seigneur, l'Eternel. »  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 12,25</Losungsvers><Lehrtext>En effet, nous ne nous sommes pas appuyés sur des histoires habilement inventées, lorsque nous vous avons fait connaître la venue de notre Seigneur Jésus-Christ dans toute sa puissance, mais nous avons vu sa grandeur de nos propres yeux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pierre 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>&lt;header&gt;Un monde corrompu&lt;/header&gt; Au chef de chœur : de David. Les insensés pensent :    « Dieu n'existe pas. » Ils sont corrompus,    leurs actions sont dégradantes,    et aucun ne fait le bien.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 14,1</Losungsvers><Lehrtext>Or, la vie éternelle consiste à te connaître, toi le Dieu unique et véritable, et celui que tu as envoyé : Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 17,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lui, il sera bien établi,    il paîtra son troupeau, revêtu de la force    de l'Eternel, avec la majesté    de l'Eternel, son Dieu. Et les gens de son peuple    vivront dans la sécurité, car on reconnaîtra    désormais sa grandeur jusqu'aux confins du monde.  </Losungstext><Losungsvers>Michée 5,3</Losungsvers><Lehrtext>que ton règne vienne, que ta volonté soit faite, et tout cela, sur la terre comme au ciel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Mais mes témoins, c'est vous, déclare l'Eternel, vous et mon serviteur,    que j'ai choisi, pour que vous le sachiez, que vous croyiez en moi et que vous compreniez    que moi seul, je suis Dieu. Avant moi aucun dieu    ne fut jamais formé, et après moi, jamais    il n'en existera.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 43,10</Losungsvers><Lehrtext>Ce n'est pas nous-mêmes que nous mettons en avant dans notre prédication, c'est le Seigneur Jésus-Christ. Nous-mêmes, nous sommes vos serviteurs à cause de Jésus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, l'Eternel agira    en ma faveur. Ton amour, ô Eternel,    dure toujours. Tes créatures,    ne les abandonne pas !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 138,8</Losungsvers><Lehrtext>Ce que nous sommes, nous le devons à Dieu ; car par notre union avec le Christ, Jésus, Dieu nous a créés pour une vie riche d'œuvres bonnes qu'il a préparées à l'avance afin que nous les accomplissions.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Que l'on fasse silence    devant le Seigneur, l'Eternel ! Car il est proche,    le jour de l'Eternel. L'Eternel a prévu    un sacrifice et il a convoqué    ceux qui sont invités.  </Losungstext><Losungsvers>Sophonie 1,7</Losungsvers><Lehrtext>La fin de toutes choses est proche. Menez donc une vie équilibrée et ne vous laissez pas distraire, afin d'être disponibles pour prier.  Avant tout, aimez-vous ardemment les uns les autres, car l'amour pardonne un grand nombre de péchés.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 4,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je prendrai soin de vous, je vous rendrai féconds et très nombreux, et je maintiendrai mon alliance avec vous.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 26,9</Losungsvers><Lehrtext>Car nous travaillons ensemble au service de Dieu, et vous, vous êtes le champ qu'il cultive. Ou encore : vous êtes l'édifice qu'il construit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car, du soleil levant jusqu'au soleil couchant, ma renommée sera très grande au milieu des nations, et partout, en tout lieu, de l'encens me sera offert et des offrandes pures. Car, parmi les nations, ma renommée sera très grande, dit l'Eternel, le Seigneur des armées célestes.  </Losungstext><Losungsvers>Malachie 1,11</Losungsvers><Lehrtext>Je vous le déclare : beaucoup viendront de l'Orient et de l'Occident et prendront place à table auprès d'Abraham, d'Isaac et de Jacob, dans le royaume des cieux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 8,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Nous sommes depuis bien longtemps comme des gens    sur qui tu ne régnerais pas, qui ne porteraient pas ton nom. Oh, si tu déchirais le ciel et si tu descendais ! Devant toi, les montagnes    seraient bien ébranlées !  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 63,19</Losungsvers><Lehrtext>Alors on verra le Fils de l'homme venir sur les nuées, avec beaucoup de puissance et de gloire.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 13,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dans la paix, je me couche    et m'endors aussitôt ; grâce à toi seul, ô Eternel,    je demeure en sécurité.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 4,9</Losungsvers><Lehrtext>Car nous lui devons notre paix. Il a, en effet, instauré l'unité entre les Juifs et les non-Juifs et abattu le mur qui les séparait : en livrant son corps à la mort, il a annulé les effets de ce qui faisait d'eux des ennemis,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les prophéties anciennes    se sont réalisées. Et maintenant, j'annonce    des événements tout nouveaux ; et avant qu'ils ne germent, je vous les fais connaître. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 42,9</Losungsvers><Lehrtext>Voici ce que nous reconnaissons ensemble :  il est grand le secret du plan de Dieu, le Christ, qui fait l'objet de notre foi.   Il s'est révélé    comme un être humain, et, déclaré juste    par le Saint-Esprit, il a été vu    par les anges. Il a été proclamé    parmi les non-Juifs. On a cru en lui    dans le monde entier. Il a été élevé    dans la gloire.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Va à Jérusalem et crie à ses oreilles : Voici ce que déclare l'Eternel : Je me souviens de ton amour    au temps de ta jeunesse, et combien tu m'aimais    au temps de tes fiançailles, lorsque tu me suivais,    à travers le désert, dans une terre inculte.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 2,2</Losungsvers><Lehrtext>Restons fermement attachés à l'espérance que nous reconnaissons comme vraie, car celui qui nous a fait les promesses est digne de confiance.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 10,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>N'exploitez pas la veuve et l'orphelin, ni l'immigré et ceux qui sont dans le besoin, et ne tramez aucun mal les uns contre les autres.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 7,10</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi l'œil ne saurait dire à la main : « Je n'ai pas besoin de toi », ni la tête aux pieds : « Je peux très bien me passer de vous. »  Au contraire, les parties du corps qui nous paraissent insignifiantes sont particulièrement nécessaires.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 12,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tournez-vous vers l'Eternel !    Faites appel à sa force ! Aspirez à vivre    constamment en sa présence !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 105,4</Losungsvers><Lehrtext>Un jour, Jésus priait en un certain lieu. Quand il eut fini, l'un de ses disciples lui demanda : Seigneur, apprends-nous à prier, comme Jean l'a appris à ses disciples !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 11,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gédéon leur répondit : Non, je ne régnerai pas sur vous, et mon fils ne vous gouvernera pas non plus. C'est l'Eternel qui régnera sur vous.  </Losungstext><Losungsvers>Juges 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus les appela tous auprès de lui et leur dit : Vous savez ce qui se passe dans les nations : ceux que l'on considère comme les chefs politiques dominent sur leurs peuples et les grands personnages font peser leur autorité sur eux.  Il ne doit pas en être ainsi parmi vous ! Au contraire : si quelqu'un veut être grand parmi vous, qu'il soit votre serviteur,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 10,42-43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>23. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>L'attente du juste débouche sur la joie, mais les espérances des méchants seront déçues.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 10,28</Losungsvers><Lehrtext>Vous aussi, prenez patience, soyez pleins de courage, car la venue du Seigneur est proche.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Reformationstag</Sonntag><Losungstext>Poussez des cris de joie,    exultez d'allégresse,    habitants de Sion ! Car, au milieu de vous,    il est très grand,    lui, le Saint d'Israël. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 12,6</Losungsvers><Lehrtext>Lui qui n'a même pas épargné son propre Fils, mais l'a livré pour nous tous, comment ne nous donnerait-il pas aussi tout avec lui ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>car il s'est tenu    aux côtés du pauvre pour le délivrer    de ceux qui le condamnaient.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 109,31</Losungsvers><Lehrtext>Car Jésus, qui purifie les hommes de leurs péchés, et ceux qui sont ainsi purifiés partagent la même humanité. C'est pourquoi il n'a pas honte de les appeler ses frères  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Car après avoir tant souffert, il verra la lumière,    et il sera comblé. Et parce que beaucoup de gens    le connaîtront, mon serviteur, le Juste,    les déclarera justes et se chargera de leurs fautes.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 53,11</Losungsvers><Lehrtext>Car le Fils de l'homme n'est pas venu pour se faire servir, mais pour servir lui-même et donner sa vie en rançon pour beaucoup.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 10,45</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il m'a dit : « Israël,    tu es mon serviteur, je manifesterai    ma splendeur au travers de toi. »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 49,3</Losungsvers><Lehrtext>Non, Dieu n'a pas rejeté son peuple qu'il s'est choisi d'avance. Rappelez-vous ce que dit l'Ecriture dans le passage rapportant l'histoire d'Elie dans lequel celui-ci se plaint à Dieu au sujet d'Israël :  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 11,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O vous, les malheureux,    voyez, réjouissez-vous ! Oui, vous qui vous tournez vers Dieu,    que la vie vous soit accordée !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 69,33</Losungsvers><Lehrtext>C'est pourquoi, nous aussi qui sommes entourés d'une telle foule de témoins, débarrassons-nous de tout fardeau, et du péché qui nous cerne si facilement de tous côtés, et courons avec endurance l'épreuve qui nous est proposée.  Gardons les yeux fixés sur Jésus, qui nous a ouvert le chemin de la foi et qui la porte à la perfection. Parce qu'il avait en vue la joie qui lui était réservée, il a enduré la mort sur la croix, en méprisant la honte attachée à un tel supplice, et désormais il siège à la droite du trône de Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 12,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si mon peuple m'écoutait, et si Israël marchait    sur les voies que j'ai prescrites,  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 81,14</Losungsvers><Lehrtext>Mais il vous faut, bien sûr, demeurer dans la foi ; elle est le fondement sur lequel vous avez été établis : tenez-vous yfermement sans vous laisser écarter de l'espérance qu'annonce l'Evangile. Cette Bonne Nouvelle, vous l'avez entendue, elle a été proclamée parmi toutes les créatures sous le ciel, et moi, Paul, j'en suis devenu le serviteur.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 1,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>En effet, Dieu jugera toute œuvre, même celles qui ont été accomplies en cachette, les bonnes et les mauvaises.  </Losungstext><Losungsvers>Ecclésiaste 12,14</Losungsvers><Lehrtext>Moi je vous dis qu'il défendra leur droit promptement. Seulement, lorsque le Fils de l'homme viendra, trouvera-t-il encore la foi sur la terre ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 18,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Celui qui veut se glorifier,    qu'il se glorifie de ceci : d'avoir l'intelligence    de me connaître, moi qui suis l'Eternel, qui agis avec bienveillance,    qui exerce le droit    et la justice sur la terre ; car ce sont là    les choses qui me font plaisir, l'Eternel le déclare. »  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 9,23</Losungsvers><Lehrtext>Cependant, le solide fondement posé par Dieu demeure ; il porte, en guise de sceau, les inscriptions suivantes : Le Seigneur connaît ceux qui lui appartiennent et « Qu'il se détourne du mal, celui qui affirme qu'il appartient au Seigneur ».  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et j'entendis alors le Seigneur qui disait : Qui enverrai-je ? Qui marchera pour nous ? Alors je répondis : Je suis prêt, envoie-moi.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 6,8</Losungsvers><Lehrtext>En chacun, l'Esprit se manifeste d'une façon particulière, en vue du bien commun.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 12,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'aspire à toi    pendant la nuit, et mon esprit    te recherche au matin. Lorsque tes jugements    s'exercent sur la terre, les habitants du monde    apprennent la justice.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 26,9</Losungsvers><Lehrtext>Là-dessus, je vis le ciel ouvert et voici, il y avait un cheval blanc. Son cavalier s'appelle « Fidèle et Véritable ». Il juge avec équité, il combat pour la justice.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 19,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lorsque je suis couché,    mes pensées vont vers toi, je médite sur toi    tout au long de la nuit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 63,7</Losungsvers><Lehrtext>Combien profondes sont les richesses de Dieu, sa sagesse et sa science ! Nul ne peut sonder ses jugements. Nul ne peut découvrir ses plans.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 11,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>J'ai plus de joie    à suivre tes préceptes qu'à posséder tous les trésors.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,14</Losungsvers><Lehrtext>Voici à quoi ressemble encore le royaume des cieux : un marchand cherche de belles perles.  Quand il en a trouvé une de grande valeur, il s'en va vendre tout ce qu'il possède et achète cette perle précieuse.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,45-46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je proclamerai à mes frères    quel Dieu tu es, je te louerai    dans la grande assemblée.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 22,23</Losungsvers><Lehrtext>Que Dieu, source de toute patience et de tout réconfort, vous donne de vivre en plein accord les uns avec les autres, conformément à l'enseignement de Jésus-Christ.  Ainsi, d'un même cœur et d'une seule voix, vous célébrerez la gloire du Dieu et Père de notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Je protégerai cette ville    et je la sauverai par égard pour moi-même    et pour mon serviteur David.  </Losungstext><Losungsvers>2 Rois 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Cependant, le solide fondement posé par Dieu demeure ; il porte, en guise de sceau, les inscriptions suivantes : Le Seigneur connaît ceux qui lui appartiennent et « Qu'il se détourne du mal, celui qui affirme qu'il appartient au Seigneur ».  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moïse dit à Aaron : Nous voyons se réaliser ce que l'Eternel a annoncé lorsqu'il a déclaré : « Ma sainteté doit être respectée par tous ceux qui s'approchent de moi, et je manifesterai ma gloire aux yeux de tout le peuple. » Aaron garda le silence.  </Losungstext><Losungsvers>Lévitique 10,3</Losungsvers><Lehrtext>Il a adressé sa parole aux Israélites pour leur annoncer la paix par Jésus-Christ, qui est le Seigneur de tous les hommes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Actes 10,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors je n'aurai pas de honte lorsque je considérerai    tous tes commandements.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,6</Losungsvers><Lehrtext>Entre-temps, les disciples pressaient Jésus en disant : Maître, mange donc !  Mais il leur dit : J'ai, pour me nourrir, un aliment que vous ne connaissez pas.  Les disciples se demandèrent donc entre eux : Est-ce que quelqu'un lui aurait apporté à manger ?  Ce qui me nourrit, leur expliqua Jésus, c'est d'accomplir la volonté de celui qui m'a envoyé et de mener à bien l'œuvre qu'il m'a confiée.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 4,31-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag><Losungstext>Mais que tous ceux    qui trouvent un refuge en toi    soient à jamais dans l'allégresse et poussent de grands cris de joie,    car ils sont sous ta protection ; et que tous ceux qui t'aiment se réjouissent grâce à toi.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 5,12</Losungsvers><Lehrtext>Jésus, vous ne l'avez pas vu, et pourtant vous l'aimez ; mais en plaçant votre confiance en lui sans le voir encore, vous êtes remplis d'une joie glorieuse qu'aucune parole ne saurait exprimer,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voici : le ciel, et même les cieux les plus élevés, appartiennent à l'Eternel ton Dieu ainsi que la terre et tout ce qu'elle contient.  </Losungstext><Losungsvers>Deutéronome 10,14</Losungsvers><Lehrtext>Car, depuis la création du monde, les perfections invisibles de Dieu, sa puissance éternelle et sa divinité se voient dans ses œuvres quand on y réfléchit. Ils n'ont donc aucune excuse,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 1,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je poussais des cris comme une hirondelle    ou une grue, ainsi que la colombe, je gémissais, mes yeux se sont lassés    à regarder en haut ; Eternel, je suis dans l'angoisse : viens, secours-moi ! »  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 38,14</Losungsvers><Lehrtext>De même, l'Esprit vient nous aider dans notre faiblesse. En effet, nous ne savons pas prier comme il faut, mais l'Esprit lui-même intercède en gémissant d'une manière inexprimable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 8,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lorsqu'on viendra vous dire : « Allez donc consulter ceux qui évoquent les esprits, ceux qui prédisent l'avenir, ceux qui chuchotent et marmottent ! Les peuples ne doivent-ils pas consulter leurs dieux et les morts en faveur des vivants ? », alors vous répondrez :  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 8,19</Losungsvers><Lehrtext>Mais celui qui s'unit au Seigneur devient, lui, un seul esprit avec lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 6,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag><Losungstext>Soutiens-moi selon ta promesse,    et je vivrai ; que je n'éprouve pas de honte    pour avoir espéré en toi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 119,116</Losungsvers><Lehrtext>Que le Dieu de paix vous rende lui-même entièrement saints et qu'il vous garde parfaitement esprit, âme et corps pour que vous soyez irréprochables lors de la venue de notre Seigneur Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessaloniciens 5,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'Eternel accomplit    des œuvres admirables, elles sont méditées    par tous ceux qui les aiment.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 111,2</Losungsvers><Lehrtext>Considérez les lis ! Ils poussent sans se fatiguer à tisserdes vêtements. Et pourtant, je vous l'assure, le roi Salomon lui-même, dans toute sa gloire, n'a jamais été aussi bien vêtu que l'un d'eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 12,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comme Jérusalem    se trouve entourée de montagnes, de même l'Eternel    entoure aussi son peuple, dès maintenant    et à jamais.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 125,2</Losungsvers><Lehrtext>Et j'entendis une forte voix, venant du trône, qui disait :   Voici la Tente de Dieu avec les hommes. Il habitera avec eux ; ils seront ses peuples et lui, Dieu avec eux, sera leur Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalypse 21,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Noé obéit et fit tout comme Dieu le lui avait ordonné.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 6,22</Losungsvers><Lehrtext>Par la foi, Noé a construit un bateau pour sauver sa famille : il avait pris au sérieux la révélation qu'il avait reçue au sujet d'événements qu'on ne voyait pas encore. En agissant ainsi, il a condamné le monde. Et Dieu lui a accordé d'être déclaré juste en raison de sa foi.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 11,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais je sais, moi,    que mon Défenseur est vivant : il se lèvera sur la terre    pour prononcer le jugement.  </Losungstext><Losungsvers>Job 19,25</Losungsvers><Lehrtext>La parole que voici est certaine, elle mérite d'être reçue sans réserve : « Jésus-Christ est venu dans ce monde pour sauver des pécheurs. » Je suis, pour ma part, l'exemple-typed'entre eux.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>L'homme projette de suivre tel chemin, et Dieu dirige ses pas.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 16,9</Losungsvers><Lehrtext>Voici ce que vous devriez dire : « Si le Seigneur le veut, nous vivrons et nous ferons ceci ou cela ! »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jacques 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il prospère comme un arbre    planté près d'un courant d'eau ; il donne toujours son fruit    lorsqu'en revient la saison. Son feuillage est toujours vert ; tout ce qu'il fait réussit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 1,3</Losungsvers><Lehrtext>Mais le fruit de l'Esprit c'est l'amour, la joie, la paix, la patience, l'amabilité, la bonté, la fidélité,  la douceur, la maîtrise de soi. La Loi ne condamne certes pas de telles choses.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galates 5,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Il en sera de même    de la parole que j'ai prononcée : elle ne reviendra    jamais vers moi à vide, sans avoir accompli    ce que je désirais et sans avoir atteint le but que je lui ai fixé.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 55,11</Losungsvers><Lehrtext>Quant à eux, ils s'en allèrent proclamer la Parole en tout lieu. Le Seigneur travaillait avec eux et confirmait leur prédication par les signes miraculeux qui l'accompagnaient.]  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 16,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>&lt;header&gt;Le bonheur des fidèles&lt;/header&gt; Louez l'Eternel ! Heureux l'homme    qui révère l'Eternel et qui trouve un grand plaisir    à mettre en pratique    ses commandements.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 112,1</Losungsvers><Lehrtext>Pour toi, reste attaché à tout ce que tu as appris et reçu avec une entière conviction. Tu sais de qui tu l'as appris.  Depuis ton enfance, en effet, tu connais les Saintes Ecritures ; elles peuvent te donner la vraie sagesse, qui conduit au salut par la foi en Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timothée 3,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je trouverai plaisir en vous comme au parfum apaisant, quand je vous aurai fait sortir du milieu des peuples et que je vous aurai rassemblés des pays étrangers où vous aurez été dispersés, et je manifesterai par mon œuvre en votre faveur ma sainteté aux yeux des nations.  Vous reconnaîtrez que je suis l'Eternel quand je vous aurai ramenés au pays d'Israël, que j'ai juré de donner à vos ancêtres.  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 20,41.42</Losungsvers><Lehrtext>Car les dons et l'appel de Dieu sont irrévocables.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 11,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Puis il dit à Jacob : Laisse-moi partir, car le jour se lève. Mais Jacob répondit : Je ne te laisserai pas aller avant que tu ne m'aies béni.  </Losungstext><Losungsvers>Genèse 32,27</Losungsvers><Lehrtext>Que la prière soutienne votre persévérance. Soyez vigilants dans ce domaine, pleins de reconnaissance envers Dieu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossiens 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tiens-toi fermement à l'éducation qui t'a été donnée, ne la rejette pas. Restes-y attaché, car ta vie en dépend.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 4,13</Losungsvers><Lehrtext>Le but de cet avertissement est d'éveiller l'amour, un amour venant d'un cœur pur, d'une bonne conscience et d'une foi sincère.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Je me couche et m'endors    l'esprit serein ; je me réveille en paix    car l'Eternel est mon soutien.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 3,6</Losungsvers><Lehrtext>Donnez-vous, les uns aux autres, le baiser fraternel. Paix à vous tous qui êtes unis au Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pierre 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Psaume d'Asaph. Oui, Dieu est bon pour Israël, pour tous ceux qui ont le cœur pur.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 73,1</Losungsvers><Lehrtext>Il y avait alors, à Jérusalem, un homme appelé Siméon. C'était un homme droit et pieux ; il vivait dans l'attente du salut d'Israël, et le Saint-Esprit reposait sur lui.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Que l'Eternel veille sur toi    et t'accorde la paix !  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 6,26</Losungsvers><Lehrtext>Que Dieu, qui est l'auteur de l'espérance, vous comble de toute joie et de sa paix par votre confiance en lui. Ainsi votre cœur débordera d'espérance par la puissance du Saint-Esprit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 15,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et vous, gens de Sion,    soyez dans l'allégresse, réjouissez-vous    à cause de l'Eternel votre Dieu.    Lui qui est votre Dieu, il vous envoie la pluie,    selon ce qui est juste, il répand sur vous les averses, les pluies d'automne    et les pluies du printemps,    tout comme auparavant.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,23</Losungsvers><Lehrtext>Loué soit le Seigneur,    le Dieu du peuple d'Israël, car il a pris soin de son peuple    et il l'a délivré.  Pour nous, il a fait naître    parmi les descendants    du roi David, son serviteur, un Libérateur plein de force.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,68-69</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors Elie s'avança devant tout le peuple et s'écria : Combien de temps encore sauterez-vous des deux côtés ? Si l'Eternel est le vrai Dieu, suivez-le. Si c'est Baal, alors ralliez-vous à lui ! Mais le peuple ne lui répondit pas un mot.  </Losungstext><Losungsvers>1 Rois 18,21</Losungsvers><Lehrtext>Personne ne raccommode un vieux vêtement avec un morceau d'étoffe neuve. Sinon, la pièce rapportée tire sur la vieille étoffe et en arrache une partie. Finalement, la déchirure est pire qu'avant.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 2,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>car les bontés de l'Eternel    ne sont pas à leur terme et ses tendresses    ne sont pas épuisées.  </Losungstext><Losungsvers>Lamentations 3,22</Losungsvers><Lehrtext>Dans la surabondance de sa grâce, notre Seigneur a fait naître en moi la foi et l'amour que l'on trouve dans l'union avec Jésus-Christ.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timothée 1,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Non, répondit l'homme. Je suis le chef de l'armée de l'Eternel et je viens maintenant. Alors Josué se prosterna, le visage contre terre, et lui dit : Seigneur, je suis ton serviteur, quels sont tes ordres ?  </Losungstext><Losungsvers>Josué 5,14</Losungsvers><Lehrtext>Mais Jésus répondit : Heureux plutôt ceux qui écoutent la Parole de Dieu et qui y obéissent !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Balaam répondit aux serviteurs de Balaq : Même si Balaq me donnait son palais rempli d'argent et d'or, je ne pourrais pas transgresser l'ordre de l'Eternel, mon Dieu, même pour une petite chose.  </Losungstext><Losungsvers>Nombres 22,18</Losungsvers><Lehrtext>Ne te laisse jamais dominer par le mal. Au contraire, sois vainqueur du mal par le bien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 12,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>« Voici venir le temps, l'Eternel le déclare, où je vais donner à David    un germe juste : il régnera avec sagesse et il exercera    le droit et la justice    dans le pays.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 23,5</Losungsvers><Lehrtext>La foule, de la tête à la fin du cortège, criait :   Hosanna ! Béni soit celui qui vient de la part du Seigneur !  Béni soit le royaume qui vient, le royaume de David, notre Père ! Hosanna à Dieu au plus haut des cieux !  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 11,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>En ce temps-là, j'interviendrai contre tous ceux    qui t'auront opprimée, je sauverai    les brebis éclopées, et je rassemblerai    celles qu'on a chassées, et je rendrai mon peuple    glorieux et renommé partout dans tout pays    où vous aurez connu la honte.  </Losungstext><Losungsvers>Sophonie 3,19</Losungsvers><Lehrtext>Aussi, quand Jésus descendit de la barque, il vit une foule nombreuse. Il fut pris de pitié pour eux parce qu'ils étaient comme des brebis sans berger ; alors il se mit à enseigner longuement.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 6,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ouvre la bouche pour défendre ceux qui ne peuvent parler, pour défendre les droits de tous ceux qui sont délaissés.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbes 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Ayez le souci de ceux qui sont en prison, comme si vous étiez enchaînés avec eux, et de ceux qui sont maltraités, puisque vous aussi vous partagez leur condition terrestre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 13,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Là-dessus Moïse reprit : Permets-moi de contempler ta gloire !  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,18</Losungsvers><Lehrtext>Philippe intervint : Seigneur, montre-nous le Père, et cela nous suffira.  Eh quoi, lui répondit Jésus, après tout le temps que j'ai passé avec vous, tu ne me connais pas encore, Philippe ! Celui qui m'a vu, a vu le Père. Comment peux-tu dire : « Montre-nous le Père ? »  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 14,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mais je leur répondis : Le Dieu du ciel fera réussir notre entreprise. Nous, ses serviteurs, nous nous mettrons à l'œuvre et nous reconstruirons la ville. Quant à vous, vous n'avez aucune propriété ni aucun droit dans Jérusalem, et personne ne s'y souviendra de vous avec considération !  </Losungstext><Losungsvers>Néhémie 2,20</Losungsvers><Lehrtext>Car nous travaillons ensemble au service de Dieu, et vous, vous êtes le champ qu'il cultive. Ou encore : vous êtes l'édifice qu'il construit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiens 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ce sont les vivants seuls    qui peuvent te louer comme moi aujourd'hui.   Le père enseignera aux fils    combien tu es fidèle.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 38,19</Losungsvers><Lehrtext>Alors Jésus conclut : Ainsi donc, tout spécialiste de la Loi qui a été instruit des choses qui concernent le royaume des cieux est semblable à un père de famille qui tire de son trésor des choses nouvelles et des choses anciennes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 13,52</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pensez-vous que je prenne le moindre plaisir à voir mourir le méchant ? demande le Seigneur, l'Eternel. Mon désir n'est-il pas plutôt qu'il abandonne sa mauvaise conduite et qu'il vive ?  </Losungstext><Losungsvers>Ézéchiel 18,23</Losungsvers><Lehrtext>Ou alors, méprises-tu les trésors de bonté, de patience et de générosité déployés par Dieu, sans te rendre compte que sa bonté veut t'amener à changer ?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romains 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oui, j'aime l'Eternel    car il m'entend lorsque je le supplie :  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 116,1</Losungsvers><Lehrtext>Mais l'ange lui dit : N'aie pas peur, Zacharie, car Dieu a entendu ta prière : ta femme Elisabeth te donnera un fils. Tu l'appelleras Jean.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Qui est comparable    à l'Eternel notre Dieu ? Il a sa demeure    dans les lieux très-hauts,  mais il s'abaisse pour voir le ciel et la terre.  Il arrache à la poussière    l'homme misérable, il relève l'indigent    et le tire de la boue  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 113,5-7</Losungsvers><Lehrtext>Certes, il est mort sur la croix à cause de sa faiblesse, mais il vit par la puissance de Dieu. Nous, de même, dans notre union avec lui, nous sommes faibles, mais nous nous montrerons vivants avec lui par la puissance de Dieu dans notre façon d'agir envers vous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Une lumière    est semée pour l'homme juste et de la joie    pour ceux qui ont le cœur droit.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 97,11</Losungsvers><Lehrtext>En revoyant l'étoile, les mages furent remplis de joie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il accomplit des œuvres    grandioses, insondables, et des prodiges innombrables.  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Nous avons tous été comblés de ses richesses. Il a déversé sur nous une grâce après l'autre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Malheur à vous    qui êtes des héros quand il s'agit de boire, et des champions    pour vous gorger d'alcool ;  qui, pour un pot-de-vin,    acquittez le coupable et qui privez le juste    du droit qui lui est dû.  </Losungstext><Losungsvers>Ésaïe 5,22.23</Losungsvers><Lehrtext>Car vous serez condamnés vous-mêmes de la manière dont vous aurez condamné, et on vous appliquera la mesure dont vous vous serez servis pour mesurer les autres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 7,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Il reprit et me dit : Voici le message que l'Eternel adresse à Zorobabel :   « Cette œuvre, vous l'accomplirez    ni par votre bravoure    ni par la force, mais c'est par mon Esprit, le Seigneur des armées célestes le déclare.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharie 4,6</Losungsvers><Lehrtext>Par la foi, les murailles de Jéricho se sont écroulées quand le peuple en eut fait le tour pendant sept jours.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hébreux 11,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aux confins de la terre,    tous les peuples du monde    se souviendront de l'Eternel.    Tous, ils se tourneront vers lui, et toutes les nations    se prosterneront devant lui.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 22,28</Losungsvers><Lehrtext>Celle-ci était la véritable lumière, celle qui, en venant dans le monde, éclaire tout être humain.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag><Losungstext>Oui, j'ai gardé confiance    même quand je disais : « Je suis trop malheureux ! »  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 116,10</Losungsvers><Lehrtext>Si donc c'est le Fils qui vous donne la liberté, alors vous serez vraiment des hommes libres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 8,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag><Losungstext>Voilà brisé    l'arc des guerriers ! Ceux qui chancellent    sont armés de vigueur.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,4</Losungsvers><Lehrtext>Il a précipité    les puissants de leurs trônes, et il a élevé les humbles.  Il a comblé de biens    ceux qui sont affamés, et il a renvoyé    les riches les mains vides.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 1,52-53</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag><Losungstext>L'Eternel rend la lumière    aux aveugles. L'Eternel relève    celui qui fléchit. L'Eternel est plein d'amour    pour les justes.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 146,8</Losungsvers><Lehrtext>qu'il illumine ainsi votre intelligence afin que vous compreniez en quoi consiste l'espérance à laquelle vous avez été appelés, quelle est la glorieuse richesse de l'héritage que Dieu vous fait partager avec tous ceux qui lui appartiennent,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Éphésiens 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ne voudrais-tu pas    revenir vers moi    pour me délivrer ? Dans ton amour, sauve-moi !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 6,5</Losungsvers><Lehrtext>Jésus se retourna et, quand il l'aperçut, il lui dit : Prends courage, ma fille : parce que tu as eu foi en moi, tu es guérie. A l'instant même, la femme fut guérie.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Matthieu 9,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alors l'Eternel tendit la main et me toucha la bouche, et il me dit : Tu vois : je mets mes paroles dans ta bouche.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Une nuée se forma alors et les enveloppa. Une voix en sortit : Celui-ci est mon Fils bien-aimé, écoutez-le.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marc 9,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>N'aie pas peur de ces gens, car je suis avec toi pour te protéger, l'Eternel le déclare.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 1,8</Losungsvers><Lehrtext>Car le Fils de l'homme est venu chercher et amener au salut ce qui était perdu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Luc 19,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Et pourtant, plus que la voix    des grandes eaux, plus que les flots de la mer,    si magnifiques, l'Eternel est imposant    dans les hauteurs !  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 93,4</Losungsvers><Lehrtext>Il fallait que je vous dise aussi cela pour que vous trouviez la paix en moi. Dans le monde, vous aurez à souffrir bien des afflictions. Mais courage ! Moi, j'ai vaincu le monde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jean 16,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag><Losungstext>Cantique pour la route vers la demeure de l'Eternel. De David. Oh ! Quel plaisir c'est, pour des frères,    et quel bonheur que d'être ensemble !  C'est comme la rosée    qui descend de l'Hermon sur le mont de Sion. C'est là que l'Eternel    accorde sa bénédiction et la vie pour toujours.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 133,1.3</Losungsvers><Lehrtext>J'ai terminé, mes frères. Soyez dans la joie. Travaillez à votre perfectionnement. Encouragez-vous mutuellement. Soyez d'accord entre vous. Vivez dans la paix. Alors le Dieu d'amour et de paix sera avec vous.  Que la grâce du Seigneur Jésus-Christ, l'amour de Dieu et la communion du Saint-Esprit soient avec vous tous.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiens 13,11.13</Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>