<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Dieu nous a donné un Esprit qui, loin de faire de nous des lâches, nous rend forts, aimants et réfléchis.  </Losungstext><Losungsvers>2 Timothée 1,7</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Quand vous priez, si vous avez quoi que ce soit contre quelqu'un, pardonnez-lui, pour que votre Père céleste vous pardonne, lui aussi, vos fautes. [  </Losungstext><Losungsvers>Marc 11,25</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Comme le Père m'a toujours aimé, moi aussi je vous ai aimés ; maintenez-vous donc dans mon amour.  </Losungstext><Losungsvers>Jean 15,9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Comme des enfants nouveau-nés, désirez ardemment le lait pur de la Parole, afin qu'il vous fasse grandir en vue du salut, Mais vous, vous êtes une race élue, une communauté de rois-prêtres, une nation sainte, un peuple que Dieu a libéré pour que vous célébriez bien haut les œuvres merveilleuses7 de celui qui vous a appelés à passer des ténèbres à son admirable lumière.</Losungstext><Losungsvers>1 Pierre 2.9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Ou bien encore, ignorez-vous que votre corps est le temple même du Saint-Esprit qui vous a été donné par Dieu et qui, maintenant, demeure en vous ? Vous ne vous appartenez donc pas à vous-mêmes.  </Losungstext><Losungsvers>1 Corinthiens 6,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>L'Eternel est ma force,    il est le sujet de mes chants, il m'a sauvé, il est mon Dieu, je le louerai et je l'exalterai,    lui, le Dieu de mon père.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 15,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Et Dieu lui répondit : C'est ma bonté tout entière que je veux te montrer et je proclamerai devant toi qui je suis. Je ferai grâce à qui je veux faire grâce, j'aurai pitié de qui je veux avoir pitié.  </Losungstext><Losungsvers>Exode 33,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Le sel est utile, mais s'il perd son goût, avec quoi lui rendrez-vous sa saveur ? Ayez du sel en vous-mêmes et vivez en paix entre vous.  </Losungstext><Losungsvers>Marc 9,50</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Dès les temps reculés,    l'Eternel lui est apparu et lui a dit :    D'un amour éternel, je t'aime, c'est pourquoi je t'attire    par l'affection que je te porte.  </Losungstext><Losungsvers>Jérémie 31,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Le Seigneur dont parle le texte ; c'est l'Esprit, et là où est l'Esprit du Seigneur, là règne la liberté.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corinthiens 3,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>De plus, nous avons la parole des prophètes, sur laquelle nous pouvons nous appuyer fermement, et vous faites bien de lui accorder votre attention : car elle est comme une lampe qui brille dans un lieu obscur, jusqu'à ce que le jour paraisse et que l'étoile du matin se lève pour illuminer vos cœurs.  </Losungstext><Losungsvers>2 Pierre 1,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Je guette le Seigneur bien plus que les guetteurs    n'attendent le matin, oui, plus que les guetteurs    n'attendent le matin.  </Losungstext><Losungsvers>Psaume 130,6</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>