<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2015-01-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Porque YHVH tu Dios te ha bendecido en toda obra de tu mano, ha conocido tu peregrinar a través de este vasto desierto, y hace ya cuarenta años que YHVH tu Dios está contigo y no has carecido de nada.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 2,7</Losungsvers><Lehrtext>Y la paz del Mesías sea árbitro en vuestros corazones, a la cual ciertamente fuisteis llamados en un solo cuerpo; y sed agradecidos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entre las vanidades de los gentiles, ¿Hay quien haga llover? ¿O pueden los cielos mismos dar aguaceros? ¿Acaso, oh YHVH, no eres Tú el Dios nuestro? Esperaremos, pues, en ti, Porque Tú haces todas estas cosas.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 14,22</Losungsvers><Lehrtext>Por medio de quien también hemos obtenido derecho de entrada a esta gracia en la cual estamos firmes, y nos gloriamos en la esperanza de la gloria de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Inclina mi corazón a tus testimonios, Y no a la avaricia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,36</Losungsvers><Lehrtext>Y les dijo: Mirad y guardaos de toda avaricia, porque aunque alguno tenga más que suficiente, su vida no depende de los bienes que posee.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>Os castigaré como merecen vuestras obras, dice YHVH, Y a su bosque prenderé un fuego que devorará todo su alrededor.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 21,14</Losungsvers><Lehrtext>y perdónanos nuestras deudas, como también nosotros hemos perdonado a nuestros deudores.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me postraré hacia tu Santuario, Y daré gracias a tu Nombre por tu misericordia y tu fidelidad, Porque engrandeciste tu palabra conforme a tu Nombre.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 138,2</Losungsvers><Lehrtext>Vosotros pues, orad así: Padre nuestro que estás en los cielos, santificado sea tu nombre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag><Losungstext>En angustia clamé a YH, Y YH me respondió con liberación.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 118,5</Losungsvers><Lehrtext>Pero vosotros sois linaje escogido, sacerdocio real, nación santa, pueblo por posesión, para que proclaméis las proezas del que os llamó de las tinieblas a su luz admirable.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El sacrificio grato a ’Elohim es el espíritu quebrantado. Al corazón contrito y humillado no despreciarás Tú, oh ’Elohim.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 51,17</Losungsvers><Lehrtext>Si alguno habla, hágalo conforme a oráculos de Dios; si alguno ministra, ministre conforme a la virtud del poder que Dios da, para que en todo sea Dios glorificado por medio de Jesús el Mesías, a quien pertenecen la gloria y el poder por los siglos de los siglos, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así que tú ciñe tus lomos y ponte en pie, y háblales todo lo que Yo te mande. No tiembles ante ellos, no sea que Yo te haga temblar ante ellos.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 1,17</Losungsvers><Lehrtext>Porque no nos predicamos a nosotros mismos, sino a Jesús el Mesías como Señor, y a nosotros mismos como siervos vuestros por causa de Jesús.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Volveos, oh hijos apóstatas, Y sanaré vuestras apostasías! ¡Henos aquí! Hemos venido a ti, Porque Tú, oh YHVH, eres nuestro Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 3,22</Losungsvers><Lehrtext>¡Acercaos a Dios, y Él se acercará a vosotros! ¡Limpiaos las manos, oh pecadores, y purificaos los corazones, los que sois de doble ánimo!
 ¡Afligíos, y lamentad y llorad! ¡Conviértase vuestra risa en lamento y vuestro regocijo en desaliento!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oye, Israel: YHVH nuestro Dios, YHVH, uno es.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 6,4</Losungsvers><Lehrtext>pues hay un solo Dios y un solo mediador entre Dios y los hombres: Jesús el hombre, el Mesías,
 el cual se dio a sí mismo en rescate por todos, cuyo testimonio fue dado en sus propios tiempos;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 2,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Hablan falsedades, cada uno a su prójimo, Hablan con labios lisonjeros y doblez de corazón.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 12,2</Losungsvers><Lehrtext>Jesús dijo entonces a los doce: ¿Queréis acaso iros también vosotros?
 Le respondió Simón Pedro: Señor, ¿a quién iremos? Tienes palabras de vida eterna,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 6,67-68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Noé halló gracia ante los ojos de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Antes bien, creemos que por la gracia del Señor Jesús somos salvos, de igual modo que ellos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 15,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque uno se esconda en su escondrijo, ¿No lo veré Yo?, dice YHVH. ¿No lleno Yo los cielos y la tierra?, dice YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 23,24</Losungsvers><Lehrtext>porque en un tiempo erais tinieblas, pero ahora sois luz en el Señor: andad como hijos de luz
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por lo que Elí dijo a Samuel: Ve, acuéstate, y si te llama, dirás: Habla YHVH, que tu siervo oye. Y Samuel fue y se acostó en su lugar.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Y estaba escuchando cierta mujer de nombre Lidia, de la ciudad de Tiatira, negociante en telas de púrpura, temerosa de Dios. Y el Señor le abrió el corazón para que estuviera atenta a lo que decía Pablo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 16,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí vienen días, dice YHVH, en que será edificada la ciudad de YHVH, desde la torre de Hananeel hasta la puerta del Ángulo.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,38</Losungsvers><Lehrtext>Vosotros sois la luz del mundo. Una ciudad asentada sobre un monte no puede ser escondida.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH puso su amor en vosotros y os escogió, no porque fuerais más numerosos que cualquiera de los pueblos, porque sois el pueblo más pequeño,
 sino que por el puro amor de YHVH a vosotros, por mantener el juramento que juró a vuestros padres, os sacó YHVH con mano fuerte y os redimió de la casa de esclavitud, del dominio de Faraón, rey de Egipto.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 7,7-8</Losungsvers><Lehrtext>Así, pues, no es del que quiere, ni del que corre, sino de Dios, que tiene misericordia.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 9,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Alzad, oh puertas, vuestras cabezas! ¡Sed levantados vosotros, portales eternos, Y entrará el Rey de gloria!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 24,7</Losungsvers><Lehrtext>y sed semejantes a hombres que aguardan a que su señor regrese de las bodas, para que cuando llegue y llame, le abran al instante.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>y dijo: ¡Desnudo salí del vientre de mi madre y desnudo volveré allá! ¡YHVH dio y YHVH quitó! ¡Bendito sea el nombre de YHVH!
 </Losungstext><Losungsvers>Job 1,21</Losungsvers><Lehrtext>Porque nada trajimos al mundo y nada podemos sacar,
 así que, teniendo sustento y abrigo, estemos contentos con esto,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 6,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y mi alma está turbada en gran manera, Y Tú, oh YHVH… ¿hasta cuándo?
 Vuélvete YHVH, y rescata mi alma, Sálvame por tu misericordia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 6,3.4</Losungsvers><Lehrtext>y me ha dicho: Bástate mi gracia, porque el poder se perfecciona en la debilidad. Por tanto, gustosamente me gloriaré más bien en mis debilidades, para que resida en mí el poder del Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 12,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Él dijo y se hizo, Él ordenó y se cumplió.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 33,9</Losungsvers><Lehrtext>Pero el centurión, respondiendo, dijo: Señor, no soy digno de que entres bajo mi techo, pero sólo dilo de palabra, y mi siervo será sanado,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 8,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>y dijo: Oh YHVH, Dios de nuestros padres, ¿no eres sólo Tú el Dios de los cielos? ¿No eres Tú quien gobierna todos los reinos de las naciones? En tu mano hay fuerza y poder, y no hay quien pueda resistirte.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 20,6</Losungsvers><Lehrtext>Entonces Jesús se acercó y les habló, diciendo: Toda potestad me ha sido dada en el cielo y en la tierra,
 Id pues, discipulad a todas las gentes, bautizándolos en el nombre del Padre, del Hijo y del Espíritu Santo;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 28,18-19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH tu Dios te conduce a una tierra excelente, tierra de arroyos de aguas, de fuentes y manantiales, que brotan en la planicie y en la montaña.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Y me mostró un río de agua de vida, resplandeciente como el cristal, que fluye del trono de Dios y del Cordero.
 En medio de su calle, a uno y otro lado del río, estaba el árbol de vida, que produce doce frutos, dando su fruto según cada mes, y las hojas del árbol son para sanidad de las naciones.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 22,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sin embargo, oh YHVH, Tú eres nuestro Padre; Nosotros la arcilla y Tú nuestro Alfarero, Todos nosotros, obra de tus manos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 64,8</Losungsvers><Lehrtext>Y vino y anunció las buenas nuevas de paz a vosotros que estabais lejos, y paz a los que estaban cerca;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces Moisés y los hijos de Israel prorrumpieron en un cántico a YHVH, y hablaron diciendo: ¡Cantaré a YHVH, Porque ciertamente ha triunfado, Al caballo y su jinete arrojó al mar!
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Así que, si el Hijo os liberta, seréis verdaderamente libres.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 8,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>¡Guardaos!, no sea que vuestro corazón sea seducido y os apartéis, y sirváis a dioses ajenos, y os postréis ante ellos,
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 11,16</Losungsvers><Lehrtext>No acumuléis tesoros en la tierra, donde la polilla y el orín corrompen, y donde los ladrones irrumpen y hurtan,
 sino acumulaos tesoros en el cielo, donde ni la polilla ni el orín corrompen, y donde los ladrones no irrumpen ni hurtan,
 porque donde está tu tesoro, allí estará también tu corazón.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,19-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién no quisiera temerte, Oh Rey de las naciones? Solo a ti te corresponde, Porque entre todos los sabios de las naciones, Y entre toda su dignidad real, Ninguno hay comparable a ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 10,7</Losungsvers><Lehrtext>Respondiendo Pedro y los apóstoles, dijeron: Es necesario obedecer a Dios antes que a los hombres.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 5,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Saca mi alma de la prisión, para que dé gracias a tu Nombre, Me rodearán los justos, porque Tú me serás propicio. </Losungstext><Losungsvers>Salmo 142,8</Losungsvers><Lehrtext>porque el Señor es el Espíritu, y donde está el Espíritu del Señor, hay libertad.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El temor de YHVH es aborrecer el mal. La soberbia, la arrogancia, el mal camino Y la boca perversa, aborrezco.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 8,13</Losungsvers><Lehrtext>Así también vosotros, consideraos muertos al pecado, pero vivos para Dios en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aunque ande en valle de sombra de muerte, No temeré mal alguno, porque Tú estás conmigo, Tu vara y tu cayado me infunden aliento.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 23,4</Losungsvers><Lehrtext>que estamos atribulados en todo, pero no angustiados; en apuros, pero no desesperados;
 perseguidos, pero no desamparados; derribados, pero no destruidos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Al punto aquellos hombres se reunieron atropelladamente, y hallaron a Daniel haciendo petición y rogando en presencia de su Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 6,11</Losungsvers><Lehrtext>regocijándoos en la esperanza, sufridos en la tribulación, perseverando en la oración;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-01-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero fui Yo el que enseñó a andar a Efraín tomándolo por sus brazos, Pero no reconocieron que Yo era el que los sanaba.
 </Losungstext><Losungsvers>Oseas 11,3</Losungsvers><Lehrtext>Si somos infieles, Él permanece fiel, Porque no puede negarse a sí mismo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>¡Mirad: Adonay YHVH viene con poder, y su brazo manda! ¡He aquí su galardón con Él y su recompensa lo precede!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,10</Losungsvers><Lehrtext>¿Quién no te temerá, oh Señor, y glorificará tu nombre? Porque sólo Tú eres santo; Por lo cual todas las naciones vendrán y adorarán delante de ti, Porque tus justas acciones se han hecho manifiestas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A YHVH he puesto siempre delante de mí, Porque está a mi diestra, no seré conmovido.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 16,8</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual también nosotros, teniendo alrededor nuestro una tan grande nube de testigos, desprendiéndonos de todo peso, y del pecado que nos asedia, corramos con paciencia la carrera que nos es puesta delante,
 puestos los ojos en Jesús, el Autor y Consumador de la fe; el cual, por el gozo puesto delante de Él, soportó la cruz, y despreciando el oprobio, se ha sentado a la diestra del trono de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 12,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y sobre Él reposará el Espíritu de YHVH: Espíritu de sabiduría y de inteligencia, Espíritu de consejo y de poder, Espíritu de conocimiento y de temor de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 11,2</Losungsvers><Lehrtext>Y Jesús, después que fue bautizado, subió enseguida del agua, y he aquí se abrieron los cielos, y vio al Espíritu de Dios descendiendo como una paloma que venía sobre Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pues pondré mis ojos sobre ellos para bien, y los haré volver a esta tierra, y los edificaré y no los derribaré, y los plantaré y no los arrancaré.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 24,6</Losungsvers><Lehrtext>Ahora, pues, ninguna condenación hay para los que están en Jesús el Mesías,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Clamaré a ’Elohim ’Elyón, al Dios que me favorece.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 57,2</Losungsvers><Lehrtext>Pues si vosotros, siendo malos, sabéis dar buenas dádivas a vuestros hijos, ¡cuánto más vuestro Padre celestial dará cosas buenas a los que le piden!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo sé, Dios mío, que Tú escudriñas los corazones, y te complaces en la rectitud; por eso yo, con rectitud de mi corazón te he ofrecido voluntariamente todo esto, y ahora veo con regocijo que tu pueblo, ahora aquí reunido, ha ofrendado para ti espontáneamente.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 29,17</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los de limpio corazón, porque ellos verán a Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El temor de YHVH es limpio, Permanece para siempre, Los juicios de YHVH son verdad, Todos justos.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 19,9</Losungsvers><Lehrtext>La palabra del Mesías viva en vosotros en abundancia, con toda sabiduría, enseñándoos y amonestándoos los unos a los otros con salmos, e himnos, y cánticos espirituales, cantando con gratitud en vuestros corazones a Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Y dijo al hombre: He aquí, el temor de Adonay es la sabiduría, Y el apartarse del mal, la prudencia.
 </Losungstext><Losungsvers>Job 28,28</Losungsvers><Lehrtext>Pero la sabiduría de lo alto, es primeramente pura, luego pacífica, comprensiva, dispuesta a razonar, llena de misericordia y de buenos frutos, imparcial, sincera.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Deposita, te ruego, mi fianza junto a ti. ¿Quién si no ha de estrechar mi mano?
 </Losungstext><Losungsvers>Job 17,3</Losungsvers><Lehrtext>¿Quién es el que condenará? ¿el Mesías, el que murió? Más aun, Él es quien fue resucitado, el cual también está a la diestra de Dios, el cual también intercede por nosotros.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ciertamente los justos darán gracias a tu Nombre, Los rectos morarán en tu presencia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 140,13</Losungsvers><Lehrtext>Oíd, hermanos míos amados: ¿No escogió Dios a los pobres según el mundo, para que sean ricos en fe y herederos del reino que prometió a los que lo aman?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los que siembran con lágrimas, Segarán con regocijo.
 Aunque vaya llorando el que lleva la preciosa semilla, Volverá cargando sus gavillas con regocijo.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 126,5-6</Losungsvers><Lehrtext>No nos cansemos pues de hacer el bien, que a su tiempo cosecharemos, si no desfallecemos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 6,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Reconoced que YHVH es ’El, Él nos hizo y suyos somos, Pueblo suyo y ovejas de su prado.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 100,3</Losungsvers><Lehrtext>pero sabemos que el Hijo de Dios ha venido y nos ha dado entendimiento para que conozcamos al Verdadero, y estamos en el Verdadero: en su Hijo Jesús el Mesías. Éste es el verdadero Dios, y la vida eterna.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 5,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alégrense los cielos, y regocíjese la tierra, Y digan en las naciones: ¡YHVH reina!
 </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 16,31</Losungsvers><Lehrtext>Y no nos metas en prueba, mas líbranos del mal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y YHVH excitó el espíritu de Zorobabel ben Salatiel, gobernador de Judá, y el espíritu del sumo sacerdote Josué ben Josadac, y el espíritu del resto del pueblo. Y ellos acudieron y emprendieron la obra de la Casa de YHVH Sebaot, su Dios,
 </Losungstext><Losungsvers>Hageo 1,14</Losungsvers><Lehrtext>Solamente que os comportéis de una manera digna del evangelio del Mesías, para que, ya sea que vaya y os vea, ya sea que estando ausente, oiga acerca de vosotros que estáis firmes en un mismo espíritu, unánimes, combatiendo juntos por la fe del evangelio;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 1,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Salmo 31,3)</Sonntag><Losungstext>Andaréis por todo el camino que YHVH vuestro Dios os ha ordenado, para que viváis y os vaya bien, y prolonguéis los días en la tierra que vais a poseer.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 5,33</Losungsvers><Lehrtext>Cualquiera pues que me oye estas palabras y las practica, será comparado a un varón prudente, que edificó su casa sobre la roca,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como el pastor reconoce su rebaño el día que está en medio de sus ovejas esparcidas, así reconoceré mis ovejas y las libraré de todos los lugares en que fueron esparcidas en día nublado y de oscuridad.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 34,12</Losungsvers><Lehrtext>Tened misericordia con algunos que vacilan; </Lehrtext><Lehrtextvers>Judas 22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El jefe de la cárcel no supervisaba nada que estuviera en su mano, porque YHVH estaba con él, y lo que él emprendía, YHVH lo hacía prosperar.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 39,23</Losungsvers><Lehrtext>no devolviendo mal por mal, ni maldición por maldición, sino bendiciendo, pues para esto fuisteis llamados, para que heredarais bendición.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque ¿quién es el que desprecia el día de modestos comienzos? ¡Se alegrarán y verán la plomada en mano de Zorobabel! Aquéllas siete son los ojos de YHVH que recorren toda la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 4,10</Losungsvers><Lehrtext>Reunidos en Galilea, les dijo Jesús: El Hijo del Hombre está a punto de ser entregado en manos de los hombres,
 y lo matarán, pero al tercer día será resucitado. Y ellos se entristecieron en gran manera.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 17,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Recompense YHVH tu obra y tengas un cumplido galardón de parte de YHVH, el Dios de Israel, bajo cuyas alas has venido a refugiarte.
 </Losungstext><Losungsvers>Rut 2,12</Losungsvers><Lehrtext>Así pues ya no sois extranjeros ni forasteros, sino que sois conciudadanos con los santos y miembros de la familia de Dios,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Alabadlo, sol y luna! ¡Alabadlo, vosotras todas lucientes estrellas!
 Alaben el nombre de YHVH, Pues Él lo mandó, y fueron creados.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 148,3.5</Losungsvers><Lehrtext>Y cantan el cántico de Moisés, siervo de Dios, y el cántico del Cordero, diciendo: ¡Grandes y maravillosas son tus obras, Oh Señor Dios Todopoderoso; Justos y verdaderos tus caminos, Oh Rey de las naciones!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 15,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces el rey David vino a sentarse ante YHVH y dijo: ¡Oh Adonay YHVH! ¿Quién soy yo y qué es mi casa, para que me hayas traído hasta aquí?
 </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 7,18</Losungsvers><Lehrtext>quien nos salvó y nos llamó con llamamiento santo, no conforme a nuestras obras, sino según su propósito y la gracia que nos fue dada en Jesús el Mesías antes de los tiempos eternos;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Salmo 91,15)</Sonntag><Losungstext>Los que habéis escapado de la espada, ¡id y no os detengáis! ¡Invocad a YHVH desde lejos, y Jerusalem ocupe vuestros pensamientos!
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 51,50</Losungsvers><Lehrtext>Así que, estamos confiados siempre, sabiendo que al estar presentes en el cuerpo, estamos ausentes del Señor
 (porque vivimos por fe, no por vista);
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y por haber obedecido la voz de YHVH tu Dios, vendrán sobre ti y te alcanzarán todas estas bendiciones:
 Bendito serás tú en la ciudad, y bendito tú en el campo.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 28,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Pero bienaventurados vuestros ojos porque ven, y vuestros oídos porque oyen.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y sabréis que Yo soy YHVH, cuando os trate como exige mi Nombre, no según vuestros malos caminos ni vuestras obras perversas, oh casa de Israel, dice Adonay YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 20,44</Losungsvers><Lehrtext>Os escribo a vosotros, hijitos, porque los pecados os han sido perdonados a causa de su nombre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 2,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>todos ellos entonarán contra él coplas y refranes sarcásticos, diciendo: ¡Ay del que acapara lo que no es suyo! ¿Hasta cuándo había de acumular prenda tras prenda?
 </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 2,6</Losungsvers><Lehrtext>y que tengáis como meta vivir tranquilamente, y ocuparos en vuestros propios negocios, y trabajar con vuestras manos, así como os ordenamos;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oí atentamente el lamento de Efraín: Me azotaste, Fui castigado como novillo indómito; Conviérteme, y seré convertido, Porque Tú eres YHVH mi Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,18</Losungsvers><Lehrtext>Y decía: ¡Oh Jesús, acuérdate de mí cuando vayas a tu reino!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 23,42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bueno y justo es YHVH; Por tanto Él mostrará a los pecadores el camino.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Recibid al débil en la fe, pero no para contender sobre opiniones.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 14,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-02-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He proclamado las buenas nuevas de justicia Delante de la gran congregación, He aquí, oh YHVH, Tú lo sabes; no refrené mis labios,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 40,9</Losungsvers><Lehrtext>pues éste es el amor de Dios: que guardemos sus mandamientos, y sus mandamientos no son gravosos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 5,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Salmo 25,6)</Sonntag><Losungstext>Tu justicia es semejante a los montes de Dios, Tus juicios, al inmenso abismo. Tú, oh YHVH, preservas al hombre y la bestia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 36,6</Losungsvers><Lehrtext>¿Qué nos separará del amor del Mesías? ¿Tribulación, o angustia, o persecución, o hambruna, o desnudez, o peligro o espada?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y recibió Ezequías la carta de mano de los mensajeros y la leyó, y subió a la Casa de YHVH, y la desplegó Ezequías delante de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Reyes 19,14</Losungsvers><Lehrtext>Por nada estéis angustiados, antes bien, por la oración y la súplica, en todo sean conocidas ante Dios vuestras peticiones con acción de gracias,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Él ama la rectitud y la justicia. De la misericordia de YHVH está llena la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 33,5</Losungsvers><Lehrtext>Toda buena dádiva y todo don perfecto desciende de lo alto, del Padre de las luces, en el cual no hay cambio ni sombra de variación.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mis enemigos dicen mal de mí: ¿Cuándo morirá y perecerá su nombre?
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 41,5</Losungsvers><Lehrtext>Y la oración de fe sanará al enfermo, y el Señor lo levantará; y si hubiera cometido pecados, le serán perdonados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alcáncenme tus misericordias, para que viva, Porque tu Ley es mi delicia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,77</Losungsvers><Lehrtext>Id pues a las encrucijadas de los caminos, y llamad a la fiesta de bodas a cuantos halléis.
 Y saliendo aquellos siervos a los caminos, reunieron a todos los que hallaron, tanto malos como buenos, y el salón de bodas se llenó de invitados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 22,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Él es el objeto de tu alabanza; Él es tu Dios, que ha hecho contigo estas grandezas y las cosas portentosas que han visto tus ojos.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 10,21</Losungsvers><Lehrtext>Y no sólo esto, sino que también nos gloriamos en Dios por medio de Jesús el Mesías, Señor nuestro, por el cual hemos recibido ahora la reconciliación.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, Yo envío mi ángel delante de ti para que te guarde en el camino, y te introduzca en el lugar que he preparado.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 23,20</Losungsvers><Lehrtext>¿No son todos espíritus ministradores, enviados para servicio a favor de los que van a heredar salvación?
 en estos postreros días nos habló por medio del Hijo, a quien constituyó heredero de todas las cosas, por el cual también hizo el universo;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 1,14-2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Salmo 25,15)</Sonntag><Losungstext>¡Cuán grandes son tus obras, oh YHVH! Muy profundos son tus pensamientos.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 92,5</Losungsvers><Lehrtext>Y le impuso las manos y al instante se enderezó, y glorificaba a Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 13,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vano es el caballo para la victoria, Ni su gran fuerza permitirá escapar.
 He aquí el ojo de YHVH sobre los que lo temen, Sobre los que esperan en su misericordia,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 33,17-18</Losungsvers><Lehrtext>Porque nosotros somos la circuncisión, los que servimos por el Espíritu de Dios, y nos gloriamos en Jesús el Mesías, no teniendo confianza en la carne.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aunque estoy afligido y necesitado, Adonay se acordará de mí. Tú eres mi ayuda y mi libertador; ¡Dios mío no te tardes! </Losungstext><Losungsvers>Salmo 40,18</Losungsvers><Lehrtext>y la esperanza no será avergonzada, porque el amor de Dios ha sido derramado en nuestros corazones por el Espíritu Santo que nos fue dado.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo buscaré la perdida, y haré volver a la descarriada, vendaré la perniquebrada y fortaleceré la débil, pero apartaré la gorda y la fuerte: las apacentaré en justicia.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 34,16</Losungsvers><Lehrtext>Pero cuando se manifestó la bondad de Dios nuestro Salvador, y su amor para con los hombres,
 nos salvó, no por obras de justicia que nosotros hubiéramos hecho, sino según su misericordia, por medio del lavamiento de la regeneración y de la renovación del Espíritu Santo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 3,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces Asa salió contra él, y dispusieron la batalla en el valle de Sefata, junto a Maresa.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 14,10</Losungsvers><Lehrtext>Estas cosas os he hablado para que en mí tengáis paz. En el mundo tenéis aflicción, pero confiad, Yo he vencido al mundo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>diciendo: Si ahora he hallado gracia ante tus ojos, oh Señor mío, te ruego mi Señor que, aunque somos pueblo de dura cerviz, vayas en medio de nosotros, perdones nuestra iniquidad y nuestro pecado y nos tomes por posesión tuya.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 34,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque donde están dos o tres congregados en mi nombre, allí estoy Yo en medio de ellos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 18,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH se complace en los que lo temen, Los que con ansia esperan en su misericordia.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 147,11</Losungsvers><Lehrtext>para conocerlo a Él y el poder de su resurrección, y la participación de sus padecimientos, llegando a ser semejante a Él en su muerte,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 3,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag><Losungstext>Desde el nacimiento del sol hasta su ocaso, Sea alabado el nombre de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 113,3</Losungsvers><Lehrtext>Y el Dios de la paciencia y de la consolación os conceda sentir lo mismo unos para con otros, según Jesús el Mesías,
 para que unánimes, a una voz, glorifiquéis al Dios y Padre de Jesús el Mesías, Señor nuestro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sino que les mandé, diciendo: Escuchad mi voz y Yo seré vuestro Dios y vosotros seréis mi pueblo; andad en todo el camino que os he ordenado para que os vaya bien.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 7,23</Losungsvers><Lehrtext>Respondió Jesús, y le dijo: Si alguno me ama, mi palabra guardará; y mi Padre lo amará, y vendremos a él, y haremos morada con él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién es el sabio que comprende estas cosas? ¿Y el inteligente para que las conozca? Porque los caminos de YHVH son rectos, Y los justos caminan por ellos, Pero los transgresores tropezarán en ellos. </Losungstext><Losungsvers>Oseas 14,9</Losungsvers><Lehrtext>No todo el que me dice: Señor, Señor, entrará en el reino de los cielos, sino el que hace la voluntad de mi Padre que está en los cielos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero los que buscan mi alma para destrucción, Bajarán a las partes más profundas de la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 63,9</Losungsvers><Lehrtext>Por causa de lo cual también padezco estas cosas, pero no me avergüenzo, porque yo sé a quién he creído y he sido persuadido de que es poderoso para guardar mi depósito hasta aquel día.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Craso error! Como si el barro se considerara alfarero, O como si la obra dijera al hacedor: No me ha hecho; Como si la vasija dijera al alfarero: No me entiende.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 29,16</Losungsvers><Lehrtext>En todo caso, oh hombre, ¿quién eres tú, para que alterques con Dios? ¿Dirá acaso lo moldeado al que lo moldea: Por qué me hiciste así?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 9,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por tanto, Yo le daré parte con los grandes, Y con los fuertes repartirá despojos, Por cuanto derramó su vida hasta la muerte, Y fue contado entre los pecadores, Habiendo cargado el pecado de multitudes y orado por los transgresores.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,12</Losungsvers><Lehrtext>y habiendo en ella desarmado completamente a los principados y a las potestades, los exhibió públicamente en el desfile triunfal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 2,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces los hijos de Israel clamaron a YHVH, y dijeron: ¡Hemos pecado contra ti, porque hemos abandonado a nuestro Dios para servir a los baales!
 </Losungstext><Losungsvers>Jueces 10,10</Losungsvers><Lehrtext>Si confesamos nuestros pecados, Él es fiel y justo para perdonar nuestros pecados y limpiarnos de toda maldad.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Salmo 43,1)</Sonntag><Losungstext>E irán muchos pueblos y dirán: ¡Venid, subamos al Monte de YHVH, A la Casa del Dios de Jacob! Él nos enseñará sus caminos, Y nosotros marcharemos por sus sendas, Porque de Sión saldrá la Ley y de Jerusalem la palabra de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 2,3</Losungsvers><Lehrtext>Y vendrán del oriente y del occidente, y del norte y del sur, y se reclinarán a la mesa en el reino de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 13,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hemos pecado juntamente con nuestros padres, Hemos hecho iniquidad, y nos comportamos impíamente.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 106,6</Losungsvers><Lehrtext>Al oírlo Jesús, les dice: Los sanos no tienen necesidad de médico, sino los enfermos. No vine a llamar a justos, sino a pecadores.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tomó, pues, YHVH ’Elohim al hombre y lo puso en el huerto de Edén para que lo cultivara y lo guardara.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 2,15</Losungsvers><Lehrtext>Ahora bien, se requiere de los administradores que cada uno sea hallado fiel.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y asustado, añadió: ¡Cuán terrible es este lugar! ¡Esto no es sino Casa de Dios y Puerta de los cielos!
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 28,17</Losungsvers><Lehrtext>Estando él aún hablando, he aquí una nube de luz los cubrió, y de la nube salió una voz, diciendo: Éste es mi Hijo amado, en quien me he complacido; a Él oíd.
 Y los discípulos, al oírlo, cayeron sobre sus rostros y temieron en gran manera.
 Pero Jesús se acercó, y tocándolos, dijo: Levantaos, y no temáis.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 17,5-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo extendí los cielos y cimenté la tierra, Y he puesto mis palabras en tu boca, Y te he cubierto con la sombra de mi mano, Para que digas a Sión: Tú eres mi siervo.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 51,16</Losungsvers><Lehrtext>Entonces el Señor dijo a Pablo en visión de noche: No temas, sino habla, y no calles,
 porque Yo estoy contigo, y ninguno te acometerá para dañarte, porque tengo un gran pueblo en esta ciudad.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 18,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y el pueblo fue a Moisés, y dijeron: Hemos pecado, por cuanto hablamos contra YHVH y contra ti. ¡Ora a YHVH que quite de nosotros las serpientes! Y Moisés oró por el pueblo.
 </Losungstext><Losungsvers>Números 21,7</Losungsvers><Lehrtext>Hijitos míos, estas cosas os escribo para que no pequéis; y si alguno peca, Paracleto tenemos ante el Padre: a Jesús el Mesías, el justo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me hizo subir del pozo de la desesperación, del lodo cenagoso; Asentó mis pies sobre una roca y afirmó mis pasos.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 40,2</Losungsvers><Lehrtext>el cual nos libró de tan gran muerte, y nos librará; en quien hemos esperado, y aún nos librará;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Palmsonntag</Sonntag><Losungstext>Yo hice la tierra y creé sobre ella al hombre. Yo extendí los cielos con mis propias manos, Y Yo soy el que da órdenes a todo su ejército.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 45,12</Losungsvers><Lehrtext>para nosotros, sin embargo, hay un solo Dios: el Padre, de quien proceden todas las cosas, y nosotros somos para Él; y un solo Señor: Jesús el Mesías, por medio de quien son todas las cosas, y nosotros por medio de Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 8,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Contempla desde tu santa morada, desde los cielos, y bendice a tu pueblo Israel y a la tierra que nos has dado, como juraste a nuestros padres, tierra que mana leche y miel.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 26,15</Losungsvers><Lehrtext>Bendito el Señor Dios de Israel, Porque visitó e hizo redención a su pueblo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-03-3100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ay de los que ahondan para ocultarle sus designios a YHVH! Hacen sus obras en tinieblas, y dicen: ¿Quién nos ve, quién se entera?
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 29,15</Losungsvers><Lehrtext>no participando en las obras infructuosas de las tinieblas, sino más bien reprendiéndolas,
 Pero todo lo que es reprendido, por la luz es manifiesto, porque todo es manifestado por la luz.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,11.13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Exaltad a YHVH nuestro Dios, Y postraos ante el estrado de sus pies, ¡Santo es Él!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 99,5</Losungsvers><Lehrtext>Después de estas cosas, oí como la voz de una gran multitud en el cielo, que decía: ¡Aleluya! La salvación, y la gloria y el poder son de nuestro Dios,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 19,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag><Losungstext>¡Consolad, consolad a mi pueblo, dice vuestro Dios!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,1</Losungsvers><Lehrtext>Y a la hora de la cena envió a su siervo a decir a los invitados: ¡Venid, que ya está preparado!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Karfreitag</Sonntag><Losungstext>Pero él les dijo: No me retraséis, pues YHVH ha hecho prosperar mi camino. Enviadme y podré ir a mi señor.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 24,56</Losungsvers><Lehrtext>Y los que pasaban lo insultaban meneando la cabeza
 y diciendo: ¡El que derriba el santuario y en tres días lo edifica! ¡Si eres Hijo de Dios, sálvate a ti mismo y baja de la cruz!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 27,39-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>porque eres un pueblo santo para YHVH tu Dios, y YHVH te ha escogido para que le seas un pueblo especial entre todos los pueblos sobre la faz de la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 14,2</Losungsvers><Lehrtext>porque el Padre mismo os ama, pues vosotros me habéis amado y habéis creído que Yo salí de Dios.
 Salí del Padre, y he venido al mundo; otra vez dejo el mundo y voy al Padre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Osterfest</Sonntag><Losungstext>El pueblo que Yo he formado para mí mismo, Para que proclamara mi alabanza.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 43,21</Losungsvers><Lehrtext>En aquella misma hora se regocijó sobremanera en el Espíritu Santo, y dijo: ¡Te alabo, oh Padre, Señor del cielo y de la tierra! porque escondiste estas cosas de sabios y entendidos y las revelaste a niños. Sí, Padre, porque así te agradó.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 10,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Ostermontag</Sonntag><Losungstext>Porque mil años delante de tus ojos Son como el día de ayer, que pasó, Y como una de las vigilias de la noche.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 90,4</Losungsvers><Lehrtext>Cuando lo vi, caí como muerto a sus pies, pero Él puso su diestra sobre mí, diciendo: No temas, Yo soy el Primero y el Postrero,
 y el que vive, aunque estuve muerto, pero he aquí vivo por los siglos de los siglos, y tengo las llaves de la Muerte y del Hades.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 1,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me rodearon los lazos de la Muerte, Me atraparon los terrores del Seol, Angustia y dolor había yo hallado.
 Entonces invoqué el nombre de YHVH: ¡Oh YHVH, libra ahora mi alma!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 116,3.4</Losungsvers><Lehrtext>¡Pero gracias a Dios, que nos da la victoria por medio de Jesús el Mesías, Señor nuestro!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 15,57</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y para que los hijos de ellos que no la conocen, escuchen y aprendan a temer a YHVH vuestro Dios, todos los días que viváis sobre la tierra adonde vais, pasando el Jordán, para tomar posesión de ella.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 31,13</Losungsvers><Lehrtext>Pero Jesús los llamó, diciendo: Dejad que los niños vengan a mí y no se lo impidáis, porque de los tales es el reino de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y venga a mí, oh YHVH, tu misericordia, Tu salvación, conforme a tu dicho,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,41</Losungsvers><Lehrtext>Y nuestro mismo Señor, Jesús el Mesías, y Dios nuestro Padre, quien nos amó y nos dio consolación eterna y buena esperanza por gracia,
 consuele vuestros corazones, y los afiance en toda obra y palabra buena.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>y te vuelvas a YHVH tu Dios, y obedezcas su voz, conforme a todo lo que yo te mando hoy, tú y tus hijos, con todo tu corazón y con toda tu alma,
 entonces YHVH hará volver tu cautiverio, y tendrá misericordia de ti, y volverá a recogerte de todos los pueblos adonde te haya esparcido YHVH tu Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 30,2.3</Losungsvers><Lehrtext>y habiendo sido libertados del pecado, fuisteis hechos siervos de la justicia.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 6,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando los caminos del hombre agradan a YHVH, Él hace que sus enemigos estén en paz con él.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 16,7</Losungsvers><Lehrtext>El Dios de paz sea con todos vosotros. Amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag><Losungstext>Y haré de ti una nación grande, y te bendeciré y engrandeceré tu nombre, y serás bendición.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 12,2</Losungsvers><Lehrtext>Vosotros sois la sal de la tierra. Pero si la sal se vuelve insípida, ¿con qué será salada? Para nada es buena ya, sino para ser echada fuera y pisoteada por los hombres.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ninguno oprima a su prójimo. Temerás a tu Dios, porque Yo soy YHVH vuestro Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Levítico 25,17</Losungsvers><Lehrtext>Nada hagáis por rivalidad ni por vanagloria, sino con humildad, considerándoos los unos a los otros como superiores a vosotros mismos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Defendiste, Adonay, la causa de mi alma, y redimiste mi vida.
 </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 3,58</Losungsvers><Lehrtext>la cual tenemos como firme y segura ancla del alma, que penetra hasta lo que está en el interior del velo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 6,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oíd, oh reyes, nobles escuchad Que voy a cantar, a cantar a YHVH, A cantar salmos a YHVH, al Dios de Israel!
 </Losungstext><Losungsvers>Jueces 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Pero hacia la medianoche, Pablo y Silas estaban orando y cantando himnos a Dios, y los presos escuchaban.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 16,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Justo es YHVH, porque yo me rebelé contra su Palabra. Oíd ahora, pueblos todos, contemplad mi dolor: Mis doncellas y mis jóvenes han marchado en cautiverio.
 </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 1,18</Losungsvers><Lehrtext>Me levantaré e iré a mi padre, y le diré: Padre, he pecado contra el cielo y ante ti.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 15,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Acábese ahora la maldad de los malvados, Y sea el recto firmemente establecido! Porque el Dios justo examina el corazón y los riñones.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 7,9</Losungsvers><Lehrtext>Uno solo es el Legislador y Juez, el que puede salvar y perder; pero tú, ¿quién eres, que juzgas al prójimo?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 4,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ahora pues, ve, y Yo estaré con tu boca, y te instruiré acerca de lo que hablarás.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 4,12</Losungsvers><Lehrtext>Cuando venga el Paracleto, a quien Yo os enviaré del Padre, el Espíritu de la Verdad, el cual procede del Padre, Él dará testimonio acerca de mí;
 y vosotros también sois testigos, porque estáis conmigo desde un principio.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,26-27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Salmo 33,5)</Sonntag><Losungstext>Haré cortar el carro de en medio de Efraín, Y la cabalgadura dentro de Jerusalem, El arco de guerra será quebrado, Porque Él hablará paz a las naciones; Su imperio será de mar a mar Y desde el río hasta los confines de la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual Dios también lo exaltó hasta lo sumo, y le dio el nombre que es sobre todo nombre;
 para que en el nombre de Jesús se doble toda rodilla de los que están en los cielos, y en la tierra, y debajo de la tierra,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Te alabaré porque me has oído, Y has venido a ser mi salvación.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 118,21</Losungsvers><Lehrtext>Porque todo el que pide recibe, y el que busca halla, y al que llama a la puerta, se le abre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces Job respondió a Dios, y dijo:
 He aquí, soy insignificante, ¿Qué puedo responderte? Pongo mi mano en mi boca.
 </Losungstext><Losungsvers>Job 40,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Estando Él en cierto lugar orando, cuando terminó, sucedió que uno de sus discípulos le dijo: Señor, enséñanos a orar, como también Juan enseñó a sus discípulos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 11,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Moisés extendió su mano hacia el mar, y YHVH hizo que el mar se retirara por medio de un recio viento oriental toda la noche, y las aguas fueron divididas, y el mar llegó a ser un sequedal.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 14,21</Losungsvers><Lehrtext>Para la libertad nos libertó el Mesías; estad, pues, firmes, y no estéis otra vez sujetos al yugo de esclavitud.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 5,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu sol no se pondrá jamás, ni menguará tu luna, Porque YHVH te será por luz perpetua, Y los días de tu luto habrán terminado.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 60,20</Losungsvers><Lehrtext>conservaos en el amor de Dios, aguardando la misericordia de Jesús el Mesías, nuestro Señor, para vida eterna. </Lehrtext><Lehrtextvers>Judas 21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque los ojos de YHVH contemplan toda la tierra, para ayudar a aquellos cuyo corazón es íntegro para con Él. ¡Locamente has actuado en esto, porque de aquí en adelante habrá guerras contra ti!
 </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 16,9</Losungsvers><Lehrtext>Yo conozco tus obras, y arduo trabajo, y tu perseverancia, y que no puedes soportar a los malos, y probaste a los que se llaman apóstoles y no lo son, y los hallaste mentirosos;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 2,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por tanto, YHVH veló sobre el mal y lo trajo sobre nosotros, porque YHVH nuestro Dios es justo en todas sus obras que hace, pero no hemos escuchado su voz.
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero él, respondiendo a uno de ellos, dijo: Amigo, no te hago agravio. ¿No conviniste conmigo en un denario?
 ¿no me es lícito hacer lo que quiero con las cosas mías? ¿O es malo tu ojo porque yo soy bueno?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 20,13.15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Salmo 66,1)</Sonntag><Losungstext>De YHVH nuestro Dios es el tener misericordia y el perdonar, aunque nosotros nos hemos rebelado contra Él,
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,9</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, así como por medio de una transgresión vino la culpa a todos los hombres para condenación, así también, por medio de un acto de justicia, vino la gracia a todos los hombres para justificación de vida.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Disponed ahora vuestro corazón y vuestra alma para buscar a YHVH vuestro Dios. Levantaos pues, y edificad el Santuario de YHVH Ha-’Elohim, para traer el Arca del Pacto de YHVH, y los utensilios consagrados a Ha-’Elohim, a la Casa que será edificada para el nombre de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 22,19</Losungsvers><Lehrtext>Hermanos, yo mismo no considero haberlo alcanzado, pero una cosa hago, olvidando las cosas que quedan atrás, y extendiéndome a las que están delante,
 prosigo hacia la meta, hacia el premio del supremo llamamiento de Dios en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 3,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Creo que veré la bondad de YHVH en la tierra de los vivientes.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 27,13</Losungsvers><Lehrtext>Padre, aquello que me has dado, quiero que donde Yo estoy, también ellos estén conmigo, para que contemplen mi gloria que me has dado, porque me amaste antes de la fundación del mundo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 17,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tú nos probaste, oh ’Elohim, Nos acrisolaste como se acrisola la plata.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 66,10</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurado el varón que soporta la prueba, porque cuando salga aprobado, recibirá la corona de la vida, que prometió a los que lo aman.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-04-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, Dios mío, has aumentado tus maravillas, Y tus designios para con nosotros! ¡No hay nadie comparable a ti! Si los anunciara y hablara de ellos, No pueden ser enumerados.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 40,5</Losungsvers><Lehrtext>No perdáis, pues, vuestra confianza, la cual tiene gran recompensa.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 10,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No me compraste canela con dinero, Ni me saciaste con la grosura de tus sacrificios, Sino que pusiste la carga de tus pecados sobre mí, Y me abrumaste con tus iniquidades.
 Yo, Yo soy el que borro tus rebeliones Por amor de mí mismo, Y no me acordaré de tus pecados.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 43,24-25</Losungsvers><Lehrtext>Y a vosotros, que en otro tiempo erais extraños y enemigos, por tener la mente ocupada en las malas obras,
 aun así, ahora os reconcilió en su cuerpo de carne por medio de la muerte, para presentaros santos y sin mancha e irreprensibles delante de Él,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Haré a tus opresores comerse su propia carne, Y como de vino, embriagarse en su propia sangre, Y toda carne sabrá que Yo soy YHVH tu Salvador, Y que tu Redentor es el Fuerte de Jacob.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 49,26</Losungsvers><Lehrtext>así como el Hijo del Hombre no vino para ser servido, sino para servir y dar su vida en rescate por muchos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 20,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Salmo 98,1)</Sonntag><Losungstext>El que oprime al menesteroso afrenta a su Hacedor, Pero lo honra quien se apiada del pobre.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 14,31</Losungsvers><Lehrtext>Y si un hermano o una hermana andan desabrigados y carecen del sustento diario,
 y alguno de vosotros les dice: Id en paz, calentaos y saciaos, pero no les dais las cosas necesarias para el cuerpo, ¿de qué sirve?
 Así también la fe, si no tiene obras, está muerta en sí misma.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 2,15-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ten misericordia de mí, oh YHVH, porque estoy en angustia. Mis ojos, mi alma y mis entrañas están consumidos de tristeza.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 31,9</Losungsvers><Lehrtext>seáis plenamente capaces de comprender con todos los santos cuál es la anchura y la longitud, y la altura, y la profundidad,
 y así conocer el amor del Mesías, que excede a todo conocimiento, para que seáis llenos de toda la plenitud de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 3,18-19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Comeréis en abundancia y os saciaréis, Y alabaréis el nombre de YHVH vuestro Dios, Que hizo prodigios por vosotros, Y mi pueblo nunca más será avergonzado.
 </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,26</Losungsvers><Lehrtext>si bien no se dejó a sí mismo sin testimonio, haciendo el bien, dándoos lluvias del cielo y tiempos fructíferos, y llenando de sustento y de alegría vuestros corazones.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aunque mi padre y mi madre me abandonen, YHVH me recogerá.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 27,10</Losungsvers><Lehrtext>enseñándoles a guardar todas las cosas que os mandé. He aquí Yo estoy con vosotros todos los días hasta el fin de los siglos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 28,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me encaminaré a la presencia de YHVH En la tierra de los vivientes.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 116,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque la paga del pecado es muerte, pero la dádiva de Dios es vida eterna en Jesús el Mesías, Señor nuestro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 6,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Clama a voz en cuello, no te detengas, Alza tu voz como una trompeta! ¡Denuncia a mi pueblo su rebelión, A la casa de Jacob sus pecados!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 58,1</Losungsvers><Lehrtext>No os engañéis; Dios no está siendo burlado, pues lo que el hombre siembre, eso también cosechará.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 6,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero, ¿a causa de quién te intimidaste? ¿De quién tuviste temor para que negaras tu fe, Y no te acordaras de mí, Ni reflexionaras en tu corazón? ¿No es acaso que por largo tiempo Yo callaba y disimulaba, Y por eso no me temías?
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 57,11</Losungsvers><Lehrtext>Y Pedro se acordó de la palabra de Jesús, que había dicho: Antes que cante un gallo, me negarás tres veces. Y saliendo afuera, lloró amargamente.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 26,75</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag><Losungstext>Y sabrán que Yo, YHVH su Dios, estoy con ellos, y que ellos, la casa de Israel, son mi pueblo, dice Adonay YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 34,30</Losungsvers><Lehrtext>Él envió palabra a los hijos de Israel, proclamando la paz por medio de Jesús el Mesías, quien es Señor de todos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 10,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Hablad al corazón de Jerusalem! ¡Gritadle que su dura milicia ha terminado, Y su culpa ha sido cancelada! Pues de mano de YHVH ha recibido el doble por sus pecados.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,2</Losungsvers><Lehrtext>(porque dice: En tiempo aceptable te he oído, Y en día de salvación te he socorrido: ¡He aquí ahora el tiempo aceptable! ¡He aquí ahora el día de salvación!),
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 6,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Gedeón contestó: ¡Ah, señor mío! si YHVH está con nosotros, ¿cómo es que nos ha sobrevenido todo esto? ¿Y en dónde están todas sus maravillas que nuestros padres nos relataron, diciendo: YHVH nos hizo subir de Egipto? Pero ahora YHVH nos ha desechado y nos ha entregado en mano de Madián.
 </Losungstext><Losungsvers>Jueces 6,13</Losungsvers><Lehrtext>Porque aún ahora vemos mediante espejo, veladamente; pero entonces, cara a cara; ahora conozco en parte, pero entonces conoceré plenamente, conforme fui conocido.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 13,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>dice así: Cosa muy liviana es que seas mi siervo y restablezcas las tribus de Jacob y restaures el remanente de Israel. He aquí Yo te pongo por luz de los gentiles, Para que mi salvación alcance los confines de la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 49,6</Losungsvers><Lehrtext>pero recibiréis poder cuando venga sobre vosotros el Espíritu Santo, y me seréis testigos en Jerusalem, en toda Judea y Samaria, y hasta lo último de la tierra.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag><Losungstext>Él juzgará entre las naciones, y reprenderá a muchos pueblos. De sus espadas forjarán arados y de sus lanzas, hoces; No alzará la espada nación contra nación ni se adiestrarán más para la guerra.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 2,4</Losungsvers><Lehrtext>A causa de las entrañas de misericordia de nuestro Dios, Con las cuales nos visitará desde lo alto el Sol de la aurora,
 Para dar luz a los que habitan en tinieblas y en sombra de muerte, Para guiar nuestros pies hacia el Camino de paz.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,78-79</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Quién diera que tuvieran siempre tal corazón, que me temieran y observaran todos los días mis mandamientos, para que les fuera bien a ellos y a sus hijos por siempre!
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 5,29</Losungsvers><Lehrtext>No seáis llevados por enseñanzas diversas y extrañas, pues mejor es que el corazón sea fortalecido con la gracia, no con régimen de alimentos, del que no sacaron ningún provecho los que lo observaban.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sólo que temáis a YHVH, y le sirváis de verdad con todo vuestro corazón, pues considerad cómo se ha engrandecido con vosotros.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 12,24</Losungsvers><Lehrtext>quien se dio a sí mismo por nosotros para redimirnos de toda iniquidad y purificar para sí un pueblo de su propia posesión, celoso de buenas obras.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Salmo 27,7)</Sonntag><Losungstext>Ahora, si he hallado gracia ante tus ojos, te ruego que me hagas conocer tu camino, para que te conozca y halle gracia ante tus ojos. Y considera que esta nación es tu pueblo.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,13</Losungsvers><Lehrtext>A éste abre el portero, y las ovejas oyen su voz, y a sus ovejas llama por su nombre, y las saca.
 Cuando ha sacado todas las suyas, va delante de ellas, y las ovejas lo siguen porque conocen su voz.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 10,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces te agradarán los sacrificios de justicia, Holocaustos y ofrendas enteramente quemadas; Entonces se ofrecerán novillos sobre tu altar.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 51,19</Losungsvers><Lehrtext>Y viendo esto, los fariseos decían a sus discípulos: ¿Por qué vuestro maestro come con los publicanos y pecadores?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 9,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Profeta les levantaré de en medio de sus hermanos, como tú, y pondré mis palabras en su boca, y él les hablará todo lo que Yo le ordene.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 18,18</Losungsvers><Lehrtext>Habiendo Dios hablado en el tiempo antiguo muchas veces y de muchas maneras a los padres por los profetas,
 en estos postreros días nos habló por medio del Hijo, a quien constituyó heredero de todas las cosas, por el cual también hizo el universo;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 1,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tú, el que afirma las montañas con su fortaleza, Ceñido de valentía;
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 65,6</Losungsvers><Lehrtext>ya que en verdad permanecéis fundamentados en la fe, y firmes y sin moveros de la esperanza del evangelio que habéis oído, el cual ha sido proclamado en toda la creación que está debajo del cielo, del cual yo, Pablo, llegué a ser ministro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Te haré entender y te enseñaré el camino en que debes andar, Sobre ti fijaré mis ojos, y te aconsejaré.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 32,8</Losungsvers><Lehrtext>Y ésta tenía una hermana llamada Miriam, la cual, sentada a los pies del Señor, oía su palabra.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 10,39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los aventarás, y el viento se los llevará, Y los esparcirá el torbellino; Pero tú te regocijarás con YHVH, Te gloriarás en el Santo de Israel.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 41,16</Losungsvers><Lehrtext>Por lo demás, hermanos míos, regocijaos en el Señor. A la verdad, no me es molesto escribiros las mismas cosas, y para vosotros es seguro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ciertamente ninguno de los que confían en ti será defraudado. Serán avergonzados los que se rebelan sin causa.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 25,3</Losungsvers><Lehrtext>a quien amáis sin haberlo visto, en quien aun no viéndolo, pero creyendo, os alegráis con gozo inefable y glorioso;
 obteniendo el fin de vuestra fe: la salvación de las almas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 1,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Pfingstfest</Sonntag><Losungstext>Aguarda a YHVH. ¡Esfuérzate y aliéntese tu corazón! ¡Sí, espera a YHVH!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 27,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero cuando venga Aquél, el Espíritu de la Verdad, os guiará en toda la verdad; porque no hablará por su propia cuenta, sino que hablará cuanto oirá, y os anunciará las cosas que han de venir.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag><Losungstext>Aquel día que las naciones buscarán a Aquél que es la raíz de Isaí, El cual estará en pie como estandarte a los gentiles, Y su morada será gloriosa.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 11,10</Losungsvers><Lehrtext>Porque mis ojos vieron tu salvación,
 La cual preparaste en presencia de todos los pueblos;
 Luz para revelación de los gentiles Y gloria de tu pueblo Israel.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,30-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí que no se ha acortado la mano de YHVH de modo que no puede salvar, Ni su oído se ha endurecido de modo que no puede oír.
 Son vuestras transgresiones las que se interponen entre vosotros y vuestro Dios; Son vuestros pecados los que os ocultan su rostro, e impiden que os oiga;
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 59,1-2</Losungsvers><Lehrtext>Por vuestra humana debilidad, os hablo humanamente: que así como para iniquidad presentasteis vuestros miembros como esclavos a la inmundicia y a la iniquidad, así ahora para santificación presentad vuestros miembros como siervos a la justicia.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 6,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH Sebaot: Administrad justicia según la verdad, ejerced compasión y misericordia cada uno con su prójimo.
 </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 7,9</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los misericordiosos, porque ellos alcanzarán misericordia.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ciertamente el bien y la misericordia me escoltarán todos los días de mi vida, Y en la Casa de YHVH moraré por largos días.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 23,6</Losungsvers><Lehrtext>El que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará gratuitamente también con Él todas las cosas?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y alternándose, clamaban: ¡Santo, Santo, Santo, YHVH Sebaot! ¡La tierra está llena de su gloria!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 6,3</Losungsvers><Lehrtext>Porque de Él, por Él y en Él, son todas las cosas. ¡A Él sea la gloria por siempre! Amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 11,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo mismo traeré sanidad y medicina; y los sanaré, y les revelaré la abundancia de paz y de fidelidad.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 33,6</Losungsvers><Lehrtext>Y recorría toda Galilea enseñando en las sinagogas de ellos, proclamando el evangelio del reino, y sanando toda enfermedad y toda dolencia en el pueblo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 4,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-05-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag><Losungstext>¡Adonay YHVH es mi fortaleza! Él me da pies como de ciervas y me hace andar en las alturas. Al director del coro, con mis instrumentos de cuerda.
 </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 3,19</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, no desmayamos; más bien, aunque nuestro hombre exterior se va desgastando, el interior, no obstante, es renovado de día en día.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Deje el malo su camino, Y el inicuo sus pensamientos, Y conviértase a YHVH, que se apiadará de él; A nuestro Dios, que es grande en perdonar!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,7</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual, desechando toda inmundicia y abundancia de malicia, acoged con mansedumbre la palabra implantada, que puede salvar vuestras almas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Moisés le dijo: ¿Tienes celos por causa mía? ¡Quien diera que todo el pueblo de YHVH fuera profeta, y que YHVH pusiera su Espíritu sobre ellos!
 </Losungstext><Losungsvers>Números 11,29</Losungsvers><Lehrtext>Seguid el amor y procurad los dones espirituales, pero sobre todo que profeticéis.
 Pero el que profetiza, habla a los hombres para edificación y exhortación, y consuelo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 14,1.3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ovejas y bueyes, todo ello, Y también los animales del campo,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los mansos, porque ellos heredarán la tierra.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Serás establecida en la justicia; Estarás alejada de la opresión, Porque no tendrás de qué temer; Y del terror, porque no se acercará a ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 54,14</Losungsvers><Lehrtext>Y acercándose, lo despertaron, diciendo: ¡Señor, salva, que perecemos!
 Les dice: ¡Hombres de poca fe!, ¿por qué estáis temerosos? Y se levantó y reprendió a los vientos y al mar, y sobrevino una calma absoluta.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 8,25-26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mi alma tiene sed de Dios, del Dios vivo. ¿Cuándo entraré y veré el rostro de Dios?
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 42,2</Losungsvers><Lehrtext>En el último día, el más grande de la fiesta, Jesús se puso en pie, y alzando la voz, dijo: ¡Si alguno tiene sed, venga a mí y beba!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 7,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No niegues el bien a quien es debido, Cuando está en tu mano el hacerlo.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 3,27</Losungsvers><Lehrtext>Respondiendo, les decía: El que tiene dos túnicas, dé al que no tiene; y el que tiene comida, haga lo mismo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 3,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>El que pone paz en tus fronteras, Y te sacia con lo mejor del trigo.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 147,14</Losungsvers><Lehrtext>Así pues, persigamos las cosas de la paz, y de la mutua edificación.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 14,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El hijo honra al padre, y el siervo a su señor. Si, pues, Yo soy Padre, ¿dónde está mi honra? Y si soy Señor, ¿dónde está el temor que se me debe? dice YHVH Sebaot a vosotros, oh sacerdotes que despreciáis mi Nombre. Y decís: ¿En qué hemos despreciado tu Nombre?
 </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 1,6</Losungsvers><Lehrtext>y toda lengua confiese que Jesús el Mesías es el Señor para gloria de Dios Padre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque estas naciones que vas a desposeer, escuchan a brujos y a hechiceros, pero a ti no te ha permitido esto YHVH tu Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 18,14</Losungsvers><Lehrtext>ni seáis llamados caudillos, porque uno es vuestro Caudillo: el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 23,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, quieras Tú librarme! ¡Oh YHVH, apresúrate a socorrerme!
 ¡Sean abochornados y confundidos a una los que me buscan para destruirme! ¡Sean vueltos atrás y avergüéncense los que desean mi mal!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 40,13.14</Losungsvers><Lehrtext>Venid a mí todos los que estáis trabajados y agobiados, y Yo os haré descansar.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Invócame entonces en el día de angustia, Yo te libraré, y tú me honrarás.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 50,15</Losungsvers><Lehrtext>echando toda vuestra ansiedad sobre Él, porque Él tiene cuidado de vosotros.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 5,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero en todo sentido, el provecho de un país es que el rey mismo se preocupe por su territorio.
 </Losungstext><Losungsvers>Eclesiastés 5,9</Losungsvers><Lehrtext>Vuestra manera de vivir sea sin avaricia de dinero, estad satisfechos con las cosas que tenéis, porque Él dijo: No te dejaré ni te desampararé.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, arrebataste mi alma del Seol, Cuando bajaba al sepulcro, hiciste que volviera a vivir.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 30,3</Losungsvers><Lehrtext>Confesaos pues los pecados unos a otros, y orad unos por otros para que seáis sanados. La petición eficaz del justo puede mucho.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Te bendeciré mientras viva; En tu Nombre alzaré mis palmas.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 63,4</Losungsvers><Lehrtext>Porque he sido persuadido de que ni la muerte ni la vida, ni ángeles ni gobernantes, ni lo presente, ni lo por venir, ni las potestades,
 ni lo alto, ni lo bajo, ni ninguna otra cosa creada podrá separarnos del amor de Dios, que es en Jesús el Mesías, Señor nuestro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,38-39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ha sorbido la Muerte para siempre! YHVH Adonay enjugará las lágrimas de todo rostro, Y quitará el oprobio de su pueblo de sobre toda la tierra, Porque YHVH lo ha dicho.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 25,8</Losungsvers><Lehrtext>y lo vil del mundo, y lo tenido en nada escogió Dios; lo que no es, para anular lo que es.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 1,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, herencia de YHVH son los hijos, Y una recompensa el fruto del vientre.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 127,3</Losungsvers><Lehrtext>y le dijeron: ¿Oyes qué dicen éstos? Jesús les dice: Sí, ¿nunca leísteis: De boca de niños y lactantes Perfeccionaste alabanza?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 21,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH nuestro Dios es el que nos sacó a nosotros y a nuestros padres de la tierra de Egipto, de casa de esclavitud, y el que ha hecho estas grandes señales ante nuestros ojos y nos ha guardado por todo el camino en que hemos andado, y entre todos los pueblos por los cuales hemos pasado.
 </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,17</Losungsvers><Lehrtext>Y a Aquél que es poderoso para guardaros sin caída y presentaros sin mancha delante de su gloria con gran alegría, al único Dios, nuestro Salvador, sea la gloria, la majestad, el dominio y el poder, por medio de Jesús el Mesías, nuestro Señor, desde antes de todos los siglos, ahora y por todos los siglos, amén. </Lehrtext><Lehrtextvers>Judas 24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Un corazón alegre hermosea el rostro, Pero el dolor del corazón abate el ánimo.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 15,13</Losungsvers><Lehrtext>¡Generación de víboras! ¿Cómo podéis hablar cosas buenas siendo malos? Porque de la abundancia del corazón habla la boca.
 El hombre bueno, del tesoro bueno saca cosas buenas; y el hombre malo, del tesoro malo saca cosas malas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 12,34-35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En lugares de tiernos pastizales me hace descansar, Junto a aguas de reposo me conduce.
 Restaura mi alma, Me guía por sendas de justicia por amor de su Nombre.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 23,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Mis ovejas oyen mi voz, y Yo las conozco, y me siguen,
 y Yo les doy vida eterna, y no perecerán jamás, y nadie las arrebatará de mi mano.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 10,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Él fue traspasado por nuestras transgresiones, Molido por nuestros pecados. El precio de nuestra paz cayó sobre Él, Y por su herida fuimos sanados.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,5</Losungsvers><Lehrtext>Él mismo llevó nuestros pecados en su propio cuerpo sobre el madero, para que nosotros, habiendo muerto a los pecados, vivamos para la justicia. Por sus heridas fuisteis sanados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Aparta de mí la falsedad y la mentira, Y no me des pobreza ni riquezas. Manténme del pan necesario,
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 30,8</Losungsvers><Lehrtext>El pan nuestro de cada día, dánoslo hoy,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ensanchas mis pasos debajo de mí, Y mis pies no han resbalado.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,37</Losungsvers><Lehrtext>Pasando de allí, Jesús vio a un hombre sentado en el lugar de los tributos, llamado Mateo, y le dice: Sígueme. Y levantándose, lo siguió.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 9,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En paz me acostaré y asimismo dormiré, Porque sólo Tú, YHVH, me haces vivir confiado.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 4,8</Losungsvers><Lehrtext>No lo digo movido por la necesidad, porque he aprendido a estar satisfecho con lo que tengo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Johannistag</Sonntag><Losungstext>Volveos, oh hijos apóstatas, dice YHVH, porque Yo soy vuestro dueño, y os tomaré, uno de cada ciudad y dos de cada familia, y os traeré a Sión;
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 3,14</Losungsvers><Lehrtext>En aquellos días se presentó Juan el Bautista proclamando en el desierto de Judea,
 diciendo: Arrepentíos, porque el reino de los cielos se ha acercado.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 3,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero YHVH espera para otorgaros gracia, y por eso se levanta para compadecerse de vosotros, pues YHVH es Dios justo. ¡Bienaventurados todos los que esperan en Él!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 30,18</Losungsvers><Lehrtext>¡He aquí Yo estoy a la puerta dando aldabonazos! Si alguno oye mi voz y abre la puerta, entraré a él y cenaré con él, y él conmigo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 3,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cantad, cielos, alabanzas! ¡Alégrate, oh tierra! ¡Prorrumpid en aclamaciones, oh montañas! Porque YHVH ha consolado a su pueblo, Y se ha compadecido de sus afligidos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 49,13</Losungsvers><Lehrtext>Porque la gracia salvadora de Dios fue manifestada a todos los hombres,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lo haces señorear en las obras de tus manos, Pusiste todas las cosas debajo de sus pies:
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 8,6</Losungsvers><Lehrtext>Él, porque quiso, nos engendró con la palabra de la verdad para que seamos primicias de sus criaturas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>¡Levántate, oh ’Elohim, y sustenta tu propia causa! Acuérdate de cómo el vil te injuria cada día.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 74,22</Losungsvers><Lehrtext>Porque el reino de los cielos es semejante a un hombre, dueño de casa, que salió temprano de mañana a contratar obreros para su viña.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 20,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nunca procurarás su paz ni su bienestar en todos tus días.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 23,6</Losungsvers><Lehrtext>Si alguno oye mis palabras y no las guarda, Yo no lo juzgo; porque no vine para juzgar al mundo, sino para salvar al mundo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 12,47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-06-3000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tú eres mi escondedero y mi escudo, En tu palabra he puesto mi esperanza.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,114</Losungsvers><Lehrtext>Pero fiel es el Señor, que os afianzará y protegerá del mal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿No es mi palabra como fuego, dice YHVH, Y como un martillo que rompe la piedra en pedazos?
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 23,29</Losungsvers><Lehrtext>Vine a echar fuego en la tierra: ¿y qué más quiero, si ya fue encendido?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,49</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así te he buscado en el Santuario, para ver tu poder y tu gloria.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 63,2</Losungsvers><Lehrtext>Y me dijo: Hecho está. Yo, el Alfa y la Omega, el Principio y el Fin. Al que tiene sed, le daré gratuitamente de la fuente del agua de la vida.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 21,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El ángel de YHVH acampa alrededor de los que lo temen, Y los defiende.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 34,7</Losungsvers><Lehrtext>Y he aquí un varón de la multitud clamó diciendo: Maestro, te ruego que veas atentamente a mi hijo, que es mi unigénito;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 9,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No sea que desgarre mi alma cual león, Que despedace, y no haya quien libre.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 7,2</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados sois cuando os vituperen y os persigan, y digan toda clase de mal contra vosotros por causa de mí.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Él hace levantar del polvo al pobre, Y exalta al menesteroso desde el muladar, Para hacerlos sentar con príncipes, Y heredar un trono de honor, Porque de YHVH son los pilares de la tierra, Y Él ha puesto el mundo sobre ellos.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,8</Losungsvers><Lehrtext>¿Qué hombre de vosotros que tiene cien ovejas y pierde una de ellas, no deja las noventa y nueve en el desierto y va tras la que se ha perdido, hasta que la halla?
 Y cuando la halla, regocijándose, la pone sobre sus hombros,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 15,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les haré brotar fruto de labios: ¡Paz, paz para el que está lejos y para el que está cerca! dice YHVH, Y lo sanaré.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 57,19</Losungsvers><Lehrtext>Porque Él es nuestra paz, que de ambos hizo uno, y derribó la pared intermedia de separación, es decir, la enemistad;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>a fin de que tu ojo esté abierto hacia esta Casa noche y día, hacia el lugar del cual has dicho: Allí estará mi Nombre; para escuchar la oración que tu siervo haga hacia este lugar.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,29</Losungsvers><Lehrtext>pero el Mesías, como Hijo sobre su Casa, la cual casa somos nosotros, si nos aferramos a la confianza y a gloriarnos en la esperanza.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 3,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque son vuestros propios ojos los que han visto toda la gran obra que hizo YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 11,7</Losungsvers><Lehrtext>Lo que hemos visto y oído os lo anunciamos, para que también vosotros tengáis comunión con nosotros; y nuestra comunión verdaderamente es con el Padre y con su Hijo, Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luego les dijo: ¡Id, comed ricos manjares y bebed, y enviad porciones al que nada tiene preparado, porque hoy es día santo para nuestro Señor! ¡No os entristezcáis, porque el gozo de YHVH es vuestra fortaleza!
 </Losungstext><Losungsvers>Nehemías 8,10</Losungsvers><Lehrtext>¡Regocijaos en el Señor siempre! Otra vez lo diré: ¡Regocijaos!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡El destructor ha subido contra ti! Guarda la fortaleza, Vigila el camino, ciñe tus lomos, y reúne todas tus fuerzas,
 </Losungstext><Losungsvers>Nahúm 2,1</Losungsvers><Lehrtext>Así que les dijo otra vez: Paz a vosotros: como el Padre me envió, Yo también os envío.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 20,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Naamán dijo: Pues entonces, te ruego que sea dada a tu siervo la carga de tierra de un par de mulos, pues tu siervo ya no ofrecerá holocausto ni sacrificio a otros dioses, sino a YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Reyes 5,17</Losungsvers><Lehrtext>No os adaptéis al mundo, sino sed transformados por la renovación de la mente, para que comprobéis cuál es la voluntad de Dios: Lo bueno, lo aceptable y lo perfecto.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Acontecerá en los postreros días Que el Monte de la Casa de YHVH será establecido en la cima de los montes, Y se alzará sobre los collados y acudirán a él todas las naciones.
 Él juzgará entre las naciones, y reprenderá a muchos pueblos. De sus espadas forjarán arados y de sus lanzas, hoces; No alzará la espada nación contra nación ni se adiestrarán más para la guerra.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 2,2.4</Losungsvers><Lehrtext>Le preguntaron también los soldados, diciendo: Y nosotros, ¿qué hemos de hacer? Y les dijo: A nadie atraquéis ni extorsionéis, sino contentaos con vuestra paga.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 3,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Rasgad vuestro corazón, Y no vuestros vestidos! ¡Volveos a YHVH vuestro Dios, Que es clemente y compasivo, Lento para la ira y grande en misericordia, Y se conduele de la desgracia!
 </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,13</Losungsvers><Lehrtext>Pero el publicano, a distancia, no quería ni aun alzar los ojos al cielo, sino que se golpeaba el pecho, diciendo: ¡Oh Dios, sé propicio a mí, pecador!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y añadió David: YHVH, quien me ha librado de la garra del león y de la garra del oso, Él también me librará de la mano de este filisteo. Entonces Saúl dijo a David: Ve, y YHVH sea contigo.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 17,37</Losungsvers><Lehrtext>y la paz de Dios, que sobrepuja todo entendimiento, guardará vuestros corazones y vuestros pensamientos en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No confiéis en príncipes, Ni en hijo de hombre, en quien no hay salvación.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 146,3</Losungsvers><Lehrtext>Dejadlos, son ciegos guías de ciegos: si un ciego guía a otro ciego, ambos caerán en el hoyo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 15,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque como los cielos son más altos que la tierra, Así mis caminos son más altos que vuestros caminos, Y mis pensamientos más que vuestros pensamientos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,9</Losungsvers><Lehrtext>¡Oh profundidad de las riquezas, de la sabiduría y del conocimiento de Dios! ¡Cuán insondables son sus juicios e inescrutables sus caminos!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 11,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién es el hombre que teme a YHVH? Él lo instruirá en el camino que debe escoger.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 25,12</Losungsvers><Lehrtext>Sed pues imitadores de Dios, como hijos amados,
 y andad en amor, como el Mesías también nos amó, y se entregó por nosotros en ofrenda y sacrificio a Dios para olor fragante.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tus ojos vieron mi cuerpo en gestación: todo estaba ya escrito en tu libro; todos mis días se estaban diseñando, aunque no existía uno solo de ellos.</Losungstext><Losungsvers>Salmo 139,16</Losungsvers><Lehrtext>Natanael le dice: ¿De dónde me conoces? Respondió Jesús, y le dijo: Antes que te llamara Felipe, cuando estabas debajo de la higuera, te vi.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>YHVH dará fuerza a su pueblo, YHVH bendecirá a su pueblo con la paz.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, habiendo sido declarados justos por la fe, tenemos paz ante Dios mediante nuestro Señor Jesucristo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ha sorbido la Muerte para siempre! YHVH Adonay enjugará las lágrimas de todo rostro, Y quitará el oprobio de su pueblo de sobre toda la tierra, Porque YHVH lo ha dicho.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Bendito sea el Dios y Padre de nuestro Señor Jesús, el Mesías, Padre de las misericordias y Dios de toda consolación,
 que nos consuela en toda nuestra tribulación, para que nosotros podamos consolar a los que están en cualquier tribulación, por medio de la consolación con que nosotros mismos somos consolados por Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH retribuirá a cada uno su justicia y su lealtad, pues habiéndote entregado YHVH hoy en mi mano, no he querido extender mi mano contra el ungido de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 26,23</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los que padecen persecución por causa de la justicia, porque de ellos es el reino de los cielos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y de ella saldrán cánticos de alabanza, Y voces de gente jubilosa. Los haré crecer y no menguar, Los honraré, y no serán menospreciados.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 30,19</Losungsvers><Lehrtext>Les propuso otra parábola, diciendo: El reino de los cielos es semejante a una semilla de mostaza que un hombre tomó y sembró en su campo,
 la cual en verdad es más pequeña que todas las semillas, pero cuando ha crecido es la mayor de las hortalizas, y llega a ser árbol, hasta el punto que vienen las aves del cielo y anidan en sus ramas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh enemigo mío! No te regocijes sobre mí, Aunque caiga, me levantaré, Aunque esté sentado en las tinieblas, YHVH será mi luz.
 </Losungstext><Losungsvers>Miqueas 7,8</Losungsvers><Lehrtext>Yo, la luz, he venido al mundo, para que todo el que cree en mí no permanezca en tinieblas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 12,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aquel día dirás: Cantaré a ti, oh YHVH, Porque estabas airado contra mí, Pero tu indignación ha cesado Y me has consolado.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 12,1</Losungsvers><Lehrtext>Todo lo que el Padre me da, vendrá a mí; y al que a mí viene, de ningún modo lo echo fuera,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 6,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH hace morir y también da la vida. Él hace bajar al Seol, y también hace subir.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,6</Losungsvers><Lehrtext>Y el Dios de paz, el cual, en virtud de la sangre del pacto eterno, levantó de entre los muertos a nuestro Señor Jesús, el gran Pastor de las ovejas,
 os perfeccione en todo lo bueno para que hagáis su voluntad, haciendo en nosotros lo que es agradable delante de Él por medio de Jesús el Mesías, a quien sea la gloria por los siglos, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Sólo Vanidad son los del vulgo, Mentira son los nobles. Puestos en balanza, suben, Pero serán más livianos que un soplo.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 62,9</Losungsvers><Lehrtext>Y ésta es la confianza que tenemos ante Él: que cuando pidamos algo conforme a su voluntad, Él nos escucha.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Haz maravillosas tus misericordias, Oh Tú, que salvas de los turbulentos a quienes se refugian a tu diestra!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 17,7</Losungsvers><Lehrtext>En esto hemos conocido el amor: en que Él puso su vida por nosotros; también nosotros debemos poner la vida por los hermanos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Al tiempo que Yo señale, Yo, por mí mismo, juzgaré con equidad.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 75,2</Losungsvers><Lehrtext>con gozo dando gracias al Padre que os hizo aptos para participar de la herencia de los santos en la luz;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, no hay nadie como Tú! ¡Grande eres, y grande es tu Nombre en poder!
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 10,6</Losungsvers><Lehrtext>Les dice: Y vosotros, ¿quién decís que soy Yo?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 16,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Yo estoy contigo para salvarte, dice YHVH, Destruiré a todas las naciones en donde te he dispersado, Pero a ti no te destruiré, Te corregiré con mesura, Pero de ninguna manera te dejaré impune.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 30,11</Losungsvers><Lehrtext>estando plenamente convencido de esto mismo, que el que comenzó en vosotros la buena obra, la seguirá perfeccionando hasta el día de Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-07-3100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Encamíname en tu verdad, Y enséñame, porque tú eres el Dios de mi salvación. En ti he esperado todo el día.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 25,5</Losungsvers><Lehrtext>Perseverad en la oración, velando en ella con acción de gracias,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hay un cáliz en la mano de YHVH, Y el vino fermenta lleno de mixtura. Él lo derramará, y tendrá que ser sorbido hasta sus sedimentos: ¡Todos los malvados de la tierra lo beberán!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 75,8</Losungsvers><Lehrtext>Y oí al altar que decía: ¡Sí, Señor Dios Todopoderoso: justos y verdaderos son tus juicios!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 16,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>En el día que Yo preparo, dice YHVH Sebaot, serán para mí un especial tesoro, y los perdonaré como un hombre perdona al hijo que lo sirve.
 </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 3,17</Losungsvers><Lehrtext>Los esposos: Amad a las esposas así como el Mesías amó a la iglesia y se entregó a sí mismo por ella,
 para santificarla, habiéndola purificado en el lavamiento del agua con la palabra,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,25-26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero la senda de los justos es como la luz de la aurora, Que va en aumento hasta que el día es perfecto.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 4,18</Losungsvers><Lehrtext>Así alumbre vuestra luz delante de los hombres, de forma que vean vuestras buenas obras y glorifiquen a vuestro Padre que está en los cielos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Acaso no lo sabes ni lo has oído? YHVH es Dios eterno, Creador de los confines de la tierra, no se cansa ni se fatiga, Y su inteligencia es insondable.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,28</Losungsvers><Lehrtext>a Dios, el único sabio, sea la gloria por medio de Jesús el Mesías, para siempre jamás. Amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 16,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Acaso hay algo imposible para YHVH? En el momento señalado volveré a ti, según el tiempo de la vida, y Sara tendrá un hijo.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 18,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero Jesús, alcanzando a oír lo que se hablaba, dice al principal de la sinagoga: No temas, sólo sigue creyendo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 5,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gracias a la aflicción de su alma, verá la luz y quedará satisfecho. Por su conocimiento, mi Siervo, el Justo, justificará a muchos, Y cargará con los pecados de ellos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,11</Losungsvers><Lehrtext>y hallándose en la condición de hombre, se humilló a sí mismo al hacerse obediente hasta la muerte, y muerte de cruz.
 Por lo cual Dios también lo exaltó hasta lo sumo, y le dio el nombre que es sobre todo nombre;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y cuando bajaban al extremo de la ciudad, Samuel le dijo a Saúl: Dile al muchacho que pase delante de nosotros (y él pasó delante), pero tú espera un poco, para que te haga oír palabra de Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 9,27</Losungsvers><Lehrtext>Sabed, mis amados hermanos: Todo hombre sea pronto para oír, tardo para hablar, tardo para la ira;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Que dicen al leño: ¡Tú eres mi padre! Y a la piedra: ¡Tú me has dado a luz! Pues me han dado la espalda, y no la cara, Pero en el tiempo de su desgracia me dicen: ¡Levántate y sálvanos!
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 2,27</Losungsvers><Lehrtext>Como el Padre me amó, también Yo os amé; permaneced en mi amor.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag><Losungstext>Y tú Salomón, hijo mío, reconoce al Dios de tu padre, y sírvele con corazón perfecto y con ánimo voluntario, porque YHVH escudriña los corazones de todos, y conoce toda intención de los pensamientos. Si lo buscas, será encontrado por ti; si lo abandonas, te rechazará para siempre.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 28,9</Losungsvers><Lehrtext>Pero tú, cuando ores, entra en tu aposento interior, cierra con llave tu puerta y ora a tu Padre que está en secreto, y tu Padre, que ve en lo secreto, te recompensará.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Jonatán dijo a su joven escudero: Ven, pasemos a la guarnición de esos incircuncisos. Quizá YHVH actúe por nosotros, porque para YHVH no hay impedimento en salvar con muchos o con pocos.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 14,6</Losungsvers><Lehrtext>Buscad, pues, primeramente el reino y la justicia de Él, y todas estas cosas os serán añadidas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El día que estuviste delante de YHVH tu Dios en Horeb, cuando YHVH me dijo: Congrégame al pueblo y haré que oigan mis palabras para que aprendan a temerme todos los días que vivan sobre esta tierra, y las enseñen a sus hijos,
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 4,10</Losungsvers><Lehrtext>Cuando llegó y vio la gracia de Dios, se regocijó, y exhortaba a todos a permanecer fieles al Señor con firmeza de corazón,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 11,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ahora pues, temed a YHVH y servidle con integridad y en verdad, y apartad los dioses a los cuales sirvieron vuestros padres en la otra parte del río y en Egipto, y servid a YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,14</Losungsvers><Lehrtext>Porque vuestra obediencia ha venido a ser notoria a todos, así que me gozo a causa de vosotros; pero quiero que seáis sabios para lo bueno, e ingenuos para lo malo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 16,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Grande es nuestro Señor y abundante en poder, Y su inteligencia es infinita.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 147,5</Losungsvers><Lehrtext>Y sabemos que a los que aman a Dios, todas las cosas ayudan para bien, a los que son llamados conforme a su propósito.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por cuanto has puesto a YHVH, que es mi refugio, A ’Elyón, por habitación tuya,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 91,9</Losungsvers><Lehrtext>No ruego que los quites del mundo, sino que los guardes del mal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 17,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH!, ¿acaso tus ojos no buscan la verdad? Los castigaste, pero no se dolieron, Los consumiste, pero se negaron a recibir corrección. Endurecieron sus rostros más que la roca, Rehúsan volverse a ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Acordaos de los que os dirigen, quienes os hablaron la palabra de Dios; considerad cuál haya sido el resultado de su conducta e imitad su fe.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Así diréis a José: Te ruego que perdones la transgresión de tus hermanos y su pecado, pues te pagaron con mal. Y ahora, te rogamos que perdones la transgresión de los siervos del Dios de tu padre. Y mientras hablaban con él, José lloraba.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 50,17</Losungsvers><Lehrtext>Acercándose entonces Pedro, le dijo: Señor, ¿cuántas veces pecará mi hermano contra mí y lo perdonaré? ¿Hasta siete veces?
 Jesús le dice: No te digo hasta siete veces, sino hasta setenta veces siete.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 18,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En las muchas palabras no falta pecado, Pero el que refrena sus labios es prudente.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 10,19</Losungsvers><Lehrtext>porque por tus palabras serás justificado y por tus palabras serás condenado.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 12,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y les daré un corazón, y les infundiré un espíritu nuevo, y quitaré el corazón de piedra de en medio de su carne, y les daré un corazón de carne,
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 11,19</Losungsvers><Lehrtext>Porque no recibisteis espíritu de esclavitud para estar otra vez en temor; sino que recibisteis el Espíritu de adopción, por el cual clamamos: ¡Abba! (¡Padre!)
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-1900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH es bueno, Es fortaleza en día de aflicción, Y conoce a los que confían en Él.
 </Losungstext><Losungsvers>Nahúm 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Y ciertamente estuvo enfermo, a las puertas de la muerte, pero Dios tuvo misericordia de él, y no sólo de él, sino también de mí, para no tener tristeza sobre tristeza.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡En verdad Tú eres el Dios encubierto, El Dios de Israel, el Salvador!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 45,15</Losungsvers><Lehrtext>Porque será entregado a los gentiles, y será escarnecido y afrentado, y escupido;
 y lo azotarán y lo matarán, pero al tercer día se levantará.
 Pero ellos nada entendieron de estas cosas, y estas palabras les estaban encubiertas, no entendían lo que se decía.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,32-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Revela los secretos más profundos, Conoce lo que ocultan las tinieblas, Y la luz habita con Él.
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,22</Losungsvers><Lehrtext>Así que, no juzguéis nada antes de tiempo, hasta que venga el Señor, el cual sí sacará a luz lo oculto de las tinieblas y pondrá de manifiesto las intenciones de los corazones: entonces la alabanza le vendrá a cada uno de parte de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bueno es YHVH a los que lo esperan, al alma que lo busca.
 </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 3,25</Losungsvers><Lehrtext>ya que habéis gustado que el Señor es bondadoso.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Él fortalece al cansado, Acrecienta el vigor al que no tiene;
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,29</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual me complazco en las debilidades, en afrentas, en necesidades, en persecuciones, en angustias por causa del Mesías; porque cuando soy débil, entonces soy fuerte.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH descubrió su santo brazo a vista de todas las naciones, Y todos los confines de la tierra verán la salvación de nuestro Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 52,10</Losungsvers><Lehrtext>La luz verdadera, que alumbra a todo hombre al venir al mundo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y respondió YHVH a su pueblo diciendo: He aquí Yo os envío trigo, vino y aceite, Y os saciaréis de ello, Y ya no haré de vosotros el oprobio de las naciones.
 </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,19</Losungsvers><Lehrtext>Y habiendo ordenado a las multitudes que se recostaran en la hierba, tomó los cinco panes y los dos peces, y levantando los ojos al cielo, pronunció la bendición, y partiendo los panes, los dio a los discípulos, y los discípulos a las multitudes.
 Y comieron todos y se saciaron, y de lo sobrante de los trozos, recogieron doce cestos llenos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 14,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Josafat dijo al rey de Israel: Te ruego que consultes ahora la palabra de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 18,4</Losungsvers><Lehrtext>Pero los que fueron sembrados en buena tierra son aquellos que oyen la palabra y la reciben, y dan fruto, uno a treinta, y uno a sesenta, y uno a ciento.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El que oprime al menesteroso afrenta a su Hacedor, Pero lo honra quien se apiada del pobre.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 14,31</Losungsvers><Lehrtext>Y lo que para vosotros era una prueba en mi carne, no lo menospreciasteis ni lo escupisteis; al contrario, me acogisteis como a un enviado de Dios, como a Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 4,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mirad: Yo los hago volver de la tierra del norte, Y los reuniré de los confines de la tierra, Y con ellos a los ciegos y cojos, A la mujer encinta junto con la que dio a luz: En una gran asamblea volverán acá.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Y el señor dijo al siervo: Ve por los caminos y senderos, y constríñelos a entrar, para que se llene mi casa.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-2900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces dirán los hijos de tu pueblo: ¡No es recto el proceder de Adonay! Pero el que no es recto es el camino de ellos.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 33,17</Losungsvers><Lehrtext>Y no nos metas en prueba, mas líbranos del mal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ve y proclama estas palabras hacia el norte, y di: ¡Vuélvete, oh apóstata Israel!, dice YHVH. No haré caer mi ira sobre vosotros, Porque soy misericordioso, dice YHVH. No estaré enojado para siempre.
 Sólo reconoce tu iniquidad, Porque contra YHVH tu Dios te has rebelado, Prodigaste tus caminos a extraños debajo de todo árbol frondoso, Y no habéis escuchado mi voz, dice YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 3,12-13</Losungsvers><Lehrtext>El Señor no retarda la promesa, como algunos la consideran tardanza, sino que es paciente hacia vosotros, no queriendo que ninguno perezca, sino que todos procedan al arrepentimiento.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pedro 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-08-3100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Él respondió: He aquí, Yo renuevo el pacto: Ante todo tu pueblo haré maravillas cuales nunca se han hecho en toda la tierra ni en ninguna nación. Y todo el pueblo en medio del cual tú estás, verá la obra de YHVH, porque terrible es lo que Yo voy a hacer contigo.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 34,10</Losungsvers><Lehrtext>Llegado el sábado, comenzó a enseñar en la sinagoga. Y la mayoría se asombraba al oírlo, y decía: ¿De dónde saca éste estas cosas, y qué sabiduría es ésta que le ha sido dada? ¿Y qué significan estos milagros hechos por sus manos?
 ¿No es éste el carpintero, el hijo de Miriam, y el hermano de Jacobo y de José, y de Judas y de Simón? ¿No están aquí también sus hermanas ante nosotros? Y se escandalizaban por causa de Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 6,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Daré gracias a YHVH en gran manera con mi boca, En medio de muchos lo alabaré,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 109,30</Losungsvers><Lehrtext>También ésta, presentándose en la misma hora, daba gracias a Dios, y hablaba acerca de Él a todos los que esperaban la liberación de Jerusalem.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y entonaron un cántico de alabanza y gratitud a YHVH: Porque es bueno, porque para siempre es su misericordia sobre Israel. Entonces todo el pueblo gritó con gran alegría alabando a YHVH porque los cimientos de la Casa de YHVH habían sido echados.
 </Losungstext><Losungsvers>Esdras 3,11</Losungsvers><Lehrtext>Y perseverando unánimes cada día en el templo y partiendo el pan de casa en casa, compartían el alimento con alegría y sencillez de corazón,
 alabando a Dios, y teniendo gracia hacia todo el pueblo. Y cada día el Señor añadía al número los que iban siendo salvos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 2,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Alégrate mucho, capital de Sión! ¡Da voces de júbilo, ciudad de Jerusalem! Mira a tu Rey llegando, justo y victorioso, Humilde, montado en un asno, en una cría de asna.
 </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 9,9</Losungsvers><Lehrtext>el cual, existiendo en forma de Dios, no quiso por usurpación ser igual con Dios,
 sino que se despojó a sí mismo tomando forma de siervo, hecho semejante a los hombres;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Bendíganos ’Elohim, y témanlo todos los confines de la tierra!</Losungstext><Losungsvers>Salmo 67,8</Losungsvers><Lehrtext>¡Digno eres, oh Señor y Dios nuestro, de recibir la gloria y el honor y el poder, porque Tú creaste todas las cosas, y por tu voluntad existieron y fueron creadas!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Acuérdate, oh YHVH, de tus piedades y de tus misericordias, Que son perpetuas.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 25,6</Losungsvers><Lehrtext>En esto está el amor: No en que nosotros hayamos amado a Dios, sino en que Él nos amó y envió a su Hijo como propiciación por nuestros pecados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 4,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>No los encubriremos a sus hijos. Relataremos a la generación venidera las alabanzas de YHVH, Y de su poder y de las maravillas que hizo.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 78,4</Losungsvers><Lehrtext>Sanad enfermos, resucitad muertos, limpiad leprosos, echad fuera demonios; de gracia recibisteis, dad de gracia.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 10,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aboga por mi causa, redímeme; Y vivifícame por tu palabra.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,154</Losungsvers><Lehrtext>Retén el modelo de las sanas palabras que oíste de mí, con la fe y el amor que hay en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La salvación es de YHVH, Sobre tu pueblo sea tu bendición. Selah</Losungstext><Losungsvers>Salmo 3,9</Losungsvers><Lehrtext>¡Misericordia y paz y amor os sean multiplicados!</Lehrtext><Lehrtextvers>Judas 2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alcemos nuestro corazón hacia nuestras manos Y nuestras manos hacia Dios en los cielos, diciendo:
 </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 3,41</Losungsvers><Lehrtext>Acerquémonos, pues, con confianza al trono de la gracia, para que obtengamos misericordia y hallemos gracia para el oportuno socorro.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Yo, YHVH, no cambio. Por eso vosotros, oh hijos de Jacob, no habéis sido consumidos.
 </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 3,6</Losungsvers><Lehrtext>Yo soy el Alfa y la Omega, dice el Señor Dios, el que es, y que era, y que está viniendo, el Todopoderoso.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Calle toda carne ante YHVH, porque Él se ha despertado en su santa morada! </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 2,15</Losungsvers><Lehrtext>Porque no hay diferencia ni de judío ni de griego, porque el mismo Señor de todos es rico para todos los que lo invocan.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 10,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Enséñame, oh YHVH, tu camino; caminaré en tu verdad; Afirma mi corazón, para que tema tu Nombre.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 86,11</Losungsvers><Lehrtext>Acuérdate de Jesús el Mesías, del linaje de David, resucitado de entre los muertos conforme a mi evangelio;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>¡Inclinad vuestro oído y venid a mí! ¡Escuchad, y vuestra alma vivirá! Y Yo haré con vosotros un pacto eterno, Las misericordias fieles prometidas a David.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,3</Losungsvers><Lehrtext>Decía entonces Jesús a los judíos que le habían creído: Si vosotros permanecéis en mi palabra, sois verdaderamente mis discípulos;
 y conoceréis la verdad, y la verdad os hará libres.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 8,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque no dejarás mi alma en el Seol, Ni permitirás que tu santo vea corrupción.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 16,10</Losungsvers><Lehrtext>¡Miserable de mí! ¿Quién me libertará de este cuerpo de muerte?
 (¡Gracias sean dadas a Dios por Jesús el Mesías, Señor nuestro!) Así pues, yo mismo sirvo con la mente a la ley de Dios, pero con la carne a la ley del pecado.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 7,24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Se fue entonces Abram como YHVH le había hablado, y Lot fue con él. Y era Abram de setenta y cinco años cuando salió de Harán.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 12,4</Losungsvers><Lehrtext>Por fe Abraham, siendo llamado, obedeció para salir al lugar que iba recibir por herencia, y salió sin saber a dónde iba.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 11,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y oró Ezequías delante de YHVH, y dijo: ¡Oh YHVH Dios de Israel, entronizado sobre querubines! ¡Sólo Tú eres el Dios de todos los reinos de la tierra! Tú hiciste los cielos y la tierra.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Reyes 19,15</Losungsvers><Lehrtext>Y el séptimo ángel tocó la trompeta, y hubo grandes voces en el cielo, que decían: ¡El reino del mundo ha llegado a ser de nuestro Señor y de su Ungido, y reinará por los siglos de los siglos!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 11,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tu protección me envuelve por completo; me cubres con la palma de tu mano.</Losungstext><Losungsvers>Salmo 139,5</Losungsvers><Lehrtext>Y el mismo Señor de paz os dé siempre paz en toda manera. El Señor sea con todos vosotros.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Te libraré de mano de los perversos, Te rescataré del puño del opresor.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 14,21</Losungsvers><Lehrtext>Y el Dios de toda gracia, que os llamó a su gloria eterna en el Mesías, después que padezcáis un poco de tiempo, Él mismo os perfeccionará, afirmará, fortalecerá, establecerá.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 5,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero yo te ofreceré sacrificio de alabanza, Y cumpliré lo que prometí. ¡La salvación es de YHVH!
 </Losungstext><Losungsvers>Jonás 2,9</Losungsvers><Lehrtext>No rechazo la gracia de Dios, porque si por la ley fuera la justicia, entonces en vano murió el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 2,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Afirma mis pasos en tu palabra, Y ninguna iniquidad se enseñoree de mí.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,133</Losungsvers><Lehrtext>Hermanos, no seáis niños en el modo de pensar, sino sed niños en la malicia, pero sed maduros en el modo de pensar.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 14,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entremos en su presencia con acción de gracias, Aclamémosle con salmos.
 Porque YHVH es Dios grande, Y gran Rey sobre todos los dioses,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 95,2-3</Losungsvers><Lehrtext>la cual mostrará a su debido tiempo el Bienaventurado y único Soberano, el Rey de los que reinan y Señor de los que gobiernan,
 el Único que tiene inmortalidad, que habita en luz inaccesible, a quien ningún hombre vio ni puede ver. A Él sea honor y dominio eterno, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 6,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿No es que partas tu pan con el hambriento, Y a los pobres errantes albergues en casa; Que cuando veas al desnudo, lo cubras, Y no te escondas de tu hermano?
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 58,7</Losungsvers><Lehrtext>Porque tuve hambre y me disteis de comer, tuve sed y me disteis de beber, fui forastero y me acogisteis,
 desnudo, y me cubristeis; estuve enfermo y me visitasteis; estaba en prisión y vinisteis a mí.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 25,35-36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Te rogamos, oh YHVH: ¡Sálvanos ahora! Te rogamos, oh YHVH: ¡Haznos prosperar ahora!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 118,25</Losungsvers><Lehrtext>os perfeccione en todo lo bueno para que hagáis su voluntad, haciendo en nosotros lo que es agradable delante de Él por medio de Jesús el Mesías, a quien sea la gloria por los siglos, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién como Tú entre los dioses, oh YHVH? ¿Quién como Tú? Majestuoso en la santidad, Temible en las alabanzas, Hacedor de prodigios.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 15,11</Losungsvers><Lehrtext>y hay diversidad de actividades, pero Dios, que efectúa todas las cosas en todos, es el mismo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 12,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los que amáis a YHVH, aborreced el mal, Él guarda las almas de sus santos, Las libra de la mano de los malvados.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 97,10</Losungsvers><Lehrtext>Por cuanto has guardado la Palabra de mi paciencia, Yo también te guardaré de la hora de la prueba que está a punto de venir sobre el mundo entero, para probar a los que moran en la tierra.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 3,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como el calor durante la sequía, Así abates el tumulto de los extranjeros, Como el bochorno debajo de la nube, Así silencias el cántico de los tiranos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 25,5</Losungsvers><Lehrtext>Hizo proezas con su brazo; Esparció a los soberbios en la intención de su corazón.
 Quitó de los tronos a los poderosos, Y exaltó a los humildes.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,51-52</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Yo soy el que confirma la palabra de sus siervos, Y cumple el plan de sus mensajeros; Que dice: ¡Jerusalem, serás habitada! ¡Ciudades de Judá, seréis reconstruidas! ¡Ruinas, Yo os levantaré!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 44,26</Losungsvers><Lehrtext>Pero éstos eran de mente más abierta que los que estaban en Tesalónica, y recibieron la palabra con buena disposición, examinando cada día las Escrituras para ver si estas cosas eran así.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Antes de ser humillado, yo erraba, Pero ahora, guardo tu palabra.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,67</Losungsvers><Lehrtext>Pero yendo por el camino, sucedió que cuando se acercaba a Damasco, de repente resplandeció alrededor de él una luz del cielo,
 y cayendo en la tierra, oyó una voz que le decía: Saulo, Saulo, ¿por qué me persigues?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 9,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Michaelistag</Sonntag><Losungstext>YHVH es tu guardador, YHVH es tu sombra a tu mano derecha.
 El sol no te fatigará de día, Ni la luna de noche.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 121,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Después que ellos regresaron, he aquí un ángel del Señor se aparece en sueños a José, diciendo: Al levantarte, toma al niño y a su madre, y huye a Egipto, y permanece allá hasta que yo te diga, porque Herodes está buscando al niño para destruirlo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 2,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-09-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡No la reprimas, porque Tú eres nuestro padre! Aunque Abraham no nos conozca e Israel nada sepa de nosotros, Tú, oh YHVH, eres nuestro Padre; ¡Redentor nuestro desde la eternidad, es tu Nombre!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 63,16</Losungsvers><Lehrtext>Bendito sea el Dios y Padre de nuestro Señor Jesús, el Mesías, que según su gran misericordia nos hizo renacer para una esperanza viva, por medio de la resurrección de Jesús el Mesías de entre los muertos,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH, Dios de los cielos, que me tomó de la casa de mi padre y de la tierra de mi parentela, y me habló y me juró diciendo: A tu descendencia daré esta tierra, Él mismo enviará su ángel delante de ti y de allá tomarás mujer para mi hijo.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 24,7</Losungsvers><Lehrtext>En aquel tiempo, un ángel del Señor habló a Felipe, diciendo: Levántate y ve hacia el sur, al camino que baja de Jerusalem a Gaza, el cual está deshabitado.
 Y levantándose, fue. Y he aquí un hombre etíope, eunuco, funcionario de Candace, reina de los etíopes, el cual estaba sobre todo su tesoro, quien había ido a adorar a Jerusalem,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 8,26-27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Los que teméis a YHVH, alabadlo! Glorificadlo, descendencia toda de Jacob, Y temedle vosotros, descendencia toda de Israel,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 22,23</Losungsvers><Lehrtext>¿Cómo, pues, invocarán a Aquél en quien no creyeron? ¿Y cómo creerán en Aquel de quien no oyeron? ¿Y cómo oirán sin haber quien predique?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 10,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y si Él dijera: ¡No me complazco en ti!, heme aquí, que haga de mí lo que bien parezca ante sus ojos.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 15,26</Losungsvers><Lehrtext>Pues si vivimos, para el Señor vivimos; y si morimos, para el Señor morimos. Así que, ya sea que vivamos, ya sea que muramos, del Señor somos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 14,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag><Losungstext>Estén pues tus ojos abiertos a la súplica de tu siervo y a la súplica de tu pueblo Israel, para escucharles en todo aquello que te invoquen.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,52</Losungsvers><Lehrtext>Pedid y se os dará, buscad y hallaréis, llamad a la puerta y se os abrirá.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>porque no habían salido a recibir a los hijos de Israel con pan y agua, sino que alquilaron a Balaam contra ellos para que los maldijera, pero nuestro Dios convirtió la maldición en bendición.
 </Losungstext><Losungsvers>Nehemías 13,2</Losungsvers><Lehrtext>Esto es, que Dios estaba en el Mesías reconciliando al mundo consigo mismo, no tomándoles en cuenta sus pecados, y puso en nosotros la palabra de la reconciliación.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH a la casa de Israel: ¡Buscadme y viviréis!
 </Losungstext><Losungsvers>Amós 5,4</Losungsvers><Lehrtext>Y he aquí un varón llamado Zaqueo, jefe de publicanos y rico,
 procuraba ver quién era Jesús, pero no podía a causa de la multitud, porque era pequeño de estatura.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 19,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como ave que revolotea, Así amparará YHVH Sebaot a Jerusalem, Amparando y salvando, Perdonando y libertando.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 31,5</Losungsvers><Lehrtext>¿Qué, pues, diremos a estas cosas? Si Dios está a favor de nosotros, ¿quién contra nosotros?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque fidelidad quiero, y no sacrificios, Conocimiento de Dios, y no holocaustos.
 </Losungstext><Losungsvers>Oseas 6,6</Losungsvers><Lehrtext>El amor sea sin hipocresía, aborreciendo lo malo, allegaos a lo bueno;
 amándoos unos a otros con amor fraternal; en cuanto a honor, prefiriéndoos unos a otros;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Rasgad vuestro corazón, Y no vuestros vestidos! ¡Volveos a YHVH vuestro Dios, Que es clemente y compasivo, Lento para la ira y grande en misericordia, Y se conduele de la desgracia!
 </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,13</Losungsvers><Lehrtext>He aquí llamamos bienaventurados a los que se mantuvieron firmes. Oísteis de la paciencia de Job, y visteis el propósito que tenía el Señor, porque el Señor es muy compasivo y misericordioso.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Esto será escrito para la postrera generación, Para que un pueblo aún por crear alabe a YH,
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 102,18</Losungsvers><Lehrtext>¿Y acaso Dios no hará justicia a sus esco­gidos que claman a Él día y noche? ¿Se tardará en responderles?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>19. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Pero a tus fieles has dado un estandarte, Para que sea desplegado por causa de la verdad, Selah
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 60,4</Losungsvers><Lehrtext>Porque Dios no envió al Hijo al mundo para juzgar al mundo, sino para que el mundo sea salvo por medio de Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero cuando Faraón vio que la lluvia, el granizo y los truenos habían cesado, siguió pecando y se obstinó en su corazón, tanto él como sus siervos.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 9,34</Losungsvers><Lehrtext>vigilando que ninguno quede privado de la gracia de Dios, no sea que brotando alguna raíz de amargura, os perturbe, y por ella muchos sean contaminados;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cuán bienaventurados son los que guardan sus testimonios, Y con todo el corazón lo buscan!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 119,2</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los que tienen hambre y sed de justicia, porque ellos serán saciados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>y dijo: ¡Desnudo salí del vientre de mi madre y desnudo volveré allá! ¡YHVH dio y YHVH quitó! ¡Bendito sea el nombre de YHVH!
 </Losungstext><Losungsvers>Job 1,21</Losungsvers><Lehrtext>Y no sólo eso; sino que hasta nos gloriamos en las tribulaciones, sabiendo que la tribulación produce constancia,
 y la paciencia, carácter aprobado, y el carácter aprobado, esperanza,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién podrá decir: Tengo la conciencia pura, Limpio estoy de mi pecado?
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 20,9</Losungsvers><Lehrtext>por cuanto todos pecaron, y están privados de la gloria de Dios),
 siendo justificados por su gracia, sin merecimiento alguno, mediante la redención que tienen en Jesús el Mesías;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 3,23-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh Jerusalem, sobre tus muros he emplazado centinelas! Nunca se descuidarán, ni de día ni de noche. Los que invocáis a YHVH no os deis descanso;
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 62,6</Losungsvers><Lehrtext>Orad sin cesar.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No sea hallado en ti nadie que haga pasar a su hijo o a su hija por el fuego, ni quien practique adivinación, ni hechicería, esto es, que sea sortílego o hechicero,
 Porque cualquiera que hace estas cosas es abominable a YHVH, y por causa de esas abominaciones YHVH tu Dios los expulsa de delante de ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 18,10.12</Losungsvers><Lehrtext>Alegando ser sabios se hicieron necios,
 y cambiaron la gloria del Dios incorruptible en semejanza de imagen de hombre corruptible, de aves, de cuadrúpedos y de reptiles.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 1,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Este pobre clamó, y YHVH lo escuchó, Y lo libró de todas sus angustias.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 34,6</Losungsvers><Lehrtext>Así el Dios de esperanza os llene de todo gozo y paz en el creer, para que abundéis en la esperanza por el poder del Espíritu Santo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH guarda a los extranjeros, Al huérfano y a la viuda sostiene, Y trastorna el camino de los impíos.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 146,9</Losungsvers><Lehrtext>La religión pura y sin mácula delante del Dios y Padre es ésta: Visitar a los huérfanos y a las viudas en su tribulación, y guardarse a sí mismo sin mancha del mundo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nadie hay sagrado como YHVH, Porque no hay nadie como Tú, Ni hay Roca como el Dios nuestro.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,2</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, al Rey de los siglos, inmortal, invisible y único Dios, sean honor y gloria por los siglos de los siglos, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tomó su amo a José y lo echó en la cárcel donde estaban encerrados los presos del rey. Así fue a parar a la cárcel.
 Pero YHVH estaba con José, y le extendió su misericordia y le concedió gracia ante los ojos del jefe de la cárcel.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 39,20.21</Losungsvers><Lehrtext>Acordaos de los presos, como presos juntamente con ellos, y de los maltratados, como estando también vosotros mismos en el cuerpo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, las naciones le son gotas en un cubo; Valen lo que el polvillo de la balanza; Las islas le pesan lo que un grano de polvo;
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,15</Losungsvers><Lehrtext>Vi otro ángel volando en medio del cielo, que tenía un evangelio eterno para proclamarlo a los asentados en la tierra, es decir, sobre toda nación, y tribu, y lengua y pueblo,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 14,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El consejo de YHVH permanece para siempre, Y los pensamientos de su corazón por todas las generaciones.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 33,11</Losungsvers><Lehrtext>El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 24,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y a aquel profeta o soñador de sueños se le dará muerte, por cuanto aconsejó apostasía contra YHVH vuestro Dios (el cual te sacó de la tierra de Egipto y te rescató de casa de servidumbre), para extraviarte del camino por el que YHVH tu Dios te ha ordenado seguir. Así extirparás el mal de en medio de ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 13,5</Losungsvers><Lehrtext>Vosotros sois mis amigos, si hacéis lo que Yo os mando.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>¿Quién entre vosotros teme a YHVH y escucha por voz de su siervo? Aunque ande en tinieblas y carezca de luz, Confíe en el nombre de YHVH, y apóyese en su Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 50,10</Losungsvers><Lehrtext>Pero enseguida les habló, diciendo: ¡Tened ánimo, Yo soy, no temáis!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si el Dios de mi padre, el Dios de Abraham y el Temor de Isaac no hubiera estado conmigo, de cierto me despedirías ahora vacío. ’Elohim ha visto mi aflicción y la fatiga de mis manos, y te reprendió anoche.
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 31,42</Losungsvers><Lehrtext>Entonces Miriam dijo: Mi alma engrandece al Señor,
 Y mi espíritu se regocija en Dios mi Salvador,
 Porque miró la bajeza de su sierva; pues he aquí desde ahora Me llamarán bienaventurada todas las generaciones.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,46-48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Perdona, te ruego, la iniquidad de este pueblo según la grandeza de tu misericordia, conforme has cargado con este pueblo desde Egipto hasta aquí.
 </Losungstext><Losungsvers>Números 14,19</Losungsvers><Lehrtext>el cual es también la propiciación por nuestros pecados, y no sólo por los nuestros, sino también por los de todo el mundo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 2,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí que vienen días, dice YHVH, en los cuales haré nuevo pacto con la casa de Israel y con la casa de Judá.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,31</Losungsvers><Lehrtext>y para hacer notoria la riqueza de su gloria en vasos de misericordia que preparó para gloria;
 a los cuales también llamó, a nosotros, no sólo de entre los judíos, sino también de entre los gentiles?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 9,23-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Di: Así dice YHVH: Los cadáveres caerán como estiércol sobre la faz del campo, Como gavilla detrás del segador, Y no habrá quien los recoja.
 Así dice YHVH: No se alabe el sabio en su sabiduría, Ni se alabe el valiente en su valentía, Ni se alabe el rico en sus riquezas.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 9,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Porque no me avergüenzo del evangelio, porque es poder de Dios para salvación a todo el que cree: al judío primeramente, y también al griego.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como estuvo con nuestros padres, así YHVH nuestro Dios esté con nosotros; no nos desampare ni nos deje,
 </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,57</Losungsvers><Lehrtext>para que busquen a Dios, por si tal vez, palpando, puedan hallarlo; aunque no está lejos de cada uno de nosotros.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-10-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Reformationstag</Sonntag><Losungstext>Vuelve, alma mía, a tu reposo, Porque YHVH te ha colmado de favores.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 116,7</Losungsvers><Lehrtext>No seáis pues semejantes a ellos, porque vuestro Padre sabe de qué cosas tenéis necesidad antes que vosotros le pidáis.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Estás perdida en la multitud de tus consejos; ¡Levántense ahora los que reparten los cielos, Y los que contemplan las estrellas, y los pronosticadores Y que te salven de lo que te sobrevendrá!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 47,13</Losungsvers><Lehrtext>Llegaron a Cafarnaum, y estando en la casa, les preguntaba: ¿Qué discutíais en el camino?
 Pero ellos callaban, porque en el camino discutieron entre sí acerca de quién era mayor.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 9,33-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me buscaréis y me hallaréis, porque me buscaréis con todo vuestro corazón.
 Sí, Yo seré hallado por vosotros, dice YHVH, y haré volver vuestra cautividad, y os reuniré de todas las naciones y de todos los lugares adonde os había arrojado, dice YHVH; y os haré volver al lugar de donde hice que os llevaran en cautividad.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 29,13-14</Losungsvers><Lehrtext>Otra vez os digo, que si dos de vosotros se ponen de acuerdo en la tierra acerca de cualquier cosa que pidan, les será hecha por mi Padre que está en los cielos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 18,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH te pastoreará siempre, Y en las sequías saciará tu alma y dará vigor a tus huesos. Serás un huerto bien regado; Un manantial cuyas aguas nunca faltan,
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 58,11</Losungsvers><Lehrtext>Mi Dios, pues, suplirá toda vuestra necesidad según su riqueza en gloria en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Estas palabras que te ordeno hoy, han de permanecer sobre tu corazón,
 y las inculcarás a tus hijos, y hablarás de ellas sentado en tu casa, andando por el camino, al acostarte y al levantarte.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 6,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Pero sed hacedores de la palabra, y no sólo oidores, engañándoos a vosotros mismos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aborrezco a los que confían en ídolos vanos, Pero en cuanto a mí, en YHVH he esperado.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 31,6</Losungsvers><Lehrtext>Después nosotros, los que vivamos, los que hayamos quedado, seremos arrebatados simultáneamente con ellos en las nubes al encuentro con el Señor en el aire, y así estaremos siempre con el Señor.
 Por tanto, consolaos los unos a los otros con estas palabras.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 4,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y llamó el nombre de YHVH (quien hablaba con ella): Ata-’El-Roí, porque dijo: ¿No he visto aquí yo también las espaldas de Aquél que me ve?
 </Losungstext><Losungsvers>Génesis 16,13</Losungsvers><Lehrtext>Y pasando, vio a Leví, el de Alfeo, sentado en el lugar de los tributos, y le dice: ¡Sígueme! Y levantándose, lo siguió.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como a uno nacido entre vosotros os será el extranjero que resida con vosotros. Lo amarás como a ti mismo, porque extranjeros fuisteis en la tierra de Egipto. Yo, YHVH vuestro Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,34</Losungsvers><Lehrtext>y les dijo: Vosotros sabéis cuán abominable es para un varón judío reunirse o asociarse con un extranjero, pero Dios me ha mostrado que no llame común o inmundo a ningún hombre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 10,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Como a uno nacido entre vosotros os será el extranjero que resida con vosotros. Lo amarás como a ti mismo, porque extranjeros fuisteis en la tierra de Egipto. Yo, YHVH vuestro Dios.
 </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Y respondiendo el Rey, les dirá: De cierto os digo, en cuanto lo hicisteis a uno de éstos, mis hermanos más pequeños, a mí me lo hicisteis.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 25,40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH te guardará de todo mal, Él guardará tu alma.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 121,7</Losungsvers><Lehrtext>Y en cuanto a vosotros, aun los cabellos de la cabeza, todos están contados.
 Así que, no temáis, más valéis vosotros que muchos pajarillos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 10,30-31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando mi alma desfallecía en mí, Me acordé de YHVH, Y mi oración llegó hasta ti en tu santa Casa.
 </Losungstext><Losungsvers>Jonás 2,7</Losungsvers><Lehrtext>el que practica el pecado procede del diablo, pues el diablo peca desde un principio. Para esto fue manifestado el Hijo de Dios: para que destruyera las obras del diablo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 3,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Apresúrate a socorrerme, oh Adonay, salvación mía!</Losungstext><Losungsvers>Salmo 38,23</Losungsvers><Lehrtext>Pero el Señor me asistió y me fortaleció, para que por medio de mí se predicara cumplidamente el mensaje y lo oyeran todos los gentiles, y fui librado de la boca del león.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hijo de hombre, profetiza contra los pastores de Israel. Profetiza, y di a esos pastores: Así dice Adonay YHVH: ¡Ay de los pastores de Israel que se apacientan a sí mismos! ¿No deben acaso los pastores apacentar ovejas?
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 34,2</Losungsvers><Lehrtext>si diaconado, en el servicio; el que enseña, en la enseñanza,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Yo conozco sus obras y sus pensamientos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 66,18</Losungsvers><Lehrtext>Y cuando el Hijo del Hombre venga en su gloria, y todos los ángeles con Él, entonces se sentará en su trono de gloria,
 y serán reunidas delante de Él todas las naciones, y los apartará unos de otros como el pastor separa las ovejas de las cabras:
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 25,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Servid a YHVH con alegría, Venid ante su presencia con regocijo.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 100,2</Losungsvers><Lehrtext>Si, pues, coméis, o bebéis, o hacéis cualquier otra cosa, hacedlo todo para la gloria de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 10,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>¡Cuán bienaventurado es el hombre que tiene en ti sus fuerzas, En cuyo corazón están las sendas!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 84,5</Losungsvers><Lehrtext>Ofrezcamos siempre, por medio de Él, sacrificio de alabanza a Dios, es decir, fruto de labios que confiesan su nombre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Grande en consejo y poderoso en obras, cuyos ojos están abiertos sobre todos los caminos de los hijos de Adam, para dar a cada uno según sus caminos y según el fruto de sus obras.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 32,19</Losungsvers><Lehrtext>Porque en Él vivimos, nos movemos y existimos, como incluso algunos de vuestros poetas han dicho: Porque linaje suyo somos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mirad: Hoy pongo ante vosotros la bendición y la maldición:
 La bendición, si escucháis los mandamientos de YHVH vuestro Dios que yo os ordeno hoy.
 Y la maldición, si no escucháis los mandamientos de YHVH vuestro Dios, y os apartáis del camino que yo os ordeno hoy para andar en pos de dioses ajenos que no habéis conocido.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 11,26-28</Losungsvers><Lehrtext>Jesús le dice: Yo soy el Camino, y la Verdad, y la Vida; nadie viene al Padre sino por mí.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag><Losungstext>Y haré un pacto de paz con ellos. Será un pacto perpetuo con ellos, y los estableceré y los multiplicaré, y pondré mi Santuario entre ellos para siempre.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 37,26</Losungsvers><Lehrtext>Porque todas las promesas de Dios en Él son sí; por eso también por medio de Él, decimos amén a Dios, para su gloria por medio de nosotros.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No tengas envidia de los pecadores, Antes, persevera en el temor de YHVH en todo tiempo,
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 23,17</Losungsvers><Lehrtext>para que seáis hijos de vuestro Padre que está en los cielos, que hace salir su sol sobre malos y buenos, y hace llover sobre justos e injustos.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,45</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pues he aquí Yo estoy por vosotros, y vuelvo mi rostro hacia vosotros, y seréis labrados y sembrados.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 36,9</Losungsvers><Lehrtext>Acudió en ayuda de Israel su siervo, Para recordar su misericordia
 Con Abraham y su descendencia para siempre, Conforme habló a nuestros padres.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,54-55</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cantad a YHVH, bendecid su Nombre! Proclamad de día en día las buenas nuevas de su salvación;
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 96,2</Losungsvers><Lehrtext>hablando entre vosotros con salmos e himnos y cánticos espirituales, cantando y entonando salmos de todo corazón al Señor;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag><Losungstext>En tu misericordia condujiste Al pueblo que redimiste, Lo has guiado con tu fortaleza, Hacia la morada de tu santidad.
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 15,13</Losungsvers><Lehrtext>Porque nuestra ciudadanía está en los cielos, de donde aguardamos ardientemente al Salvador, al Señor Jesús, el Mesías,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 3,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Más vale paciencia que valentía, Y dominarse que conquistar una ciudad.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 16,32</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los que procuran la paz, porque ellos serán llamados hijos de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Todos se desviaron, a una se han corrompido, No hay quien haga lo bueno, no hay ni siquiera uno.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 14,3</Losungsvers><Lehrtext>Y no nos metas en prueba, mas líbranos del mal.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Honra a YHVH con tus bienes, Y con las primicias de todos tus frutos,
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 3,9</Losungsvers><Lehrtext>y diré a mi alma: Alma, tienes muchos bienes almacenados para muchos años: reposa, come, bebe, diviértete.
 Pero le dijo Dios: ¡Insensato! esta noche tu alma te será demandada, y lo que has prevenido, ¿para quién será?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ciertamente YHVH hará justicia a su pueblo, Y se compadecerá de sus siervos.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 135,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero de Él proviene lo que sois en Jesús el Mesías, el cual por parte de Dios nos ha sido hecho sabiduría, y justicia, y santificación, y redención;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 1,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En YHVH se gloriará mi alma, Lo oirán los mansos y se alegrarán.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 34,2</Losungsvers><Lehrtext>¿Está afligido alguno entre vosotros? Ore. ¿Está alguno alegre? Cante alabanzas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mi mano hizo todas estas cosas, Y así todas ellas llegaron a existir, dice YHVH. Pero Yo miraré al pobre y humilde de espíritu, Y que tiembla ante mi palabra.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 66,2</Losungsvers><Lehrtext>Y ahora, os encomiendo a Dios y a la palabra de su gracia, que puede edificar y dar la herencia a todos los santificados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 20,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Serán completamente saciados con la grosura de tu Casa, Y los abrevarás del torrente de tus delicias.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 36,8</Losungsvers><Lehrtext>¡Mirad qué clase de amor! El Padre nos ha concedido que seamos llamados hijos de Dios, y lo somos; por esto no nos conoce el mundo, porque tampoco lo conoció a Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-11-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En un arrebato de ira, por un breve momento, escondí mi rostro de ti, Pero con gran compasión tendré misericordia de ti eternamente, dice YHVH, tu Redentor.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 54,8</Losungsvers><Lehrtext>Porque por gracia habéis sido salvados por medio de la fe, y esto no es de vosotros, es el don de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sólo Él es mi Roca y mi salvación, Mi alto refugio; no resbalaré mucho.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 62,2</Losungsvers><Lehrtext>Y asimismo, también el Espíritu ayuda nuestra debilidad, pues no sabemos qué orar como conviene, pero el mismo Espíritu intercede con gemidos indecibles;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces Asa salió contra él, y dispusieron la batalla en el valle de Sefata, junto a Maresa.
 </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 14,10</Losungsvers><Lehrtext>Asimismo el Señor me librará de toda obra mala y me preservará para su reino celestial. A Él sea la gloria por los siglos de los siglos, amén.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 4,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡He aquí, nuestro Dios a quien servimos, existe! Él tiene poder, oh rey, para librarnos del horno de fuego abrasador y librarnos de tus manos,
 y aunque no lo haga, oh rey, entiende que tampoco daremos culto a tus dioses, ni nos postraremos ante la estatua que hiciste levantar.
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 3,17.18</Losungsvers><Lehrtext>Yo sé tus obras. He aquí que he puesto delante de ti una puerta abierta que nadie puede cerrar, porque aunque tienes poco poder, has guardado mi Palabra y no negaste mi nombre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 3,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los ojos altivos del hombre serán abatidos, Y la soberbia de los hombres será humillada, Y sólo YHVH será exaltado en aquel día.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 2,11</Losungsvers><Lehrtext>porque ante Dios no hay acepción de personas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y ahora, he aquí traigo las primicias del fruto del suelo que me diste, oh YHVH. Y las colocarás delante de YHVH tu Dios, y te postrarás delante de YHVH tu Dios.
 Y te regocijarás en todo el bien que YHVH tu Dios te ha dado a ti y a tu casa, tú, el levita, y el extranjero que esté en medio de ti.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 26,10.11</Losungsvers><Lehrtext>Dad gracias en todo, porque esta es la voluntad de Dios para vosotros en Jesús el Mesías.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>¡Levántate y resplandece, que llega tu luz! ¡La gloria de YHVH amanece sobre ti!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 60,1</Losungsvers><Lehrtext>porque todos vosotros sois hijos de luz, e hijos del día; no somos de la noche ni de las tinieblas.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No harán mal ni dañarán en todo mi Santo Monte, Porque como las aguas colman el mar, Así la tierra estará llena del conocimiento de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 11,9</Losungsvers><Lehrtext>Esto es bueno y aceptable delante de Dios nuestro Salvador,
 el cual desea que todos los hombres sean salvos y lleguen al pleno conocimiento de la verdad,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 2,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ellos ciertamente perecerán, pero Tú permaneces. Todos ellos se desgastarán como una vestidura, Como vestido los cambiarás, y desaparecerán.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 102,26</Losungsvers><Lehrtext>que decía a gran voz: ¡Temed a Dios y dadle gloria, pues la hora de su juicio ha llegado! ¡Adorad al que hizo el cielo y la tierra y el mar, y las fuentes de las aguas!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 14,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡A ti, Adonay YHVH, se vuelven mis ojos, En ti me he refugiado, no desampares mi alma!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 141,8</Losungsvers><Lehrtext>Y Él estaba en popa, durmiendo sobre el cabezal. Y lo despiertan y le dicen: ¡Maestro!, ¿no te importa que perezcamos?
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Las suertes se echan en el regazo, Pero la decisión es de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 16,33</Losungsvers><Lehrtext>¿Acaso no se venden dos pajarillos por un cuarto? Con todo, ni uno de ellos cae a tierra sin vuestro Padre.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 10,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En cuanto a mí, dice YHVH, Este es mi pacto con ellos: Mi Espíritu que está sobre ti, Y mis palabras que puse en tu boca, No faltarán jamás de tu boca, Ni de la boca de tu descendencia, Ni de la boca de la descendencia de tu descendencia, dice YHVH, Desde ahora y para siempre.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 59,21</Losungsvers><Lehrtext>Ten cuidado de ti mismo y de la doctrina, persiste en estas cosas; porque si haces esto, te salvarás a ti mismo y a los que te escuchan.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gustad y ved que YHVH es bueno. ¡Cuán bienaventurado es el varón que se refugia en Él!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 34,8</Losungsvers><Lehrtext>Pero un ángel del Señor abrió de noche las puertas de la cárcel y sacándolos, dijo:
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>El temor de YHVH es escuela de sabiduría, Y antes del honor está la humildad.
 </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 15,33</Losungsvers><Lehrtext>¿Quién es sabio y entendido entre vosotros? Muestre por la buena conducta sus obras en la mansedumbre de la sabiduría.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 3,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero YHVH dijo a Samuel: No mires su aspecto, ni a lo grande de su estatura, porque lo he rechazado, porque Yo no miro como mira el hombre, porque el hombre mira lo que hay ante sus ojos, pero YHVH mira el corazón.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 16,7</Losungsvers><Lehrtext>Pero el ángel le dijo: ¡No temas Miriam, porque has hallado gracia ante Dios!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Aleluya! ¡Alabad a YHVH, porque Él es bueno, Porque para siempre es su misericordia!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 106,1</Losungsvers><Lehrtext>Y todo lo que hagáis, de palabra o de obra, hacedlo todo en el nombre del Señor Jesús, dando gracias a Dios Padre por medio de Él.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y pondré mi Espíritu en vosotros, y viviréis, y os pondré en vuestra propia tierra, y sabréis que Yo, YHVH, he hablado y lo he cumplido, dice YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 37,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero al darse cuenta las multitudes, lo siguieron, y después de recibirlos, les hablaba acerca del reino de Dios, y sanaba a los que tenían necesidad de sanidad.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 9,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque es aún visión para el tiempo señalado: ella hablará al fin y no será frustrada. Aunque tarde, aguárdala, porque sin duda vendrá, y no se retrasará.
 </Losungstext><Losungsvers>Habacuc 2,3</Losungsvers><Lehrtext>También vosotros sed pacientes y afianzad vuestros corazones, porque la venida del Señor está cerca.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y sucederá que si oyes atentamente la voz de YHVH tu Dios para obedecer, para guardar todos sus mandamientos que yo te ordeno hoy, también YHVH tu Dios te levantará sobre todas las naciones de la tierra.
 Bendito serás en tu entrar y bendito serás en tu salir.
 </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 28,1.6</Losungsvers><Lehrtext>plenamente convencido de que el que había prometido, era también poderoso para hacerlo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 4,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh hijos de Israel, volveos a Aquél De quien tan radicalmente os habéis apartado!
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 31,6</Losungsvers><Lehrtext>Así, la ley entró para que el pecado abundara; pero donde el pecado abundó, sobreabundó la gracia;
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>¡Alabadlo por sus proezas! ¡Alabadlo por la inmensidad de su grandeza!
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 150,2</Losungsvers><Lehrtext>¡Gloria a Dios en las alturas, Y en la tierra paz entre los hombres de su elección!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si de tu alma sacas para el hambriento, Y sacias al alma afligida, En las tinieblas nacerá tu luz, Y tu oscuridad será como el mediodía.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 58,10</Losungsvers><Lehrtext>Vuestra gentileza sea conocida de todos los hombres. ¡El Señor está cerca!
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando algún extranjero habite contigo en vuestra tierra, no lo oprimiréis.
 </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,33</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, aceptaos los unos a los otros, como también el Mesías os aceptó, para gloria de Dios.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Todo el día extendí mis manos hacia un pueblo rebelde, que anda por camino no bueno, en pos de sus propios pensamientos.
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 65,2</Losungsvers><Lehrtext>Y levantándose, fue a su padre. Y estando él aún distante, su padre lo vio, y corriendo, enternecido, se echó sobre su cuello y lo besó efusivamente.
 Le dijo entonces el hijo: Padre, he pecado contra el cielo y ante ti, ya no soy digno de ser llamado hijo tuyo.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 15,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag><Losungstext>Son vuestras transgresiones las que se interponen entre vosotros y vuestro Dios; Son vuestros pecados los que os ocultan su rostro, e impiden que os oiga;
 </Losungstext><Losungsvers>Isaías 59,2</Losungsvers><Lehrtext>Y dará a luz un hijo, y llamarás su nombre Jesús, porque Él salvará a su pueblo de sus pecados.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 1,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag><Losungstext>Y David y todo Israel se regocijaban delante de Ha-’Elohim con todas sus fuerzas, con cánticos, arpas, salterios, panderos, címbalos y trompetas.
 </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 13,8</Losungsvers><Lehrtext>Y los pastores regresaron glorificando y alabando a Dios por todo lo que habían oído y visto, tal como les había sido dicho.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag><Losungstext>Aun la cigüeña en los cielos conoce sus tiempos; La tórtola, la golondrina y la grulla guardan la época de su migración, Pero mi pueblo no conoce la justicia de YHVH.
 </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 8,7</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual debemos dar más solícita atención a las cosas que fueron oídas, no sea que las dejemos escurrir.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>Pero YHVH le respondió: ¿Y quién ha dado boca al hombre? ¿O quién hizo al mudo y al sordo, al vidente y al ciego? ¿No soy Yo YHVH?
 </Losungstext><Losungsvers>Exodo 4,11</Losungsvers><Lehrtext>No me elegisteis vosotros a mí, sino que Yo os elegí y os puse para que vayáis y llevéis fruto, y vuestro fruto permanezca, para que todo lo que pidáis al Padre en mi nombre, os lo dé.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y el pueblo respondió a Josué: ¡A YHVH nuestro Dios serviremos, y su voz obedeceremos!
 </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,24</Losungsvers><Lehrtext>Así que, mis hermanos amados, estad firmes, inconmovibles, abundando en la obra del Señor siempre, sabiendo que vuestro trabajo en el Señor no es vano.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 15,58</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Él muda los tiempos y las edades. Él quita los reyes y establece los reyes. Él da la sabiduría a los sabios, Y ciencia a los inteligentes,
 </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,21</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, no seáis insensatos, sino entended cuál sea la voluntad del Señor.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El que sana a los quebrantados de corazón, Y venda sus heridas.
 </Losungstext><Losungsvers>Salmo 147,3</Losungsvers><Lehrtext>Al atardecer le trajeron muchos endemoniados, y con su palabra echó los demonios y sanó a todos los enfermos,
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 8,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2015-12-3100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag><Losungstext>Entonces os convertiréis, y distinguiréis entre el justo y el perverso, entre el que sirve a ’Elohim y el que no lo sirve. </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 3,20</Losungsvers><Lehrtext>Venga tu reino. Hágase tu voluntad, como en el cielo, también en la tierra.
 </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,10</Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>