<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Alabad al Señor de los señores, Porque para siempre es su misericordia.  Al único que hace grandes maravillas, Porque para siempre es su misericordia.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 136,3.4</Losungsvers><Lehrtext>Y al que puede hacer todas las cosas mucho más abundantemente y más allá de lo que pedimos o entendemos, según el poder que actúa en nosotros,  a Él sea la gloria en la iglesia y en Jesús el Mesías, por todas las generaciones de todas las edades, por los siglos, amén.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 3,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Restaura mi alma, Me guía por sendas de justicia por amor de su Nombre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 23,3</Losungsvers><Lehrtext>Mis ovejas oyen mi voz, y Yo las conozco, y me siguen,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 10,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>¡Venid, inclinémonos y postrémonos, Arrodillémonos ante la presencia de YHVH, nuestro Hacedor!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 95,6</Losungsvers><Lehrtext>Pero vosotros sois linaje escogido, sacerdocio real, nación santa, pueblo por posesión, para que proclaméis las proezas del que os llamó de las tinieblas a su luz admirable.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Examíname, oh Dios, y sondea mi corazón; ponme a prueba y sondea mis pensamientos. Fíjate si voy por mal camino, y guíame por el camino eterno.</Losungstext><Losungsvers>Salmos 139,23-24</Losungsvers><Lehrtext>para que habite el Mesías por la fe en vuestros corazones, a fin de que, arraigados y cimentados en amor,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Sácianos presto de tu misericordia, Y cantaremos y nos alegraremos todos nuestros días!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 90,14</Losungsvers><Lehrtext>y toda la gente madrugaba para ir al templo a oírlo.</Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 21,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag><Losungstext>El norte y el sur, tú los creaste, El Tabor y el Hermón se regocijan en tu Nombre.  Tuyo es el brazo potente, Fuerte es tu mano, Exaltada tu diestra.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 89,12-13</Losungsvers><Lehrtext>porque en Él fueron creadas todas las cosas, en los cielos y en la tierra, visibles e invisibles: tronos, dominios, principados, potestades; todo fue creado por Él y para Él,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oh Adonay, todas las naciones que hiciste vendrán y se postrarán delante de ti, Y glorificarán tu Nombre,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 86,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque la gracia salvadora de Dios fue manifestada a todos los hombres,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Sembrad para vosotros en justicia, Segad conforme a la misericordia, arad para vosotros tierra virgen, Pues es tiempo de buscar a YHVH, hasta que Él venga Y haga llover la justicia sobre vosotros!  </Losungstext><Losungsvers>Oseas 10,12</Losungsvers><Lehrtext>No os adaptéis al mundo, sino sed transformados por la renovación de la mente, para que comprobéis cuál es la voluntad de Dios: Lo bueno, lo aceptable y lo perfecto.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En ti confiarán los que conocen tu Nombre, Por cuanto Tú, oh YHVH, no abandonas a los que te buscan.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual me complazco en las debilidades, en afrentas, en necesidades, en persecuciones, en angustias por causa del Mesías; porque cuando soy débil, entonces soy fuerte.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Y les daré un corazón, y les infundiré un espíritu nuevo, y quitaré el corazón de piedra de en medio de su carne, y les daré un corazón de carne,  para que anden en mis ordenanzas, y guarden mis decretos y los cumplan, y me sean por pueblo, y Yo les sea por Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 11,19.20</Losungsvers><Lehrtext>De modo que si alguno es nueva criatura en el Mesías, las cosas viejas pasaron; he aquí, son hechas nuevas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Deléitate asimismo en YHVH, Y Él te concederá las peticiones de tu corazón.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 37,4</Losungsvers><Lehrtext>Por esto os digo: Todo cuanto oráis y pedís, creed que lo recibisteis, y lo obtendréis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 11,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ha dicho el Dios de Israel, Me ha hablado la Roca de Israel: El que gobierna a los hombres con justicia, El que gobierna en el temor de Dios,  Es como la luz de la aurora cuando sale el sol, Cual mañana sin nubes tras la lluvia, Que hace resplandecer la tierna hierba de la tierra.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 23,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Tened cuidado de vosotros mismos y de todo el rebaño en que el Espíritu Santo os puso por obispos para apacentar la iglesia de Dios, que adquirió mediante su propia sangre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 20,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me invocará y Yo le responderé, Con él estaré en la angustia, Lo libraré y lo glorificaré,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 91,15</Losungsvers><Lehrtext>y librar a todos aquellos que, por temor de la muerte, están sujetos a vivir en esclavitud.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 2,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y ningún habitante dirá: Estoy enfermo; Pues al pueblo que allí habita le habrá sido perdonada su culpa.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 33,24</Losungsvers><Lehrtext>Viendo Jesús la fe de ellos, dice al paralítico: Hijo, tus pecados te son perdonados.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Tú, oh YHVH, me examinas y me conoces, Tú me has visto y has probado mi corazón para contigo. ¡Arrebátalos como a ovejas al matadero; Conságralos para el día del degüello!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 12,3</Losungsvers><Lehrtext>Así que, no juzguéis nada antes de tiempo, hasta que venga el Señor, el cual sí sacará a luz lo oculto de las tinieblas y pondrá de manifiesto las intenciones de los corazones: entonces la alabanza le vendrá a cada uno de parte de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No tendrás otros dioses delante de mí.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 20,3</Losungsvers><Lehrtext>Ninguno puede servir a dos señores, porque aborrecerá al uno y amará al otro, o se apegará al uno y menospreciará al otro. No podéis servir a Dios y a Mamón.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Saciaré el alma de los sacerdotes con grosura, Y mi pueblo será saciado con mi benevolencia, dice YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,14</Losungsvers><Lehrtext>Y poderoso es Dios para hacer que abunde en vosotros toda gracia, a fin de que teniendo en todo tiempo siempre todo lo necesario en todo, abundéis para toda obra buena.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 9,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH, que abrió camino en el mar, Y sendero en las aguas impetuosas,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 43,16</Losungsvers><Lehrtext>Pero Jesús, alcanzando a oír lo que se hablaba, dice al principal de la sinagoga: No temas, sólo sigue creyendo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 5,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No tentaréis a YHVH vuestro Dios, como lo tentasteis en Masah.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 6,16</Losungsvers><Lehrtext>Si me amáis, guardaréis mis mandamientos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por cuanto YHVH ha echado de delante de nosotros a todos los pueblos, y a los amorreos que habitaban en esta tierra; nosotros pues, también serviremos a YHVH, porque Él es nuestro Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 24,18</Losungsvers><Lehrtext>Así, considérenos todo hombre como servidores del Mesías y administradores de los misterios de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así nosotros, pueblo tuyo y ovejas de tu prado, Te alabaremos para siempre, De generación en generación contaremos de tu alabanza.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 79,13</Losungsvers><Lehrtext>con gozo dando gracias al Padre que os hizo aptos para participar de la herencia de los santos en la luz;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Alabad a YHVH, e invocad su Nombre! Dad a conocer sus obras entre los pueblos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 105,1</Losungsvers><Lehrtext>para anunciar el evangelio en los lugares que están más allá de vosotros, sin entrar en terreno de otros, para gloriarnos de la obra ya hecha por otros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La congoja abate el corazón del hombre, Pero la buena palabra lo alegra.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Vuestra gentileza sea conocida de todos los hombres. ¡El Señor está cerca!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Porque con tu favor, oh YHVH, Me habías afirmado como un monte fuerte. Escondiste tu rostro, fui turbado;  A ti clamé, oh YHVH, A Adonay dirigí mi súplica:  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 30,7.8</Losungsvers><Lehrtext>Igualmente, jóvenes, estad sujetos a los ancianos, y todos vosotros revestíos de humildad los unos para con los otros, porque: Dios resiste a los soberbios y da gracia a los humildes.  Sed humillados, pues, bajo la poderosa mano de Dios, para que os exalte a su tiempo;  echando toda vuestra ansiedad sobre Él, porque Él tiene cuidado de vosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 5,5-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bendecirá a los que temen a YHVH, A pequeños y a grandes.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 115,13</Losungsvers><Lehrtext>Y a la hora de la cena envió a su siervo a decir a los invitados: ¡Venid, que ya está preparado!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Visitas la tierra, y la riegas abundantemente, La colmas de tus riquezas Con el torrente de Dios pleno de aguas, Preparas sus trigales cuando la has aparejado.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 65,9</Losungsvers><Lehrtext>y los hizo subir a la casa, les puso la mesa, y se regocijó grandemente con toda su casa de haber creído a Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 16,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y diste tu buen Espíritu para instruirlos, y no retuviste tu maná de su boca, y les diste agua para su sed.  </Losungstext><Losungsvers>Nehemías 9,20</Losungsvers><Lehrtext>Y nosotros no hemos recibido el espíritu del mundo, sino el Espíritu que proviene de Dios, para que sepamos lo que Dios nos concedió gratuitamente.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 2,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces dijo YHVH a Moisés: He aquí, te he puesto como ’Elohim ante Faraón, y tu hermano Aarón será tu profeta.  Tú hablarás cuanto Yo te ordene, y tu hermano Aarón hablará a Faraón para que deje salir de su tierra a los hijos de Israel.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 7,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Y ahora Señor, considera sus amenazas, y concede a tus siervos hablar tu palabra con todo denuedo;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La justicia, sólo la justicia seguirás, para que vivas y poseas la tierra que YHVH tu Dios te da.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 16,20</Losungsvers><Lehrtext>Pero tú, oh hombre de Dios, huye de estas cosas, y sigue tras la justicia, la piedad, la fe, el amor, la paciencia, la mansedumbre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH Sebaot: En aquellos días acontecerá que diez hombres de todas las lenguas de las naciones asirán fuertemente por la orla a un judío, diciendo: ¡Dejadnos ir con vosotros, porque hemos comprendido que Dios está con vosotros!  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Entre los que subían a adorar en la fiesta, había algunos griegos.  Éstos, pues, se acercaron a Felipe (al de Betsaida de Galilea), y le rogaban diciendo: Señor, deseamos ver a Jesús.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 12,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Pues desde el más pequeño hasta el más grande, Todos ellos codician ganancias deshonestas; Y desde el profeta hasta el sacerdote, Todos ellos practican el engaño,  Y livianamente curan la llaga de mi pueblo, Diciendo: ¡Paz! ¡Paz!, cuando no hay paz.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 6,13-14</Losungsvers><Lehrtext>como también yo en todas las cosas agrado a todos, no procurando mi propio beneficio, sino el de muchos, para que sean salvos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 10,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y oré a YHVH, diciendo: ¡Oh Adonay YHVH!, no destruyas a tu pueblo y tu heredad que has rescatado con tu grandeza, y a quienes sacaste de Egipto con mano fuerte.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 9,26</Losungsvers><Lehrtext>estando plenamente convencido de esto mismo, que el que comenzó en vosotros la buena obra, la seguirá perfeccionando hasta el día de Jesús el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando ’Elohim se levantó para juzgar, Para salvar a todos los mansos de la tierra. Selah  Ciertamente el furor del hombre te exaltará, Y te ceñirás con el residuo de inútiles furores.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 76,9-10</Losungsvers><Lehrtext>Porque los ojos del Señor están sobre los justos, Y sus oídos hacia su oración, Pero el rostro del Señor está contra los que hacen cosas malas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si YHVH Sebaot lo ha determinado ¿Quién lo impedirá? Su mano extendida ¿quién la hará volver atrás?  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 14,27</Losungsvers><Lehrtext>¿Qué, pues, diremos a estas cosas? Si Dios está a favor de nosotros, ¿quién contra nosotros?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Justo es YHVH en todos sus caminos, Y misericordioso en todas sus obras.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 145,17</Losungsvers><Lehrtext>¿Quién no te temerá, oh Señor, y glorificará tu nombre? Porque sólo Tú eres santo; Por lo cual todas las naciones vendrán y adorarán delante de ti, Porque tus justas acciones se han hecho manifiestas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ahora pues, el terror de YHVH sea sobre vosotros. Proceded con cuidado, porque en YHVH nuestro Dios no hay injusticia, ni acepción de personas, ni admisión de soborno.  </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 19,7</Losungsvers><Lehrtext>Y aconteció que estando Él reclinado a la mesa en la casa, he aquí que muchos publicanos y pecadores llegaron y se reclinaron a la mesa con Jesús y sus discípulos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y dijo David a Salomón su hijo: Esfuérzate, sé valiente y haz la obra; no temas, ni desmayes, porque YHVH ’Elohim, mi Dios, estará contigo; Él no te dejará ni te desamparará hasta que toda la obra para el servicio de la Casa de YHVH haya sido acabada.  </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 28,20</Losungsvers><Lehrtext>Considera bien lo que quiero decir, ciertamente el Señor te dará entendimiento en todo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag><Losungstext>Confía en YHVH con todo tu corazón, Y no te apoyes en tu propia inteligencia.  Reconócelo en todos tus caminos, Y Él enderezará tus sendas.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 3,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Permaneced en mí, y Yo en vosotros. Como el pámpano no puede llevar fruto por sí mismo si no permanece en la vid, así tampoco vosotros, si no permanecéis en mí.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Al octavo día despidió al pueblo, y ellos bendijeron al rey y se fueron a sus tiendas gozosos y alegres de corazón, por todo el bien que YHVH había mostrado a su siervo David y a su pueblo Israel.  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,66</Losungsvers><Lehrtext>Porque todas las cosas son para vuestro bien, para que abundando la gracia por medio de muchos, la acción de gracias sobreabunde para la gloria de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los ojos de todos esperan en ti, Tú les das su comida a su tiempo.  Abres tu mano, y sacias el deseo de todo ser viviente.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 145,15-16</Losungsvers><Lehrtext>Mirad las aves del cielo, que no siembran ni siegan, ni recogen en graneros, y vuestro Padre celestial las alimenta. ¿No valéis vosotros mucho más que ellas?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque tú no eres un Dios que se complace en la impiedad, La maldad no habita contigo.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 5,4</Losungsvers><Lehrtext>Levantándose muy de mañana, estando aún oscuro, salió y fue a un lugar solitario, y allí oraba.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tal conocimiento es demasiado maravilloso para mí, Alto es, no lo puedo alcanzar.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 13,6</Losungsvers><Lehrtext>Entonces Miriam dijo: Mi alma engrandece al Señor,  Y mi espíritu se regocija en Dios mi Salvador,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Llamad pues a vuestros hermanos Ammi, y a vuestras hermanas Ruhama!  </Losungstext><Losungsvers>Oseas 2,1</Losungsvers><Lehrtext>pero a todos los que lo recibieron, a los que creen en su nombre, les dio potestad de ser hechos hijos de Dios,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque el juicio retornará a la justicia, Y todos los rectos de corazón irán en pos de ella.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 94,15</Losungsvers><Lehrtext>Bienaventurados los que tienen hambre y sed de justicia, porque ellos serán saciados.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 5,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag><Losungstext>YHVH es mi luz y mi salvación, ¿De quién temeré? YHVH es la fortaleza de mi vida, ¿de quién he de atemorizarme?  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 27,1</Losungsvers><Lehrtext>¡Todo lo puedo en el que me fortalece!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero él le respondió: Como suelen hablar las insensatas has hablado tú. Si recibimos de ’Elohim el bien, ¿no hemos de aceptar también el mal? En todo esto no pecó Job con sus labios.  </Losungstext><Losungsvers>Job 2,10</Losungsvers><Lehrtext>No os ha sobrevenido ninguna prueba que no sea humana, pero fiel es Dios, quien no os dejará ser probados más de lo que podéis; antes bien, juntamente con la prueba proveerá también la salida, para que podáis soportar.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 10,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Inclinad vuestro oído y venid a mí! ¡Escuchad, y vuestra alma vivirá! Y Yo haré con vosotros un pacto eterno, Las misericordias fieles prometidas a David.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,3</Losungsvers><Lehrtext>Asimismo, tomó también la copa, después de haber cenado, diciendo: Esta copa es el nuevo pacto en mi sangre. Haced esto, todas las veces que la bebáis, en memoria de mí.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 11,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque gran parte del pueblo, muchos de Efraín y de Manasés, de Isacar y de Zabulón, no se habían purificado, y comieron la Pascua sin ajustarse a lo que estaba escrito.  Pero Ezequías oró por ellos, diciendo: YHVH, que es bueno, haga propiciación a todo aquel que ha dispuesto su corazón para buscar a Ha-’Elohim, a YHVH, el Dios de sus padres, aunque no lo haga conforme a la purificación del Santuario.  </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 30,18.19</Losungsvers><Lehrtext>Y he aquí un varón llamado Zaqueo, jefe de publicanos y rico,  procuraba ver quién era Jesús, pero no podía a causa de la multitud, porque era pequeño de estatura.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 19,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Relatad su gloria entre las naciones, Entre todos los pueblos sus maravillas.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 96,3</Losungsvers><Lehrtext>Cuando llegaron y reunieron a la iglesia, les informaron de todo lo que Dios había hecho con ellos, y cómo había abierto a los gentiles la puerta de la fe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El Dios que hace habitar en familia a los desamparados, Que saca los cautivos a prosperidad, Y los rebeldes quedan solos en la tierra seca.  Oh ’Elohim, cuando salías al frente de tu pueblo, Cuando avanzabas por el desierto, Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 68,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Y respondiendo el Rey, les dirá: De cierto os digo, en cuanto lo hicisteis a uno de éstos, mis hermanos más pequeños, a mí me lo hicisteis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 25,40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿No te lo estoy ordenando Yo? ¡Esfuérzate pues y sé valiente! No te intimides ni desmayes, porque YHVH tu Dios está contigo dondequiera que vayas.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque no nos ha dado Dios espíritu de cobardía, sino de poder, de amor y de dominio propio.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag><Losungstext>’Elohim está en medio de ella, no será conmovida, ’Elohim la ayudará al clarear la mañana.  Se conmocionan las naciones, Tambaléanse los reinos, Al dar su voz, se derrite la tierra.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 46,5-6</Losungsvers><Lehrtext>en el cual también vosotros sois juntamente edificados para morada de Dios en el Espíritu.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque extranjeros somos delante de ti, y transeúntes, lo mismo que todos nuestros padres; nuestros días sobre la tierra son como una sombra, y no hay esperanza.  </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 29,15</Losungsvers><Lehrtext>Porque no tenemos aquí una ciudad que permanece, sino que buscamos la que está por venir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque como la tierra produce su renuevo, Y como el huerto hace brotar su simiente, Así Adonay YHVH hará brotar la justicia, Y su fama en presencia de todas las naciones.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 61,11</Losungsvers><Lehrtext>Y el que provee semilla al que siembra, también proveerá pan para alimento, y multiplicará vuestra semilla, y hará crecer los frutos de vuestra justicia;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así enseñaré a los transgresores tus caminos, Y los pecadores se convertirán a ti.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 51,13</Losungsvers><Lehrtext>Porque Dios no nos ha destinado para la ira, sino para alcanzar la salvación por medio de nuestro Señor Jesús, el Mesías,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No me llega aún la palabra a la lengua cuando tú, Señor, ya la sabes toda.</Losungstext><Losungsvers>Salmos 139,4</Losungsvers><Lehrtext>Y orando, no parloteéis como los gentiles, que piensan que por su palabrería serán oídos.  No seáis pues semejantes a ellos, porque vuestro Padre sabe de qué cosas tenéis necesidad antes que vosotros le pidáis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ay de los que se tienen por sabios, Y a sí mismos se consideran prudentes!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 5,21</Losungsvers><Lehrtext>Y si tuviera profecía, y entendiera todos los misterios y toda la ciencia, y si tuviera toda la fe, de tal manera que removiera montañas, y no tuviera amor, nada soy.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 13,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dígnate pues bendecir la casa de tu siervo, para que permanezca perpetuamente delante de ti, porque Tú, oh YHVH, la has bendecido, y será bendita para siempre.  </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 17,27</Losungsvers><Lehrtext>no devolviendo mal por mal, ni maldición por maldición, sino bendiciendo, pues para esto fuisteis llamados, para que heredarais bendición.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag><Losungstext>Porque Yo, YHVH tu Dios, soy el que sostengo tu diestra, Y te digo: No temas, Yo mismo te ayudo.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 41,13</Losungsvers><Lehrtext>Y la suegra de Simón yacía con fiebre, y enseguida le hablan acerca de ella.  Y se acercó, y tomándola de la mano la levantó, y la fiebre la dejó, y los servía.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,30-31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Corrígeme, oh YHVH, con medida, No en tu ira, no sea que me aniquiles.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 10,24</Losungsvers><Lehrtext>Es verdad que ninguna disciplina al presente parece ser causa de gozo, sino de tristeza; pero más tarde da fruto apacible de justicia a los que por ella han sido ejercitados.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cobren ánimo y ármense de valor, todos los que en el Señor esperan. </Losungstext><Losungsvers>Salmos 31,25</Losungsvers><Lehrtext>Y seréis aborrecidos por todos a causa de mi nombre, pero el que perseveró hasta el fin, éste será salvo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 13,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cuán hermosos son sobre los montes los pies del que trae alegres nuevas, Del que anuncia la paz, Del que trae la buena nueva, Del que anuncia la salvación, Del que dice a Sión: Tu Dios reina!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 52,7</Losungsvers><Lehrtext>y calzados los pies con el apresto del evangelio de la paz.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién es éste que viene de Edom, de Bosra, con ropas enrojecidas? ¿Quién es ése, magnífico en sus vestiduras, Que marcha en la grandeza de su poder? Yo, el que sentencio con justicia, poderoso para salvar.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 63,1</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, así como por medio de una transgresión vino la culpa a todos los hombres para condenación, así también, por medio de un acto de justicia, vino la gracia a todos los hombres para justificación de vida.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>entonces escucha Tú desde los cielos, el lugar de tu morada, y perdona, y aplica lo que merezca cada uno conforme a todos sus caminos, pues Tú conoces su corazón; porque sólo Tú conoces el corazón de todos los hijos del hombre;  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,39</Losungsvers><Lehrtext>Y nuestro mismo Señor, Jesús el Mesías, y Dios nuestro Padre, quien nos amó y nos dio consolación eterna y buena esperanza por gracia,  consuele vuestros corazones, y los afiance en toda obra y palabra buena.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mientras yo me decía: En vano me he fatigado, En viento y en nada he gastado mis fuerzas, En realidad mi causa estaba siendo defendida por YHVH, Mi recompensa estaba con mi Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 49,4</Losungsvers><Lehrtext>Decía además: El reino de Dios es como cuando un hombre echa la semilla en la tierra:  Duerme y se levanta, noche y día, y la semilla brota y crece sin que él sepa cómo.  Por sí misma da fruto la tierra: primero un tallo, luego una espiga, luego grano lleno en la espiga.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,26-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag><Losungstext>Si fueras con ellos a la batalla, por mucho que te esfuerces, ’Elohim te derribará delante del enemigo, porque en ’Elohim está la facultad de ayudar o de derribar.  </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Pablo, un apóstol de Jesús el Mesías según mandato de Dios nuestro Salvador, y de Jesús el Mesías nuestra esperanza,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Honra a tu padre y a tu madre, para que tus días se alarguen en la tierra que YHVH tu Dios te da.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 20,12</Losungsvers><Lehrtext>pero si alguna viuda tiene hijos o nietos, aprendan primero éstos a ser piadosos con su propia familia, y a recompensar a sus progenitores, porque esto es agradable delante de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 5,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y le respondió: Yo mismo haré pasar toda mi bondad delante de ti, y proclamaré delante de ti el nombre de YHVH. Tendré misericordia del que tendré misericordia y me compadeceré del que me compadeceré.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,19</Losungsvers><Lehrtext>Doy gracias al que me fortaleció, a Jesús el Mesías, Señor nuestro, que me tuvo por fiel, poniéndome en el ministerio;  habiendo sido antes blasfemo, perseguidor e insolente. Pero alcancé misericordia porque siendo ignorante, lo hice en incredulidad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque así como los nuevos cielos y la nueva tierra que voy a hacer Permanecerán delante de mí, dice YHVH; Así permanecerán vuestro linaje y vuestro nombre.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 66,22</Losungsvers><Lehrtext>Y Yo también te digo que tú eres Pedro, y sobre esta roca edificaré mi iglesia, y las puertas del Hades no prevalecerán contra ella.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 16,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No me priva de cosa alguna, sino sólo de ti, por cuanto tú eres su mujer, ¿cómo pues haré este mal tan grande, y pecaré contra ’Elohim?  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 39,9</Losungsvers><Lehrtext>pero el Mesías, como Hijo sobre su Casa, la cual casa somos nosotros, si nos aferramos a la confianza y a gloriarnos en la esperanza.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 3,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Para que sepan del nacimiento del sol hasta su ocaso, Que no hay otro fuera de mí. ¡Yo, YHVH, y no hay otro!  Yo formo la luz y creo las tinieblas; Hago la paz y creo la adversidad. Yo, YHVH, hago todas estas cosas.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 45,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Porque el Dios que dijo: Resplandezca luz en las tinieblas, es el que resplandeció en nuestros corazones para iluminación del conocimiento de la gloria de Dios en la faz del Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tú, que me has hecho ver muchas angustias y males, Volverás a darme vida, Y de nuevo me levantarás de los abismos de la tierra,  Aumentarás mi grandeza, Y volverás a consolarme.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 71,20-21</Losungsvers><Lehrtext>Pero al ver el viento, tuvo miedo y comenzó a hundirse, y gritó diciendo: ¡Señor, sálvame!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 14,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag><Losungstext>¡Oh YHVH Sebaot! Tú que juzgas con justicia y escudriñas los riñones y el corazón: Vea yo tu venganza sobre ellos, Porque ante ti expongo mi causa,  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 11,20</Losungsvers><Lehrtext>Porque para esto fuisteis llamados, pues también el Mesías padeció por vosotros, dejándoos ejemplo, para que sigáis sus pisadas.  quien, cuando era maldecido, no replicaba con una maldición; padeciendo, no amenazaba, sino se encomendaba al que juzga justamente:  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,21.23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mejor es confiar en YHVH Que confiar en el hombre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 118,8</Losungsvers><Lehrtext>Acerquémonos, pues, con confianza al trono de la gracia, para que obtengamos misericordia y hallemos gracia para el oportuno socorro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como el águila incita a su nidada, Revoloteando sobre sus aguiluchos, Extiende sus alas, lo recoge, Y lo carga sobre sus plumas remeras.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 32,11</Losungsvers><Lehrtext>y la paz de Dios, que sobrepuja todo entendimiento, guardará vuestros corazones y vuestros pensamientos en Jesús el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No trames el mal contra el prójimo Que habita confiado junto a ti.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 3,29</Losungsvers><Lehrtext>Así que, mientras tenemos oportunidad, hagamos el bien a todos, mayormente a la familia de la fe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me han rodeado muchos toros, Fuertes toros de Basán me han cercado.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 22,12</Losungsvers><Lehrtext>No se turbe vuestro corazón; creed en Dios, creed también en mí.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como la lluvia y la nieve desciende de los cielos, Y no vuelve allá, sino que riega la tierra, Y la hace germinar y producir, Y da semilla al que siembra, y pan al que come,  Así será mi Palabra que sale de mi boca: No volverá a mí vacía, Sino que hará lo que Yo quiero, Y cumplirá aquello para lo cual la envié.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,10-11</Losungsvers><Lehrtext>Pero los que fueron sembrados en buena tierra son aquellos que oyen la palabra y la reciben, y dan fruto, uno a treinta, y uno a sesenta, y uno a ciento.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡No temas, porque no serás avergonzada! ¡No te sonrojes, porque no serás insultada! Porque olvidarás la afrenta de tu juventud, Y del oprobio de tu viudez no te acordarás.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 54,4</Losungsvers><Lehrtext>Pero si padece como Cristiano, no se avergüence, al contrario, glorifique a Dios por este nombre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Palmsonntag</Sonntag><Losungstext>Porque nuestras rebeliones se han multiplicado delante de ti, Y nuestros pecados testifican contra nosotros; Porque nuestras rebeliones están presentes en nosotros. Y en cuanto a nuestras iniquidades, las conocemos:  Hemos transgredido y negamos a YHVH; Volvimos la espalda a nuestro Dios, Concibiendo opresión y rebelión, Y urdiendo desde el corazón palabras de mentira.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 59,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Pero cuando se manifestó la bondad de Dios nuestro Salvador, y su amor para con los hombres,  nos salvó, no por obras de justicia que nosotros hubiéramos hecho, sino según su misericordia, por medio del lavamiento de la regeneración y de la renovación del Espíritu Santo,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 3,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Este Dios es nuestro Dios eterno! ¡Él nos guiará para siempre</Losungstext><Losungsvers>Salmos 48,15</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, fortaleced las manos debilitadas y las rodillas paralizadas,  y haced sendas derechas para vuestros pies, para que no se disloque lo cojo, sino más bien que sea sanado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 12,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Tuya, oh YHVH, es la grandeza y el poder, y la gloria, y la victoria y el honor; porque todo cuanto existe en los cielos y en la tierra tuyo es! ¡Tuyo, oh YHVH, es el reino, que se eleva por cabeza de todo!  </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 29,11</Losungsvers><Lehrtext>pero vemos a Aquél que fue hecho un poco menor que los ángeles: a Jesús, coronado de gloria y de honra a causa del padecimiento de la muerte, para que por la gracia de Dios gustara la muerte por todos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Él es nuestro Dios, Y nosotros pueblo de su prado y ovejas de su mano. Si oyereis hoy su voz,  No endurezcáis vuestro corazón como en Meriba, Como en el día de Masah en el desierto,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 95,7-8</Losungsvers><Lehrtext>Pero sed hacedores de la palabra, y no sólo oidores, engañándoos a vosotros mismos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 1,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag><Losungstext>Y llamó el nombre del segundo Efraín, porque dijo: ’Elohim me ha hecho fructífero en la tierra de mi aflicción.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 41,52</Losungsvers><Lehrtext>Y les dice: Una tristeza mortal so­brecoge mi alma. ¡Esperad aquí y velad!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 14,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Karfreitag</Sonntag><Losungstext>Porque dije: La misericordia será edificada para siempre, En los cielos mismos establecerás tu verdad.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 89,2</Losungsvers><Lehrtext>Esto es, que Dios estaba en el Mesías reconciliando al mundo consigo mismo, no tomándoles en cuenta sus pecados, y puso en nosotros la palabra de la reconciliación.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Esté ahora atento tu oído y tus ojos abiertos, para oír la oración de tu siervo, que yo hago hoy ante ti, día y noche, por los hijos de Israel tus siervos, confesando los pecados de los hijos de Israel que hemos cometido contra ti. ¡Sí, yo y la casa de mi padre hemos pecado!  </Losungstext><Losungsvers>Nehemías 1,6</Losungsvers><Lehrtext>Ya no estoy en el mundo, pero ellos están en el mundo, y Yo voy a ti. Padre Santo, guárdalos en tu nombre, el cual me has dado, para que sean uno como Nosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 17,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Osterfest</Sonntag><Losungstext>Envía tu luz y tu verdad, éstas me guiarán, Me llevarán a tu santo monte, y a tus moradas.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 43,3</Losungsvers><Lehrtext>Pero ahora: ¡El Mesías fue resucitado de entre los muertos como primicias de los que duermen!  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 15,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Ostermontag</Sonntag><Losungstext>Oh YHVH, ’Elohim Sebaot, ¡haznos volver! ¡Haz resplandecer tu rostro, y seremos salvos!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 80,19</Losungsvers><Lehrtext>pero ahora manifestada mediante el aparecimiento de nuestro Salvador, Jesús el Mesías, el cual abolió la muerte, y sacó a luz la vida y la inmortalidad por medio del evangelio,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Clamaré a ’Elohim ’Elyón, al Dios que me favorece.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 57,2</Losungsvers><Lehrtext>Cuando fue la tarde de aquel mismo día uno de la semana, y estando cerradas las puertas donde estaban los discípulos, por temor a los judíos, Jesús llegó y se puso en medio, y les dice: Paz a vosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 20,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh Adonay, tuya es la justicia, y nuestra la confusión de rostro, como en el día de hoy lleva todo judío, los moradores de Jerusalem, y todo Israel, los de cerca y los de lejos, en todas las tierras adonde los has echado a causa de su rebelión con que se rebelaron contra ti!  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 9,7</Losungsvers><Lehrtext>Pero, ¿qué os parece? Un hombre tenía dos hijos; acercándose al primero, dijo: Hijo, ve y trabaja hoy en la viña.  Y respondiendo él, dijo: No quiero; pero después, arrepentido, fue.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 21,28-29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No permitas que mi corazón se incline a cosa mala, Para hacer obras perversas con hombres malhechores. No seré comensal en sus banquetes.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 141,4</Losungsvers><Lehrtext>El que sabe, pues, hacer lo que es bueno, y no lo hace, le es pecado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, Dios mío! Clamé a ti, y me sanaste.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 30,2</Losungsvers><Lehrtext>Porque así como abundan en nosotros las aflicciones del Mesías, así abunda también por medio del Mesías nuestra consolación.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH Sebaot está con nosotros, Nuestro refugio es el Dios de Jacob. Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 46,11</Losungsvers><Lehrtext>Y les dice: Vosotros solos, venid aparte a un lugar solitario y descansad un poco (porque eran muchos los que iban y venían, y ni para comer tenían tiempo).  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag><Losungstext>Porque YHVH es nuestro Juez, YHVH es nuestro Legislador, YHVH es nuestro Rey, Él mismo nos salvará.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 33,22</Losungsvers><Lehrtext>Pero fiel es el Señor, que os afianzará y protegerá del mal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y sucederá que, de la manera que Yo velaba sobre ellos para arrancar, dispersar, derribar, destruir y afligir, así velaré sobre ellos para edificar y para plantar, dice YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,28</Losungsvers><Lehrtext>Yo planté, Apolos regó, pero el crecimiento lo da Dios.  Así que, ni el que planta es algo, ni el que riega, sino Dios, que está dando el crecimiento.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 3,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡YHVH fue presto a salvarme! Entonaremos cánticos con instrumentos de cuerda todos los días de nuestra vida en la Casa de YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 38,20</Losungsvers><Lehrtext>¡Pero gracias a Dios, que nos da la victoria por medio de Jesús el Mesías, Señor nuestro!  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 15,57</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El Espíritu de Adonay YHVH está sobre mí, porque YHVH me ha ungido. Me ha enviado a predicar buenas nuevas a los abatidos, A vendar los corazones desgarrados, A proclamar libertad a los cautivos Y a los presos apertura de la cárcel;  A promulgar el año de gracia de YHVH, Y el día de la venganza de nuestro Dios; A consolar a todos los que lloran,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 61,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Cuando Jesús resucitó en la madrugada del primer día de la semana, se apareció primero a María Magdalena, de la que había expulsado siete demonios. Ella fue y avisó a los que habían estado con él, que estaban lamentándose y llorando</Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 16,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero ahora nos has desechado y confundido; No sales ya con nuestros ejércitos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 44,9</Losungsvers><Lehrtext>La palabra del Mesías viva en vosotros en abundancia, con toda sabiduría, enseñándoos y amonestándoos los unos a los otros con salmos, e himnos, y cánticos espirituales, cantando con gratitud en vuestros corazones a Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH es el que va delante de ti. Él estará contigo, no te dejará ni te desamparará. No temas ni desmayes.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Porque he sido persuadido de que ni la muerte ni la vida, ni ángeles ni gobernantes, ni lo presente, ni lo por venir, ni las potestades,  ni lo alto, ni lo bajo, ni ninguna otra cosa creada podrá separarnos del amor de Dios, que es en Jesús el Mesías, Señor nuestro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,38.39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mis pies están en suelo firme, En las congregaciones bendeciré a YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 26,12</Losungsvers><Lehrtext>Y perseverando unánimes cada día en el templo y partiendo el pan de casa en casa, compartían el alimento con alegría y sencillez de corazón,  alabando a Dios, y teniendo gracia hacia todo el pueblo. Y cada día el Señor añadía al número los que iban siendo salvos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 2,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag><Losungstext>¡Bendito sea YHVH, que ha dado descanso a su pueblo Israel, conforme a todo lo que Él había hablado! No ha fallado ninguna palabra de todas sus buenas palabras que habló por medio de Moisés su siervo.  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,56</Losungsvers><Lehrtext>Fiel es el que os llama, el cual también lo hará.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Traed todos los diezmos al alfolí y haya alimento en mi Casa! Y probadme luego en esto, dice YHVH Sebaot, si no os abro las ventanas de los cielos y derramo sobre vosotros bendición hasta que sobreabunde.  </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 3,10</Losungsvers><Lehrtext>Pero esto digo: El que siembra escasamente, cosechará también escasamente; y el que siembra abundantemente, cosechará también abundantemente.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 9,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El que formó los montes y creó el viento, El que descubre al hombre sus pensamientos, El que hace salir la aurora de las tinieblas, Y pisa sobre las alturas de la tierra, Se llama YHVH ’Elohey Sebaot.  </Losungstext><Losungsvers>Amós 4,13</Losungsvers><Lehrtext>y por la mañana, que habrá tempestad porque el cielo está nublado y amenazante.2 Ustedes saben discernir el aspecto del cielo, pero no las señales de los tiempos.</Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 16,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por tanto, en Él se alegrará nuestro corazón, Porque en su santo Nombre hemos confiado.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 33,21</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual, habiendo ceñido los lomos de vuestro entendimiento, sed sobrios, y tened vuestra esperanza puesta por completo en la gracia que os será traída en la revelación de Jesús el Mesías;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dice pues Adonay: Ya que este pueblo se me acerca con la boca y me honra con los labios, Mientras su corazón está lejos de mí, Y su temor para conmigo es mera rutina de preceptos humanos,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 29,13</Losungsvers><Lehrtext>Cualquiera que hace la voluntad de Dios, ése es mi hermano y hermana, y madre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 3,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque si os volvéis a YHVH, vuestros hermanos y vuestros hijos hallarán misericordia ante sus captores y regresarán a esta tierra, pues YHVH vuestro Dios es clemente y misericordioso, y si os volvéis a Él, no apartará de vosotros su rostro.  </Losungstext><Losungsvers>2 Crónicas 30,9</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, arrepentíos y convertíos, para que sean borrados vuestros pecados;  para que de la faz del Señor vengan tiempos de refrigerio espiritual, y envíe a Jesús el Mesías, que os fue anunciado de antemano;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Libra mi alma de la espada, Y del poder del perro mi vida!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 22,20</Losungsvers><Lehrtext>Cuando oyó que era Jesús el nazareno, comenzó a gritar y a decir: ¡Jesús, Hijo de David, ten misericordia de mí!  Y muchos lo reprendían para que callara, pero él gritaba más y más: ¡Hijo de David, ten misericordia de mí!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 10,47-48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag><Losungstext>¡Oh fuerza mía, te cantaré salmos! Porque Tú, oh ’Elohim, eres mi alto refugio, Y el Dios de mi misericordia.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 59,17</Losungsvers><Lehrtext>Bendito sea el Dios y Padre de nuestro Señor Jesús, el Mesías, Padre de las misericordias y Dios de toda consolación,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y en los días de estos reyes, el Dios de los cielos establecerá un reino que no será jamás destruido, ni el reino será dejado a otro pueblo, sino que desmenuzará y consumirá a todos estos reinos, pero él permanecerá para siempre,  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 2,44</Losungsvers><Lehrtext>Entonces oí una gran voz en el cielo, que decía: ¡Ahora han venido la salvación y el poder y el reino de nuestro Dios, y la soberanía de su Ungido, porque fue arrojado el acusador de nuestros hermanos, el que los acusaba día y noche delante de nuestro Dios!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH es bueno; Para siempre es su misericordia, Y su fidelidad de generación en generación.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 100,5</Losungsvers><Lehrtext>Y todo esto proviene de Dios, quien nos reconcilió consigo mismo por el Mesías, y nos confió el ministerio de la reconciliación:  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ahora diles: Así dice YHVH Sebaot: Volveos a mí, dice YHVH Sebaot, y Yo me volveré a vosotros, dice YHVH Sebaot.  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 1,3</Losungsvers><Lehrtext>El Señor no retarda la promesa, como algunos la consideran tardanza, sino que es paciente hacia vosotros, no queriendo que ninguno perezca, sino que todos procedan al arrepentimiento.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pedro 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Estadme atentos, pueblo mío, Prestadme oídos, nación mía!, Pues de mí sale la Ley, Y estableceré mi justicia para luz de los pueblos.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 51,4</Losungsvers><Lehrtext>Esto es bueno y aceptable delante de Dios nuestro Salvador,  el cual desea que todos los hombres sean salvos y lleguen al pleno conocimiento de la verdad,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 2,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo hice la tierra y creé sobre ella al hombre. Yo extendí los cielos con mis propias manos, Y Yo soy el que da órdenes a todo su ejército.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 45,12</Losungsvers><Lehrtext>Y cantan el cántico de Moisés, siervo de Dios, y el cántico del Cordero, diciendo: ¡Grandes y maravillosas son tus obras, Oh Señor Dios Todopoderoso; Justos y verdaderos tus caminos, Oh Rey de las naciones!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 15,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El odio suscita rencillas, Pero el amor cubre toda suerte de ofensas.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 10,12</Losungsvers><Lehrtext>El amor es sufrido, el amor es bondadoso, el amor no tiene envidia, el amor no es jactancioso, no se envanece,  no actúa indebidamente, no busca lo suyo, no se irrita, no toma en cuenta el mal,  no se alegra en la injusticia, sino que se regocija con la verdad;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 13,4-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag><Losungstext>Si marcharon llorando, Los haré volver entre consuelos, Y los haré andar junto a torrentes de aguas, Por una vía llana y sin tropiezo, Porque Yo soy a Israel por Padre, Y Efraín es mi primogénito.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,9</Losungsvers><Lehrtext>También vosotros ahora tenéis tristeza; pero os veré otra vez y vuestro corazón se alegrará, y nadie os quita vuestro gozo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Recordando de las cosas pasadas predichas: Yo soy Dios, y no hay otro, No hay otro Dios semejante a mí,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 46,9</Losungsvers><Lehrtext>para nosotros, sin embargo, hay un solo Dios: el Padre, de quien proceden todas las cosas, y nosotros somos para Él; y un solo Señor: Jesús el Mesías, por medio de quien son todas las cosas, y nosotros por medio de Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 8,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿No observa Él mis caminos, Y cuenta todos mis pasos?  </Losungstext><Losungsvers>Job 31,4</Losungsvers><Lehrtext>Y no hay criatura escondida en su presencia; antes bien, todas las cosas están desnudas y expuestas a los ojos de Aquél a quien tenemos que presentar cuenta.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No dejes que tu boca te haga pecar, ni digas delante del ángel que fue ignorancia. ¿Por qué harás que Ha-’Elohim se enoje a causa de tus palabras y destruya la obra de tus manos?  </Losungstext><Losungsvers>Eclesiastés 5,6</Losungsvers><Lehrtext>Pero evita controversias necias, genealogías, contiendas y discusiones sobre la ley, porque son inútiles y vanos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y a mí, pobre y necesitado, quiera el Señor tomarme en cuenta. Tú eres mi socorro y mi libertador; ¡no te tardes, Dios mío! </Losungstext><Losungsvers>Salmos 40,18</Losungsvers><Lehrtext>Y tomando los cinco panes y los dos peces, alzó los ojos al cielo, los bendijo y partió los panes; y los iba dando a los discípulos para que los pusieran delante de ellos. También repartió los dos peces para todos.  Y todos comieron y se saciaron,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 6,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No contenderé para siempre, Ni para siempre estaré airado, Porque delante de mí sucumbiría el espíritu y las almas que he creado.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 57,16</Losungsvers><Lehrtext>quien nos salvó y nos llamó con llamamiento santo, no conforme a nuestras obras, sino según su propósito y la gracia que nos fue dada en Jesús el Mesías antes de los tiempos eternos;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Lo halló en una tierra desértica, En el yermo, con aullidos de desolación. Lo envuelve y lo sustenta, Lo protege como a la niña de sus ojos.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Y nosotros hemos conocido y creído en el amor que Dios tiene hacia nosotros. Dios es amor, y el que permanece en el amor, permanece en Dios, y Dios permanece en él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag><Losungstext>Les daré un corazón para que me conozcan, y sepan que Yo soy YHVH, y ellos serán mi pueblo y Yo seré su Dios, porque se volverán a mí de todo corazón.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Acuérdate de Jesús el Mesías, del linaje de David, resucitado de entre los muertos conforme a mi evangelio;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por tanto, Yo le daré parte con los grandes, Y con los fuertes repartirá despojos, Por cuanto derramó su vida hasta la muerte, Y fue contado entre los pecadores, Habiendo cargado el pecado de multitudes y orado por los transgresores.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,12</Losungsvers><Lehrtext>Al que no conoció pecado, por nosotros lo hizo pecado, para que nosotros llegáramos a ser justicia de Dios en Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 5,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oh Adonay, abre mis labios, y mi boca proclamará tu alabanza.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 51,15</Losungsvers><Lehrtext>y diciendo: ¡El tiempo se ha cumplido y el reino de Dios se ha acercado! ¡Arrepentíos, y creed en el evangelio!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Voz de júbilo y de salvación hay en las tiendas de los justos! ¡La diestra de YHVH hace proezas!  ¡La diestra de YHVH está levantada en alto! ¡La diestra de YHVH hace proezas!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 118,15.16</Losungsvers><Lehrtext>Entonces los justos resplandecerán como el sol en el reino de su Padre. El que tiene oídos, oiga.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag><Losungstext>Por tanto, no temeremos aunque la tierra sea removida, Y los montes se derrumben en el corazón del mar;  Aunque bramen y se turben sus aguas, Y tiemblen los montes a causa de su braveza. Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 46,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Entonces Jesús se acercó y les habló, diciendo: Toda potestad me ha sido dada en el cielo y en la tierra,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 28,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La blanda respuesta aplaca la ira, Pero la palabra hiriente hace subir el furor.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 15,1</Losungsvers><Lehrtext>porque un siervo del Señor no debe ser contencioso, sino amable con todos, apto para enseñar, tolerante;  que con mansedumbre corrija a los que se oponen, por si quizá Dios les conceda el arrepentimiento conducente al conocimiento pleno de la verdad,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces os convertiréis, y distinguiréis entre el justo y el perverso, entre el que sirve a ’Elohim y el que no lo sirve.  </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 3,18</Losungsvers><Lehrtext>No todo el que me dice: Señor, Señor, entrará en el reino de los cielos, sino el que hace la voluntad de mi Padre que está en los cielos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag><Losungstext>Cantad a YHVH, alabad a YHVH, Que libró el alma del pobre De mano del malvado.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 20,13</Losungsvers><Lehrtext>regocijándoos en la esperanza, sufridos en la tribulación, perseverando en la oración;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>sino del pacto que Yo estableceré contigo, y sabrás que Yo soy YHVH,  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 16,62</Losungsvers><Lehrtext>a causa de la esperanza que os está reservada en los cielos, la cual supisteis antes por la palabra de la verdad del evangelio,  el cual ha llegado a vosotros, y así en todo el mundo está llevando fruto y creciendo como también en vosotros, desde el día que oísteis y conocisteis plenamente la gracia de Dios en verdad;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y así como fuisteis maldición entre las naciones, oh casa de Judá y casa de Israel, así os salvaré para que seáis de bendición. ¡No temáis y esforzad vuestras manos!  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 8,13</Losungsvers><Lehrtext>No es que seamos suficientes por nosotros mismos para pensar algo como de nosotros mismos, sino que nuestra suficiencia proviene de Dios;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mamarás la leche de las naciones, Mamarás los pechos de los reyes, Y sabrás que Yo, YHVH, soy tu Salvador, Tu Redentor, el Fuerte de Jacob.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 60,16</Losungsvers><Lehrtext>y tomando la mano de la niña, le dice: ¡Talita cum! (lo cual, traducido es: Niña, te digo, levántate.)  Y al instante la niña se levantó y andaba, pues tenía doce años. Y se sorprendieron con gran asombro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 5,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dijo YHVH a Josué: ¡No temas ni desmayes! Toma contigo a toda la gente de guerra, y ve y sube a Hai. He aquí, Yo he entregado en tu mano al rey de Hai, y su pueblo, y su ciudad, y su tierra.  </Losungstext><Losungsvers>Josué 8,1</Losungsvers><Lehrtext>Pelea la buena batalla de la fe, echa mano de la vida eterna, a la cual fuiste llamado, y delante de muchos testigos declaraste la buena confesión.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero en ti hay perdón, para que seas temido.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 130,4</Losungsvers><Lehrtext>Pero si andamos en la luz, como Él está en la luz, tenemos comunión unos con otros, y la sangre de Jesús su Hijo nos limpia de todo pecado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No codiciarás la mujer de tu prójimo, ni desearás la casa de tu prójimo, ni su campo, ni su siervo, ni su sierva, ni su buey, ni su asno, ni cosa alguna que sea de tu prójimo.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 5,21</Losungsvers><Lehrtext>Porque la voluntad de Dios es vuestra santificación, que os apartéis de la fornicación,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 4,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Pfingstfest</Sonntag><Losungstext>Con todo mi corazón te he buscado, No permitas que me desvíe de tus mandamientos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,10</Losungsvers><Lehrtext>No seáis llevados por enseñanzas diversas y extrañas, pues mejor es que el corazón sea fortalecido con la gracia, no con régimen de alimentos, del que no sacaron ningún provecho los que lo observaban.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag><Losungstext>Y a esa tercera parte la haré pasar por el fuego, Y los refinaré como se refina la plata, Y los probaré como se prueba el oro. Invocará mi Nombre, y Yo le responderé, Y diré: Es mi pueblo, Y él dirá: YHVH es mi Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 13,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque erais como ovejas descarriadas, mas ahora fuisteis devueltos al Pastor y Guardián de vuestras almas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero en cuanto a vosotros, seréis llamados Sacerdotes de YHVH; Dirán de vosotros: Ministros de nuestro Dios. Comeréis la opulencia de las naciones, Y entraréis en posesión de su gloria.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 61,6</Losungsvers><Lehrtext>Por esta razón, te recuerdo que avives el fuego del don de Dios que hay en ti por la imposición de mis manos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Habla a toda la asamblea de los hijos de Israel, y diles: Sed santos, porque Yo, YHVH vuestro Dios, soy santo.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,2</Losungsvers><Lehrtext>vestidos ya del nuevo hombre, que fue creado según Dios en la justicia y santidad de la verdad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 4,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Una voz dice: ¡Proclama! Otra responde: ¿Qué proclamaré? Que toda carne es como hierba, Y toda su gloria como flor campestre:  Sécase la hierba, marchítase la flor, Pero la palabra del Dios nuestro Permanece para siempre.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 40,6.8</Losungsvers><Lehrtext>El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 13,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No levantarás falso rumor, ni te pondrás de acuerdo con el impío para ser testigo falso.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 23,1</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, desechando la mentira, cada uno hable verdad con su prójimo, porque somos miembros los unos de los otros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 4,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH Sebaot, cuán bienaventurado es el hombre que confía en ti!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 84,12</Losungsvers><Lehrtext>No os afanéis, pues, diciendo: ¿Qué comeremos, o qué beberemos, o con qué seremos vestidos?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag><Losungstext>y los habitantes de una irán a otra, diciendo: ¡Vamos, vayamos a aplacar a YHVH y a buscar a YHVH Sebaot! ¡Yo también iré!  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 8,21</Losungsvers><Lehrtext>pues por medio de Él, los unos y los otros tenemos derecho a entrar por un mismo Espíritu al Padre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En presencia de las canas te pondrás en pie, honrarás la presencia de un anciano, y de tu Dios tendrás temor. Yo, YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,32</Losungsvers><Lehrtext>amándoos unos a otros con amor fraternal; en cuanto a honor, prefiriéndoos unos a otros;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ay de quienes decretan decretos injustos, Y legislan leyes inicuas,  Que privan de justicia al débil, Y niegan el derecho a los pobres de mi pueblo; Que hacen de las viudas su presa, Y despojan a los huérfanos!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 10,1.2</Losungsvers><Lehrtext>No estéis unidos en yugo desigual con incrédulos, pues ¿qué compañerismo hay entre la justicia y la iniquidad? ¿Y qué comunión hay de la luz con las tinieblas?  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pues a sus ángeles mandará acerca de ti, Que te guarden en todos tus caminos,  Sobre las palmas te llevarán, Para que tu pie no tropiece en piedra,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 91,11-12</Losungsvers><Lehrtext>Pero el Señor me asistió y me fortaleció, para que por medio de mí se predicara cumplidamente el mensaje y lo oyeran todos los gentiles, y fui librado de la boca del león.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y diréis aquel día: ¡Dad gracias a YHVH, e invocad su Nombre! ¡Contad a los pueblos sus proezas! ¡Proclamad que su Nombre es excelso!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 12,4</Losungsvers><Lehrtext>Les dijo: «Vayan por todo el mundo y anuncien las buenas nuevas a toda criatura</Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 16,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No permitas que el oprimido se vuelva avergonzado, Haz que los afligidos y los menesterosos alaben tu Nombre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 74,21</Losungsvers><Lehrtext>y me ha dicho: Bástate mi gracia, porque el poder se perfecciona en la debilidad. Por tanto, gustosamente me gloriaré más bien en mis debilidades, para que resida en mí el poder del Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 12,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ha redimido mi alma para que no baje al sepulcro, Y mi vida ya ve la luz!  </Losungstext><Losungsvers>Job 33,28</Losungsvers><Lehrtext>Y Dios, que resucitó al Señor, también a nosotros nos resucitará mediante su poder.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>A ti alzo mis manos, Mi alma te anhela como la tierra sedienta. Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 143,6</Losungsvers><Lehrtext>Venid a mí todos los que estáis trabajados y agobiados, y Yo os haré descansar.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Respondió ’Elohim a Moisés: Yo Soy el que Soy. Y añadió: Así dirás a los hijos de Israel: Yo Soy me ha enviado a vosotros.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 3,14</Losungsvers><Lehrtext>enseñándoles a guardar todas las cosas que os mandé. He aquí Yo estoy con vosotros todos los días hasta el fin de los siglos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 28,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cuán bienaventurados son los que guardan el derecho, Los que practican la justicia en todo tiempo!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 106,3</Losungsvers><Lehrtext>Este es mi mandamiento: que os améis unos a otros, así como os amé.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Les di mis estatutos y les hice conocer mis preceptos, los cuales dan vida al hombre que los cumple.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 20,11</Losungsvers><Lehrtext>Respondió Jesús, y le dijo: Si alguno me ama, mi palabra guardará; y mi Padre lo amará, y vendremos a él, y haremos morada con él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Diles: ¡Vivo Yo! dice Adonay YHVH, que no me complazco en la muerte del impío, sino en que el impío se vuelva de su camino y viva. ¡Volveos, volveos de vuestros malos caminos! ¿Por qué queréis morir, oh casa de Israel?  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 33,11</Losungsvers><Lehrtext>Os digo, que así habrá más gozo en el cielo por un pecador que se arrepiente, que por noventa y nueve justos que no tienen necesidad de arrepentimiento.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 15,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cuán bienaventurados son los que habitan en tu Casa! Perpetuamente te alabarán. Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 84,4</Losungsvers><Lehrtext>Así pues ya no sois extranjeros ni forasteros, sino que sois conciudadanos con los santos y miembros de la familia de Dios,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero me compadeceré de la casa de Judá y los salvaré por YHVH, su Dios. No los salvaré con arco, ni con espada, ni con batalla, ni con caballos, ni con jinetes.  </Losungstext><Losungsvers>Oseas 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Así, pues, no es del que quiere, ni del que corre, sino de Dios, que tiene misericordia.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 9,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Y le dijo: Si tu presencia no ha de ir, no nos hagas subir de aquí.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,15</Losungsvers><Lehrtext>Pero cuando venga Aquél, el Espíritu de la Verdad, os guiará en toda la verdad; porque no hablará por su propia cuenta, sino que hablará cuanto oirá, y os anunciará las cosas que han de venir.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ay de los que añaden casas a casas y juntan campos con campos, Hasta que todo lo ocupan y viven ellos solos en medio del país!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 5,8</Losungsvers><Lehrtext>Y les dijo: Mirad y guardaos de toda avaricia, porque aunque alguno tenga más que suficiente, su vida no depende de los bienes que posee.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me mostrarás la senda de la vida, En tu presencia hay plenitud de gozo, Delicias a tu diestra para siempre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 16,11</Losungsvers><Lehrtext>Porque la paga del pecado es muerte, pero la dádiva de Dios es vida eterna en Jesús el Mesías, Señor nuestro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 6,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH da vista a los ciegos, YHVH levanta a los caídos, YHVH ama a los justos,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 146,8</Losungsvers><Lehrtext>En el último día, el más grande de la fiesta, Jesús se puso en pie, y alzando la voz, dijo: ¡Si alguno tiene sed, venga a mí y beba!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 7,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pues irremisiblemente hemos de morir, y somos como agua derramada en la tierra, que no puede ser recogida, pero ’Elohim no quita la vida, sino que provee medios para que el desterrado no siga alejado de Él.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 14,14</Losungsvers><Lehrtext>los escribas de los fariseos, viendo que comía con los pecadores y publicanos, decían a sus discípulos: ¿Con publicanos y pecadores come?  Al oírlo Jesús, les dice: Los sanos no tienen necesidad de médico, sino los enfermos. No vine a llamar a justos, sino a pecadores.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh Adonay YHVH! Tú has comenzado a mostrar a tu siervo tu grandeza y tu fuerte mano, porque ¿qué dios hay en los cielos o en la tierra que haga según tus obras y según tus proezas?  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 3,24</Losungsvers><Lehrtext>Cualquiera pues que me oye estas palabras y las practica, será comparado a un varón prudente, que edificó su casa sobre la roca,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién discernirá sus propios errores? Declárame inocente de los que me son ocultos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 19,12</Losungsvers><Lehrtext>Mirad pues cómo oís, porque al que tenga, le será dado, y al que no tenga, aun lo que imagina tener le será quitado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 8,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Enséñame a hacer tu voluntad, porque Tú eres mi Dios, Tu buen Espíritu me guíe por tierra llana.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 143,10</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, de la manera que recibisteis al Señor Jesús, el Mesías, vivid en Él,  arraigados y sobreedificados en Él, y consolidados en la fe, como fuisteis enseñados, rebosando en acción de gracias.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 2,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH te pastoreará siempre, Y en las sequías saciará tu alma y dará vigor a tus huesos. Serás un huerto bien regado; Un manantial cuyas aguas nunca faltan,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 58,11</Losungsvers><Lehrtext>pero el que beba del agua que Yo le daré, no tendrá sed jamás, sino que el agua que Yo le daré se hará en él una fuente de agua que brota para vida eterna.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 4,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Encomienda a YHVH tu camino, Y confía en Él, y Él hará.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 37,5</Losungsvers><Lehrtext>Por medio de quien también hemos obtenido derecho de entrada a esta gracia en la cual estamos firmes, y nos gloriamos en la esperanza de la gloria de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y él respondió, y dijo: ¿Lo que YHVH pone en mi boca no lo he de proferir?  </Losungstext><Losungsvers>Números 23,12</Losungsvers><Lehrtext>porque nosotros no podemos callar lo que hemos visto y oído.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH conoce los pensamientos del hombre, Que son vanidad.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 94,11</Losungsvers><Lehrtext>teniendo el mismo sentir los unos con los otros, no siendo altivos, sino asociándoos con los humildes. No seáis sabios en vuestra opinión;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El profeta que tenga un sueño, cuente ese sueño, y el que reciba mi palabra, diga mi palabra con fidelidad. ¿Qué tiene que ver la paja con el trigo? dice YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 23,28</Losungsvers><Lehrtext>Amados, no creáis a todo espíritu, sino probad los espíritus, si proceden de Dios; porque muchos falsos profetas han salido al mundo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y esta ciudad me será un nombre de regocijo, de alabanza y de gloria delante de todas las naciones de la tierra, las cuales oirán de todo el bien que Yo le haré, y temerán y temblarán a causa de todo el bien y de toda la prosperidad que le voy a conceder.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 33,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque os digo que el Mesías llegó a ser ministro de la circuncisión en favor de la verdad de Dios, para confirmar las promesas hechas a los padres,  y para que los gentiles glorifiquen a Dios por su misericordia, como está escrito: Por tanto, yo te confesaré entre los gentiles, Y cantaré a tu nombre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Así dice YHVH: Los cielos son mi trono, y la tierra estrado de mis pies: ¿Dónde está la casa que me habréis de edificar, Y dónde el lugar de mi reposo?  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 66,1</Losungsvers><Lehrtext>Y entonces, si alguien os dice: ¡Mira, aquí está el Mesías! ¡Mira, allí está!, no lo creáis.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 13,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aunque YHVH es excelso, atiende al humilde, Pero al altivo lo reconoce de lejos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 138,6</Losungsvers><Lehrtext>y lo vil del mundo, y lo tenido en nada escogió Dios; lo que no es, para anular lo que es.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 1,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por tanto, reconoce hoy, y reflexiona en tu corazón que YHVH es ’Elohim arriba en los cielos y abajo en la tierra, y que no hay otro.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 4,39</Losungsvers><Lehrtext>para que busquen a Dios, por si tal vez, palpando, puedan hallarlo; aunque no está lejos de cada uno de nosotros.  Porque en Él vivimos, nos movemos y existimos, como incluso algunos de vuestros poetas han dicho: Porque linaje suyo somos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y ahora Israel, ¿qué te pide YHVH tu Dios, sino que temas a YHVH tu Dios, que andes en todos sus caminos, y que lo ames, y sirvas a YHVH tu Dios con todo tu corazón y con toda tu alma,  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 10,12</Losungsvers><Lehrtext>pero el que obedece su palabra, en éste verdaderamente se ha perfeccionado el amor de Dios; por esto pues sabemos que estamos en Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ensanchaste mis pasos debajo de mí, Y mis tobillos no flaquearon.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 18,36</Losungsvers><Lehrtext>porque el reino de Dios no consiste en palabras, sino en poder.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Johannistag</Sonntag><Losungstext>Busqué a YHVH y Él me respondió, Y me libró de todos mis temores.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 34,4</Losungsvers><Lehrtext>(Hubo un hombre enviado de Dios, de nombre Juan;  éste vino como testigo para que diera testimonio de la luz, a fin de que todos creyeran por él;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero la misericordia de YHVH es desde la eternidad hasta la eternidad sobre los que lo temen, Y su justicia sobre los hijos de los hijos,  Sobre los que observan su pacto Y se acuerdan de sus preceptos para cumplirlos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 103,17-18</Losungsvers><Lehrtext>Jesús el Mesías es el mismo, ayer, y hoy, y por los siglos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>y aquella noche se le apareció YHVH, y dijo: Yo soy el Dios de tu padre Abraham, no temas, que estoy contigo. Te bendeciré, y multiplicaré tu descendencia por amor de mi siervo Abraham.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 26,24</Losungsvers><Lehrtext>Observando entonces la osadía de Pedro y de Juan, y percatándose de que eran hombres del vulgo y sin letras, se asombraban, y reconocían que ellos habían estado con Jesús.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Esforzaos todos los que esperáis en YHVH, Y tome aliento vuestro corazón!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 31,24</Losungsvers><Lehrtext>Y el escriba le dijo: Maestro, bien dijiste en verdad que Uno solo es, y no hay otro además de Él,  y amarlo con todo el corazón y con todo el entendimiento y con toda la fuerza, y amar al prójimo como a sí mismo, vale más que todos los holocaustos y sacrificios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 12,32-33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Con alegría saldréis y en paz seréis conducidos; Los montes y los collados prorrumpirán en cánticos de júbilo delante de vosotros, Y todos los árboles del campo batirán palmas.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,12</Losungsvers><Lehrtext>Paz os dejo, mi paz os doy. Yo os la doy no como el mundo la da. No se turbe vuestro corazón ni se acobarde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y siempre que comas y te sacies bendecirás a YHVH tu Dios por la buena tierra que te habrá dado.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 8,10</Losungsvers><Lehrtext>si bien no se dejó a sí mismo sin testimonio, haciendo el bien, dándoos lluvias del cielo y tiempos fructíferos, y llenando de sustento y de alegría vuestros corazones.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He visto sus caminos, pero lo sanaré, Le daré reposo y gran consuelo; Y a los que hacen duelo por él,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 57,18</Losungsvers><Lehrtext>Y saliendo, proclamaron que se arrepintieran,  y echaban fuera muchos demonios, y ungían con aceite a muchos enfermos y los sanaban.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 6,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque ¿quién soy yo, y quién es mi pueblo, para que podamos ofrecer voluntariamente semejantes cosas? Pues todo es tuyo, y de lo recibido de tu mano te damos.  </Losungstext><Losungsvers>1 Crónicas 29,14</Losungsvers><Lehrtext>sino para que, en esta ocasión, vuestra abundancia supla la escasez de ellos, a fin de que también, en otra ocasión, la abundancia de ellos supla vuestra escasez, de forma que haya igualdad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 8,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cantad salmos a YHVH, vosotros sus santos, Y celebrad la memoria de su santidad.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 30,4</Losungsvers><Lehrtext>quien nos rescató de la potestad de las tinieblas, y nos trasladó al reino del Hijo de su amor,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>YHVH deja oír su voz ante su ejército, Su campamento es muy grande, Poderoso el que ejecuta su palabra. ¡Grande y terrible es el día de YHVH! ¿Quién lo podrá soportar?  Pero ahora, dice YHVH: ¡Volveos a mí de todo corazón, Con ayuno, lloro y lamento!  </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,11-12</Losungsvers><Lehrtext>La noche pasó, y el día se ha acercado; desechemos las obras de las tinieblas, y vistámonos las armas de la luz.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 13,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>A YHVH cantaré en mi vida, A mi Dios entonaré salmos mientras viva.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 104,33</Losungsvers><Lehrtext>hablando entre vosotros con salmos e himnos y cánticos espirituales, cantando y entonando salmos de todo corazón al Señor;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tus manos me hicieron y me afirmaron; Hazme entender, y aprenderé tus mandamientos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,73</Losungsvers><Lehrtext>Doy gracias siempre a mi Dios por vosotros, por la gracia de Dios que os fue dada en Jesús el Mesías;  por cuanto en todo fuisteis enriquecidos en Él, en toda palabra y en todo conocimiento;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 1,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH ha apartado tus juicios, Ha echado fuera tu enemigo. YHVH, el Rey de Israel está en medio de ti. ¡Nunca más temerás el mal!  </Losungstext><Losungsvers>Sofonías 3,15</Losungsvers><Lehrtext>Velad, estad firmes en la fe, portaos valientemente, sed fuertes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero me dijo YHVH: No digas: Soy joven. Adondequiera que te envíe, irás, y todo lo que te mande, dirás.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Entonces el Señor dijo a Pablo en visión de noche: No temas, sino habla, y no calles,  porque Yo estoy contigo, y ninguno te acometerá para dañarte, porque tengo un gran pueblo en esta ciudad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 18,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>’El, ’Elohim, YHVH: Ha hablado y convocado a la tierra desde el levante hasta el poniente.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 50,1</Losungsvers><Lehrtext>Habiendo Dios hablado en el tiempo antiguo muchas veces y de muchas maneras a los padres por los profetas,  en estos postreros días nos habló por medio del Hijo, a quien constituyó heredero de todas las cosas, por el cual también hizo el universo;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 1,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh Adonay YHVH! he aquí Tú hiciste los cielos y la tierra con tu gran poder y con tu brazo extendido, y no hay cosa alguna que sea demasiado difícil para ti.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 32,17</Losungsvers><Lehrtext>Pero tuvimos en nosotros mismos la respuesta de la muerte, para que no estemos confiados en nosotros mismos, sino en Dios, que resucita a los muertos;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Serás corona fúlgida en la mano de YHVH, Y diadema real en la palma de tu Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 62,3</Losungsvers><Lehrtext>Y vi que descendía del cielo, de Dios, la ciudad santa: Una nueva Jerusalem, dispuesta como una esposa ataviada para su esposo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 21,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y aconteció que cuando acababan de comer la hierba de la tierra, yo dije: ¡Oh Adonay YHVH, perdona, te ruego! ¿Cómo podrá resistir Jacob, siendo tan pequeño?  Desistió YHVH de esto: No será, dijo YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Amós 7,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Orad siempre en el Espíritu mediante toda oración y súplica, velando también para ello con toda perseverancia y súplica por todos los santos,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 6,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Buscad el bien y no el mal, y viviréis, Y YHVH ’Elohey Sebaot sea con vosotros así como decís.  </Losungstext><Losungsvers>Amós 5,14</Losungsvers><Lehrtext>Todas vuestras cosas sean hechas con amor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 16,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Enmudecí con profundo silencio, Me callé, aun acerca de lo bueno, y se agravó mi dolor.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 39,2</Losungsvers><Lehrtext>Ninguna palabra dañina salga de vuestra boca, sino la que sea buena para la necesaria edificación, que comunique gracia a los oyentes.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los que amáis a YHVH, aborreced el mal, Él guarda las almas de sus santos, Las libra de la mano de los malvados.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 97,10</Losungsvers><Lehrtext>Porque así es la voluntad de Dios, que haciendo el bien, hagáis callar la ignorancia de los hombres insensatos.  Como libres, pero no como teniendo la libertad por capa de malicia, sino como siervos de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No adulterarás.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 20,14</Losungsvers><Lehrtext>Honroso sea en todos el matrimonio y el lecho conyugal sin mancilla, porque Dios juzgará a los fornicarios y adúlteros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh YHVH, fuerza mía y fortaleza mía, Mi refugio en tiempo de angustia! A ti vendrán las naciones desde los extremos de la tierra, diciendo: Nuestros padres no heredaron más que mentira, vanidad y cosas en que no hay provecho.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 16,19</Losungsvers><Lehrtext>Llega uno de los principales de la sinagoga, llamado Jairo, y al verlo, cae a sus pies,  y le suplica con insistencia, diciendo: Mi hijita está agonizando, ¡ven! ¡Pon las manos sobre ella para que sea sanada, y pueda vivir!  Y fue con él, y lo seguía una gran multitud, y lo apretujaban.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 5,22-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ha enviado redención a su pueblo; Ha establecido su pacto para siempre; Santo y terrible es su Nombre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 111,9</Losungsvers><Lehrtext>Y la muchedumbre se asombró al ver a los mudos hablando, a los lisiados sanos, a los cojos andando, y a los ciegos viendo. Y glorificaron al Dios de Israel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 15,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La misericordia de YHVH nunca termina, Sus compasiones nunca se acaban,  Nuevas son cada mañana. ¡Cuán grande es tu fidelidad!  </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 3,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, no desmayamos; más bien, aunque nuestro hombre exterior se va desgastando, el interior, no obstante, es renovado de día en día.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque mis pensamientos no son vuestros pensamientos, Ni vuestros caminos mis caminos, dice YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,8</Losungsvers><Lehrtext>—Maestro —dijo Juan—, vimos a uno que expulsaba demonios en tu nombre y se lo impedimos porque no es de los nuestros. —No se lo impidan —replicó Jesús—. Nadie que haga un milagro en mi nombre puede a la vez hablar mal de mí. El que no está contra nosotros está a favor de nosotros.</Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 9,38-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cada uno dará lo que pueda, conforme a la bendición que YHVH tu Dios te haya dado.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 16,17</Losungsvers><Lehrtext>Cada uno según el don que recibió, minístrelo a los otros, como buenos administradores de la multiforme gracia de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 4,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Yo, YHVH, hablaré; y la palabra que Yo hable se cumplirá. No se tardará más, sino que en vuestros días, oh casa rebelde, hablaré una cosa y la cumpliré, dice Adonay YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Y el Señor dirija vuestros corazones en el amor de Dios y en la paciencia del Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sí, yo me deleito en tus testimonios, Porque ellos son mis consejeros.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,24</Losungsvers><Lehrtext>Y aconteció que después de tres días, lo hallaron en el templo, sentado en medio de los maestros, no sólo oyéndolos, sino también haciéndoles preguntas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Escuchadme, los que conocéis mi justicia, Pueblo en cuyo corazón está mi Ley! No temáis la afrenta de los hombres, Ni os acobardéis por sus vituperios,  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 51,7</Losungsvers><Lehrtext>¡Ay, cuando todos los hombres digan bien de vosotros, porque así hacían sus padres a los falsos profetas!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>YHVH hace nulo el consejo de las naciones, Y frustra los planes de los pueblos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 33,10</Losungsvers><Lehrtext>la cual operó en el Mesías, resucitándolo de los muertos y sentándolo a su diestra en los cielos,  sobre todo principado y autoridad y poder y señorío, y sobre todo nombre que se nombra, no sólo en esta edad, sino también en la venidera;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 1,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por la palabra de YHVH fueron hechos los cielos, Y todas sus constelaciones por el aliento de su boca.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 33,6</Losungsvers><Lehrtext>ni es servido por manos humanas, ni tiene necesidad de cosa alguna, pues Él da a todos vida y aliento y todas las cosas;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Adonay YHVH me ayudará, por tanto, no estoy abochornado; Por eso he puesto mi rostro como un pedernal, Y sé que no seré avergonzado.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 50,7</Losungsvers><Lehrtext>el cual nos libró de tan gran muerte, y nos librará; en quien hemos esperado, y aún nos librará;  ayudándonos también vosotros con la oración por nosotros, para que de parte de muchas personas sean dadas gracias por nosotros, por el don que nos fue concedido por medio de muchos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,10-11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Infúndeles tu terror, oh YHVH, Y conozcan los gentiles que no son sino mortales!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 9,20</Losungsvers><Lehrtext>¿Y acaso Dios no hará justicia a sus esco­gidos que claman a Él día y noche? ¿Se tardará en responderles?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Balanza engañosa tiene Canaán en su mano, Es amigo de oprimir.  </Losungstext><Losungsvers>Oseas 12,7</Losungsvers><Lehrtext>Por tanto, vestíos como escogidos de Dios, santos y amados, de sentimientos entrañables de compasión, de bondad, de humildad, de mansedumbre, de longanimidad;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Repréndate tu maldad! ¡Condénente tus apostasías! Considera y reconoce cuán malo y amargo Es haber abandonado a YHVH tu Dios, Y no tener temor de mí, Dice Adonay YHVH Sebaot.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 2,19</Losungsvers><Lehrtext>¡Vengo pronto! Retén firme lo que tienes, para que ninguno tome tu corona.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 3,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oh hombre, Él te ha dicho lo que es bueno, Lo que YHVH pide de ti: Solamente hacer justicia, Amar la misericordia, Y andarte con tiento con tu Dios.  </Losungstext><Losungsvers>Miqueas 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Porque ejemplo os di, para que como Yo os hice, así también hagáis vosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 13,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag><Losungstext>No maldecirás al sordo, ni ante un ciego colocarás tropiezo, sino que tendrás temor de tu Dios. Yo, YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,14</Losungsvers><Lehrtext>Sino que, cuando hagas un banquete, invita a los pobres, a los mancos, a los cojos, a los ciegos,  y serás bienaventurado, pues no te pueden retribuir, pero te será recompensado en la resurrección de los justos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 14,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>que hace justicia al huérfano y a la viuda, y ama al extranjero, dándole pan y vestido.  Amaréis pues al extranjero, porque extranjeros fuisteis vosotros en la tierra de Egipto.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 10,18.19</Losungsvers><Lehrtext>Porque tuve hambre y me disteis de comer, tuve sed y me disteis de beber, fui forastero y me acogisteis,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 25,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Generación a generación celebrará tus obras, Y anunciará tus proezas.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 145,4</Losungsvers><Lehrtext>y toda lengua confiese que Jesús el Mesías es el Señor para gloria de Dios Padre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Serás apartado de entre los hombres, y tu habitación será con las bestias del campo. Te apacentarán como a los bueyes, y siete tiempos pasarán sobre ti, hasta que reconozcas que Il·laya tiene el dominio en el reino de los hombres, y lo da a quien Él quiere.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 4,32</Losungsvers><Lehrtext>Y el séptimo ángel tocó la trompeta, y hubo grandes voces en el cielo, que decían: ¡El reino del mundo ha llegado a ser de nuestro Señor y de su Ungido, y reinará por los siglos de los siglos!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 11,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Buscad a YHVH mientras puede ser hallado! ¡Invocadlo, mientras está cerca!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,6</Losungsvers><Lehrtext>(porque dice: En tiempo aceptable te he oído, Y en día de salvación te he socorrido: ¡He aquí ahora el tiempo aceptable! ¡He aquí ahora el día de salvación!),  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 6,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH dará fuerza a su pueblo, YHVH bendecirá a su pueblo con la paz.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Y el Dios de paz, el cual, en virtud de la sangre del pacto eterno, levantó de entre los muertos a nuestro Señor Jesús, el gran Pastor de las ovejas,  os perfeccione en todo lo bueno para que hagáis su voluntad, haciendo en nosotros lo que es agradable delante de Él por medio de Jesús el Mesías, a quien sea la gloria por los siglos, amén.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,20.21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Muchos dolores habrá para el impío, Pero al que confía en YHVH lo rodea la misericordia.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Hasta ahora no pedisteis nada en mi nombre; pedid y recibiréis, para que vuestro gozo sea completo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Pero, ¿dónde están los dioses que te hiciste? ¡Levántense y sálvente ellos en el tiempo de tu calamidad! Pues como el número de tus ciudades, oh Judá, Así ha sido el número de tus dioses.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 2,28</Losungsvers><Lehrtext>ni seáis llamados caudillos, porque uno es vuestro Caudillo: el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 23,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El rey no se salva por la multitud del ejército, Ni el poderoso escapa por la mucha fuerza.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 33,16</Losungsvers><Lehrtext>Pero ahora, conociendo a Dios, o más bien, habiendo sido conocidos por Dios, ¿cómo os volvéis de nuevo a los débiles y pobres rudimentos, a los cuales os queréis volver a esclavizar de nuevo?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 4,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moisés y Aarón se presentaron ante Faraón, y le dijeron: Así dice YHVH, el Dios de los hebreos: ¿Hasta cuándo rehusarás humillarte en mi presencia y dejar partir a mi pueblo para que me sirva?  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 10,3</Losungsvers><Lehrtext>Porque dices: ¡Soy rico, me he enriquecido y no tengo necesidad de nada! Y no sabes que eres un desventurado y un miserable, pobre, ciego y desnudo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aunque estoy afligido y necesitado, Adonay se acordará de mí. Tú eres mi ayuda y mi libertador; ¡Dios mío no te tardes!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 40,17</Losungsvers><Lehrtext>Cuando Jesús llegó al lugar, miró hacia arriba y le dijo: Zaqueo, baja de prisa, porque es necesario que hoy pose en tu casa.  Y él se apresuró y bajó, y lo recibió con gozo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 19,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Restáuranos, Señor, Dios Todopoderoso; haz resplandecer tu rostro sobre nosotros, y sálvanos.</Losungstext><Losungsvers>Salmos 80,20</Losungsvers><Lehrtext>Al verla, el Señor fue movido a compasión a causa de ella, y le dijo: No llores.  Y acercándose, agarró el féretro, de manera que los que lo llevaban se detuvieron. Y dijo: Joven, a ti te digo: ¡Levántate!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 7,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>e incline nuestro corazón hacia Él, para que andemos en todos sus caminos y guardemos sus mandamientos, sus estatutos y decretos que Él mandó a nuestros padres.  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 8,58</Losungsvers><Lehrtext>Por cuanto todas las cosas que pertenecen a la vida y a la piedad nos han sido concedidas por su divino poder, mediante el conocimiento pleno del que nos llamó por sus gloriosas proezas,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pedro 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quién sabe si desistirá ’Elohim y cambiará de parecer, y se apartará del furor de su ira, y no pereceremos?  </Losungstext><Losungsvers>Jonás 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Si confesamos nuestros pecados, Él es fiel y justo para perdonar nuestros pecados y limpiarnos de toda maldad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>¡Toda la tierra se postrará ante ti y te cantarán alabanzas! ¡Cantarán salmos a tu Nombre! Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 66,4</Losungsvers><Lehrtext>para que el nombre de nuestro Señor Jesús sea glorificado en vosotros, y vosotros en Él, según la gracia de nuestro Dios y del Señor Jesús, el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Tesalonicenses 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los ojos de YHVH están en todo lugar, Escrutando a malos y buenos.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 15,3</Losungsvers><Lehrtext>También el reino de los cielos es semejante a una jábega que, echada al mar, recoge de toda suerte de peces,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo reuniré el remanente de mis ovejas de todas las tierras adonde las he arrojado, y las haré volver a sus moradas; y crecerán y se multiplicarán.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 23,3</Losungsvers><Lehrtext>También tengo otras ovejas que no son de este redil; también a ellas debo traer, y oirán mi voz, y vendrán a ser un solo rebaño, y un solo Pastor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Los pobres y menesterosos buscan agua, y no la hay, Su lengua está reseca de sed. Yo, YHVH, les responderé; Yo, el Dios de Israel, no los desampararé.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 41,17</Losungsvers><Lehrtext>Y el Espíritu y la Esposa dicen: ¡Ven! Y el que oye, diga: ¡Ven! Y el que tenga sed, venga, y el que quiera, tome gratuitamente del agua de la vida.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 22,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Él ha engrandecido las victorias de su rey, Y ha mostrado misericordia a su ungido: A David y a su descendencia para siempre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 18,50</Losungsvers><Lehrtext>proclamando el reino de Dios y enseñando lo concerniente al Señor Jesús el Mesías, con toda libertad y sin impedimento.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 28,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH: De la manera que traje sobre este pueblo todo este gran mal, así traeré sobre ellos todo el bien que he prometido acerca de ellos.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 32,42</Losungsvers><Lehrtext>Y nuestra esperanza acerca de vosotros es firme, sabiendo que como sois copartícipes de los sufrimientos, así también lo sois de la consolación.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Recordad las maravillas que Él hizo, De sus prodigios y de los juicios de su boca,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 105,5</Losungsvers><Lehrtext>¡Mirad qué clase de amor! El Padre nos ha concedido que seamos llamados hijos de Dios, y lo somos; por esto no nos conoce el mundo, porque tampoco lo conoció a Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ciertamente yo sé que es así, Pero, ¿cómo puede un hombre tener razón ante Dios?  Aunque pretenda disputar con Él, No le podría responder una entre mil razones.  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,2.3</Losungsvers><Lehrtext>En esto sabremos que somos de la Verdad, y persuadiremos nuestro corazón delante de Él;  pues si nuestro corazón nos condena, mayor que nuestro corazón es Dios, y Él conoce todas las cosas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1.Juan 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Tú eres mi lámpara, oh YHVH! ¡Oh YHVH, Tú alumbras mis tinieblas!  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,29</Losungsvers><Lehrtext>Yo, la luz, he venido al mundo, para que todo el que cree en mí no permanezca en tinieblas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 12,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Seis días trabajarás y harás toda tu labor,  pero el séptimo día es shabbat para YHVH tu Dios. No harás labor alguna, tú, ni tu hijo, ni tu hija, ni tu siervo, ni tu criada, ni tu animal, ni tu extranjero que está dentro de tus ciudades.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 20,9.10</Losungsvers><Lehrtext>Y les decía: El sábado fue instituido para el hombre, y no el hombre para el sábado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Sembrad para vosotros en justicia, Segad conforme a la misericordia, arad para vosotros tierra virgen, Pues es tiempo de buscar a YHVH, hasta que Él venga Y haga llover la justicia sobre vosotros!  </Losungstext><Losungsvers>Oseas 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Hermanos, también os exhortamos para que amonestéis a los desordenados, animéis a los desanimados, seáis apoyo de los débiles, pacientes con todos.  Mirad que ninguno devuelva a otro mal por mal, sino procurad siempre lo bueno los unos para con los otros, y para con todos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mis labios se alegrarán al entonarte salmos, Junto con mi alma, que Tú has redimido.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 71,23</Losungsvers><Lehrtext>Pero no os regocijéis por esto, de que los espíritus se os someten, sino regocijaos de que vuestros nombres están inscritos en los cielos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 10,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luego el rey dio orden, y fueron traídos aquellos hombres que habían acusado a Daniel, y fueron echados en el foso de los leones ellos, sus hijos y sus mujeres, y aún no habían llegado al fondo del foso, cuando los leones se apoderaron de ellos y los descuartizaron.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 6,24</Losungsvers><Lehrtext>No perdáis, pues, vuestra confianza, la cual tiene gran recompensa.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 10,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y una multitud de los que duermen en el polvo de la tierra serán despertados, unos para vida eterna, y otros para vergüenza y confusión eterna.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 12,2</Losungsvers><Lehrtext>en el día en que Dios juzgue por medio de Jesús el Mesías los secretos de los hombres, conforme a mi evangelio.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 2,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Dios es mi Roca, en Él me refugiaré; Mi escudo, y el cuerno de mi salvación, Mi alto refugio, y mi Salvador. De la violencia me libraste.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuel 22,3</Losungsvers><Lehrtext>que estamos atribulados en todo, pero no angustiados; en apuros, pero no desesperados;  perseguidos, pero no desamparados; derribados, pero no destruidos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No harás injusticia en el juicio: ni alzarás el rostro del menesteroso ni favorecerás al grande. Con rectitud juzgarás a tu prójimo.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 19,15</Losungsvers><Lehrtext>Hermanos míos, no tengáis favoritismos en la fe de Jesús el Mesías, nuestro Señor de la gloria.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH ’Elohim había formado de la tierra toda bestia del campo y toda ave de los cielos, y los había llevado al hombre para que viera cómo los habría de llamar, y así como el hombre llamó a cada ser viviente, ése es su nombre;  y el hombre puso nombres a todos los animales, a las aves de los cielos y a toda bestia del campo, mas para el hombre no se halló una ayuda semejante a él.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 2,19.20</Losungsvers><Lehrtext>¿No se venden cinco gorriones por dos cuartos? Y ni uno de ellos está olvidado delante de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando contemplo tus cielos, obra de tus dedos, La luna y las estrellas que Tú afirmaste,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 8,3</Losungsvers><Lehrtext>Cuando Jesús lo vio, se indignó y les dijo: Dejad a los niños venir a mí y no se lo impidáis, porque de los tales es el reino de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 10,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Reconoced que YHVH es ’El, Él nos hizo y suyos somos, Pueblo suyo y ovejas de su prado.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 100,3</Losungsvers><Lehrtext>Los que en un tiempo no erais pueblo, pero ahora sois pueblo de Dios; los que no habíais alcanzado misericordia, pero ahora habéis alcanzado misericordia.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sin falta le darás, y tu corazón no será mezquino cuando le des, porque a causa de esto, YHVH tu Dios te bendecirá en todas tus obras y en todo lo que emprenda tu mano.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 15,10</Losungsvers><Lehrtext>Y cualquiera que dé a beber tan sólo un vaso de agua fría a uno de estos pequeños, por cuanto es discípulo, de cierto os digo que de ningún modo perderá su recompensa.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 10,42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hiciste cabalgar hombres sobre nuestras cabezas, Pasamos por el fuego y por las aguas, Pero luego nos sacaste a la abundancia.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 66,12</Losungsvers><Lehrtext>Estén siempre vigilantes, y oren para que puedan escapar de todo lo que está por suceder, y presentarse delante del Hijo del hombre.</Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 21,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ciertamente ’Elohim herirá la cabeza de sus enemigos, La testa cabelluda del que ufano se pasea entre sus pecados.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 68,21</Losungsvers><Lehrtext>Y por la tarde, al ponerse el sol, le traían todos los enfermos y los endemoniados,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Él dijo: Sal afuera y ponte de pie en el monte, delante de YHVH. Y he aquí que YHVH pasaba: y un grande y poderoso viento destrozaba las montañas y rompía las peñas delante de YHVH, pero YHVH no estaba en el viento. Después del viento hubo un terremoto, pero YHVH no estaba en el terremoto.  Después del terremoto hubo un fuego, pero YHVH no estaba en el fuego. Y después del fuego hubo un susurro apacible y delicado.  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 19,11-12</Losungsvers><Lehrtext>porque el Señor es el Espíritu, y donde está el Espíritu del Señor, hay libertad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Por un breve momento te abandoné, Pero te volveré a recoger con grandes misericordias.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 54,7</Losungsvers><Lehrtext>pero Dios, que es rico en misericordia, por su gran amor con que nos amó,  aún estando nosotros muertos en pecados, nos dio vida juntamente con el Mesías (por gracia habéis sido salvados),  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Él fue traspasado por nuestras transgresiones, Molido por nuestros pecados. El precio de nuestra paz cayó sobre Él, Y por su herida fuimos sanados.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,5</Losungsvers><Lehrtext>Él mismo llevó nuestros pecados en su propio cuerpo sobre el madero, para que nosotros, habiendo muerto a los pecados, vivamos para la justicia. Por sus heridas fuisteis sanados.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH: ¡Gritad jubilosos por Jacob! ¡Gritad con alegría ante la cabeza de naciones! Haced oír, alabad, y decid: ¡YHVH ha salvado a su pueblo, el remanente de Israel!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,7</Losungsvers><Lehrtext>Pero no lo dejó, sino le dice: Ve a tu casa, a los tuyos, y cuéntales cuán grandes cosas hizo contigo el Señor, y cuánta misericordia tuvo de ti.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cuando pases por las aguas, Yo estaré contigo, La corriente no te anegará; Cuando andes por el fuego, no te quemarás, Ni la llama arderá en ti.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 43,2</Losungsvers><Lehrtext>Y despertándose, reprendió al viento, y dijo al mar: ¡Calla, enmudece! Y el viento cesó y se produjo una calma absoluta.  Y les dijo: ¿Por qué estáis amedrentados? ¿Aún no tenéis fe?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,39-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Cuán bienaventurado es aquél a quien Tú escoges, Y haces que se acerque a ti para que more en tus atrios! Seremos saciados del bien de tu Casa, de tu santo templo.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 65,4</Losungsvers><Lehrtext>Pero el publicano, a distancia, no quería ni aun alzar los ojos al cielo, sino que se golpeaba el pecho, diciendo: ¡Oh Dios, sé propicio a mí, pecador!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>No escondas tu rostro de mí, Ni rechaces con ira a tu siervo. Has sido mi ayuda, no me dejes ni me desampares, Oh Dios de mi salvación.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 27,9</Losungsvers><Lehrtext>Y ésta es la voluntad del que me envió: que todo lo que me ha dado, no pierda Yo nada, sino que lo resucite en el día postrero.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 6,39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo, YHVH, soy su guardián, La riego en todo momento Para que nadie la dañe, La guardo noche y día.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 27,3</Losungsvers><Lehrtext>En esto es glorificado mi Padre: en que llevéis mucho fruto, y seáis así mis discípulos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 15,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero tú, oh YHVH, eres escudo alrededor mío, Mi gloria, y el que hace levantar mi cabeza.  Con mi voz clamé a YHVH, Y Él me respondió desde su Santo Monte. Selah  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 3,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Y llega a Él un leproso rogándole, y le dice: Si quieres, puedes limpiarme.  Y se le enternecieron las entrañas, y extendiendo su mano lo tocó, y le dice: Quiero, ¡sé limpio!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,40-41</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero YHVH es el Dios verdadero; ¡Él es el Dios viviente y el Rey eterno! Por su ira se estremece la tierra, Y las naciones no pueden soportar su indignación.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 10,10</Losungsvers><Lehrtext>la cual mostrará a su debido tiempo el Bienaventurado y único Soberano, el Rey de los que reinan y Señor de los que gobiernan,  el Único que tiene inmortalidad, que habita en luz inaccesible, a quien ningún hombre vio ni puede ver. A Él sea honor y dominio eterno, amén.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 6,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Haré con ellos un pacto eterno: no cesaré de seguirlos para hacerles bien, y pondré mi temor en su corazón para que no se aparten de mí.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 32,40</Losungsvers><Lehrtext>para que, justificados por su gracia, fuésemos hechos herederos de la vida eterna, conforme a la esperanza.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 3,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>y los conduciré para que habiten dentro de Jerusalem, y me serán por pueblo, y Yo les seré por Dios, en verdad y en justicia.  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 8,8</Losungsvers><Lehrtext>y Él es la cabeza del cuerpo, de la iglesia. Él es el principio, el primogénito de los muertos, para que en todo tenga Él la preeminencia,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Los que teméis a YHVH, confiad en YHVH! (Él es su ayuda y escudo.)  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 115,11</Losungsvers><Lehrtext>y la esperanza no será avergonzada, porque el amor de Dios ha sido derramado en nuestros corazones por el Espíritu Santo que nos fue dado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Después de estas cosas, fue la palabra de YHVH a Abram en visión, diciendo: No temas Abram, Yo mismo soy tu escudo y gran galardón.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Y así, habiendo esperado pacientemente, alcanzó la promesa.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y mi lengua hablará de tu justicia, Y de tu alabanza todo el día.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 35,28</Losungsvers><Lehrtext>Y era viuda de hacía ochenta y cuatro años, y no se alejaba del templo, sirviendo de noche y de día con ayunos y oraciones.  También ésta, presentándose en la misma hora, daba gracias a Dios, y hablaba acerca de Él a todos los que esperaban la liberación de Jerusalem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,37-38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aderezas mesa delante de mí en presencia de mis angustiadores, Has ungido mi cabeza con aceite, Mi copa está rebosando.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 23,5</Losungsvers><Lehrtext>Y estando en Betania, en la casa de Simón el leproso, estaba reclinado a la mesa y vino una mujer portando un frasco de alabastro con perfume de nardo puro muy costoso; y quebrando el frasco de alabastro, lo derramó sobre su cabeza.  Y algunos bramaron entre sí: ¿Por qué se ha hecho este desperdicio de perfume?  Pero Jesús dijo: Dejadla, ¿por qué le causáis aflicción? Buena obra ha hecho conmigo,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 14,3.4.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mira a mi diestra y observa, que no hay quien me reconozca. No tengo refugio ni hay quien pregunte por mí.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 142,4</Losungsvers><Lehrtext>Bendito sea el Dios y Padre de nuestro Señor Jesús, el Mesías, Padre de las misericordias y Dios de toda consolación,  que nos consuela en toda nuestra tribulación, para que nosotros podamos consolar a los que están en cualquier tribulación, por medio de la consolación con que nosotros mismos somos consolados por Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 1,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces YHVH dijo a Caín: ¿Dónde está tu hermano Abel? Y él respondió: No sé. ¿Acaso soy yo guardián de mi hermano?  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 4,9</Losungsvers><Lehrtext>No mirando cada cual por su propio interés, sino también por el de los demás.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Si hubieras atendido mis mandamientos, Entonces tu paz habría sido como un río, Y tu justicia como las olas del mar.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 48,18</Losungsvers><Lehrtext>porque el reino de Dios no consiste en comida ni bebida, sino justicia, paz y gozo en el Espíritu Santo.  Porque el que en esto sirve al Mesías, es aceptable a Dios, y aprobado por los hombres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 14,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Reconoce pues en tu corazón, que como un hombre corrige a su hijo, así te ha corregido YHVH tu Dios,  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 8,5</Losungsvers><Lehrtext>Antes bien creced en la gracia y el conocimiento de nuestro Señor y Salvador, Jesús el Mesías. A Él sea la gloria ahora y hasta el día de la eternidad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pedro 3,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Y los limpiaré de toda su iniquidad, con la cual pecaron contra mí, y perdonaré todos sus pecados con los cuales pecaron contra mí, y con los cuales transgredieron mis mandamientos.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 33,8</Losungsvers><Lehrtext>aguardando la esperanza bienaventurada y la manifestación gloriosa de nuestro gran Dios y Salvador Jesús el Mesías,  quien se dio a sí mismo por nosotros para redimirnos de toda iniquidad y purificar para sí un pueblo de su propia posesión, celoso de buenas obras.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Tito 2,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luego tomó el rollo del pacto y lo proclamó a oídos del pueblo. Ellos dijeron: Cumpliremos y obedeceremos todo lo que YHVH habló.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 24,7</Losungsvers><Lehrtext>en cuanto a diligencia, no perezosos; fervientes en espíritu, sirviendo al Señor;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Él dijo: ¿Mi presencia habrá de ir contigo y darte reposo?  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,14</Losungsvers><Lehrtext>Así que, teniendo tal esperanza, somos muy osados,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y le fue concedido señorío, gloria y un reino, para que todos los pueblos, naciones y lenguas lo sirvieran. Su dominio es dominio eterno, que nunca pasará, y su reino uno que no será jamás destruido.  </Losungstext><Losungsvers>Daniel 7,14</Losungsvers><Lehrtext>por cuanto plugo que la plenitud de todo habitara en Él,  y por medio de Él reconciliar consigo mismo todas las cosas, así las que están en la tierra como las que están en los cielos, haciendo la paz por medio de Él, por la sangre de su cruz.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Michaelistag</Sonntag><Losungstext>¿Por qué gastáis dinero en lo que no es pan, Y vuestro esfuerzo en lo que no sacia? ¡Oídme atentamente y comed lo bueno, Y deléitense vuestras almas con manjares!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,2</Losungsvers><Lehrtext>¡Trabajad!, no por la comida que perece, sino por la comida que a vida eterna permanece, la cual el Hijo del Hombre os dará; porque a Éste selló Dios el Padre.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 6,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ten piedad de mí, oh YHVH, porque desfallezco! Sáname, oh YHVH, porque mis huesos se estremecen,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 6,2</Losungsvers><Lehrtext>¿Quién es el que condenará? ¿el Mesías, el que murió? Más aun, Él es quien fue resucitado, el cual también está a la diestra de Dios, el cual también intercede por nosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mi vida está de continuo en peligro, Pero no he olvidado tu Ley.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,109</Losungsvers><Lehrtext>Le respondió Simón Pedro: Señor, ¿a quién iremos? Tienes palabras de vida eterna,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 6,68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag><Losungstext>Ha recordado su misericordia y su fidelidad a la casa de Israel, ¡Todos los confines de la tierra han visto la salvación de nuestro Dios!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 98,3</Losungsvers><Lehrtext>También les decía: ¿Acaso se trae la lámpara para ser puesta debajo del almud, o debajo de la cama? ¿No es para ser puesta sobre el candelero?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 4,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Oh ’Elohim, Tú los harás bajar a la fosa profunda; Los sanguinarios y los traidores no llegarán a la mitad de sus días, Pero yo he confiado en ti.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 55,23</Losungsvers><Lehrtext>Por nada estéis angustiados, antes bien, por la oración y la súplica, en todo sean conocidas ante Dios vuestras peticiones con acción de gracias,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filipenses 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En su mano están las profundidades de la tierra, Y suyas son las alturas de los montes.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 95,4</Losungsvers><Lehrtext>El Dios que hizo el mundo y todo lo que hay en él, siendo Señor de cielo y tierra, no habita en templos hechos por manos,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 17,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>los de los pueblos que te rodean, cercanos o lejanos de ti, de un extremo de la tierra al otro,  sino que ciertamente lo matarás. Tu mano será la primera contra él para hacerlo morir, y después la mano de todo el pueblo.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 13,7.9</Losungsvers><Lehrtext>Hermanos, aun cuando una persona sea sorprendida en alguna falta, vosotros, los espirituales, restaurad al tal con espíritu de mansedumbre, considerándote a ti mismo, no sea que tú también seas tentado.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 6,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Todo camino del hombre es recto en su propia opinión, Pero YHVH pesa los corazones.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 21,2</Losungsvers><Lehrtext>Todas las cosas me son lícitas, pero no todas convienen; todas las cosas me son lícitas, pero yo no me dejaré dominar por ninguna de ellas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y toda aquella generación también fue reunida a sus padres. Pero después de ellos se levantó otra generación que no conocía a YHVH, ni las obras que Él había hecho por Israel.  </Losungstext><Losungsvers>Jueces 2,10</Losungsvers><Lehrtext>La cual preparaste en presencia de todos los pueblos;  Luz para revelación de los gentiles Y gloria de tu pueblo Israel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,31-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La explicación de tus palabras alumbra, Hace entender a los simples.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,130</Losungsvers><Lehrtext>Porque lo que fue escrito en tiempos pasados, para nuestra enseñanza fue escrito; para que por la paciencia y la consolación de las Escrituras, sostengamos la esperanza.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Y YHVH dijo: Lo perdono conforme a tu palabra.  </Losungstext><Losungsvers>Números 14,20</Losungsvers><Lehrtext>soportándoos los unos a los otros, y perdonándoos los unos a los otros, si alguno tiene queja contra otro. Como el Señor en verdad os perdonó, así también vosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 3,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH es justo y ama la justicia. Los rectos contemplarán su rostro.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 11,7</Losungsvers><Lehrtext>porque en un tiempo erais tinieblas, pero ahora sois luz en el Señor: andad como hijos de luz  (porque el fruto de la luz consiste en toda bondad, justicia y verdad),  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 5,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo haré recordar la gran misericordia de YHVH, Y las alabanzas de YHVH, Según todos los beneficios que YHVH hizo por nosotros, Y su gran bondad para con la casa de Israel, Que Él les ha hecho conforme a su amor entrañable, Y conforme a la multitud de sus misericordias.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 63,7</Losungsvers><Lehrtext>ya que habéis gustado que el Señor es bondadoso.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque así dice Adonay YHVH: He aquí Yo mismo buscaré a mis ovejas y las reconoceré.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 34,11</Losungsvers><Lehrtext>Pasando junto al mar de Galilea, vio a Simón y a Andrés, hermano de Simón, echando una jábega en el mar, porque eran pescadores.  Jesús les dijo: Venid en pos de mí y haré que seáis pescadores de hombres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 1,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo, YHVH: ¡Éste es mi Nombre, No cedo mi gloria a nadie, Ni mi alabanza a los ídolos!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 42,8</Losungsvers><Lehrtext>Porque aun cuando hay los llamados dioses, sea en el cielo o en la tierra (como hay muchos dioses y muchos señores),  para nosotros, sin embargo, hay un solo Dios: el Padre, de quien proceden todas las cosas, y nosotros somos para Él; y un solo Señor: Jesús el Mesías, por medio de quien son todas las cosas, y nosotros por medio de Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 8,5.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque dos males ha hecho mi pueblo: Me abandonaron a mí, fuente de agua viva, Y cavaron para sí cisternas, Cisternas rotas que no retienen el agua.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 2,13</Losungsvers><Lehrtext>Le dice: Señor, ni vasija tienes, y el pozo es hondo. ¿De dónde pues, tienes el agua viva?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Yo, YHVH, hablaré; y la palabra que Yo hable se cumplirá. No se tardará más, sino que en vuestros días, oh casa rebelde, hablaré una cosa y la cumpliré, dice Adonay YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Porque no os hemos dado a conocer el poder y la venida de Jesús el Mesías, nuestro Señor, siguiendo fábulas artificiosas, sino como testigos oculares de su majestad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Pedro 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Dice el necio en su corazón: No hay Dios. Se han corrompido, hacen obras abominables. No hay quien haga el bien.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 14,1</Losungsvers><Lehrtext>Y ésta es la vida eterna: que te conozcan a ti, el único Dios verdadero, y a Jesús el Mesías, a quien enviaste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 17,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero los entregará sólo hasta el tiempo en que dé a luz la que ha de dar a luz, Entonces el resto de sus hermanos retornará con los hijos de Israel.  </Losungstext><Losungsvers>Miqueas 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Venga tu reino. Hágase tu voluntad, como en el cielo, también en la tierra.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vosotros sois mis testigos, dice YHVH, Y mi siervo que Yo escogí, Para que me conozcáis y me creáis, Para que entendáis que Yo Soy. Antes de mí no fue formado dios alguno, Ni existirá después de mí.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 43,10</Losungsvers><Lehrtext>Porque no nos predicamos a nosotros mismos, sino a Jesús el Mesías como Señor, y a nosotros mismos como siervos vuestros por causa de Jesús.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH cumplirá su propósito en mí. ¡Oh YHVH, tu misericordia es para siempre, No desampares la obra de tus manos!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 138,8</Losungsvers><Lehrtext>porque somos hechura suya, creados en Jesús el Mesías para buenas obras, las cuales Dios preparó de antemano para que anduviéramos en ellas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Silencio en presencia de Adonay YHVH! El día de YHVH está cercano. YHVH ha preparado un sacrificio, y ha escogido a sus invitados.  </Losungstext><Losungsvers>Sofonías 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Pero el fin de todas las cosas está cerca. Sed pues sobrios, y vigilantes en las oraciones,  teniendo ante todo ferviente y constante amor entre vosotros, porque el amor cubre multitud de pecados.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 4,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Volveré mi rostro hacia vosotros, y os haré fecundos y os haré multiplicar, y confirmaré mi pacto con vosotros.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 26,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque somos colaboradores de Dios; y vosotros sois labranza de Dios, edificio de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Desde el levante del sol hasta su ocaso, mi Nombre es grande entre las naciones, y en todo lugar se ofrecerá a mi Nombre sacrificio de incienso y ofrenda limpia, porque mi Nombre es grande entre las naciones, dice YHVH Sebaot.  </Losungstext><Losungsvers>Malaquías 1,11</Losungsvers><Lehrtext>Y os digo que muchos vendrán del oriente y del occidente y se reclinarán a la mesa con Abraham, Isaac y Jacob en el reino de los cielos,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 8,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Hemos venido a ser como aquellos a quienes nunca gobernaste; Como aquellos sobre los cuales nunca fue invocado tu Nombre.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 63,19</Losungsvers><Lehrtext>Entonces verán al Hijo del Hombre viniendo en las nubes con gran poder y gloria.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 13,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En paz me acuesto y me duermo, porque sólo tú, Señor, me haces vivir confiado.</Losungstext><Losungsvers>Salmos 4,9</Losungsvers><Lehrtext>Porque Él es nuestra paz, que de ambos hizo uno, y derribó la pared intermedia de separación, es decir, la enemistad;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, se cumplieron las cosas primeras. Yo os anuncio cosas nuevas; Antes que salgan a luz, Yo os las hago saber.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 42,9</Losungsvers><Lehrtext>E indiscutiblemente, grande es el misterio de la piedad: Él fue manifestado en carne, Justificado en el Espíritu, Visto por ángeles, Proclamado entre gentiles, Creído en el mundo, Recibido arriba en gloria.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Anda y clama a oídos de Jerusalem, y dile: Así dice YHVH: A favor tuyo me acuerdo de la ternura de tu juventud, Del amor de tus desposorios, De tu andar en pos de mí en el desierto, En tierra no sembrada.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 2,2</Losungsvers><Lehrtext>Mantengamos sin fluctuar la confesión de nuestra esperanza, porque fiel es el que prometió.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 10,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No oprimáis a la viuda ni al huérfano, ni al extranjero ni al pobre, ni meditéis en vuestro corazón el mal contra vuestro hermano.  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 7,10</Losungsvers><Lehrtext>y no puede el ojo decir a la mano: No te necesito, ni tampoco la cabeza a los pies: No tengo necesidad de vosotros.  Antes bien, los miembros del cuerpo que parecen más débiles, son los más necesarios;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 12,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Buscad a YHVH y su poder, Buscad siempre su rostro.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 105,4</Losungsvers><Lehrtext>Estando Él en cierto lugar orando, cuando terminó, sucedió que uno de sus discípulos le dijo: Señor, enséñanos a orar, como también Juan enseñó a sus discípulos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 11,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Pero Gedeón respondió: Yo no gobernaré sobre vosotros, ni mi hijo gobernará sobre vosotros. YHVH gobernará sobre vosotros.  </Losungstext><Losungsvers>Jueces 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Pero Jesús los llamó y les dijo: Sabéis que los que suponen ser gobernantes de las naciones se enseñorean de ellas, y los magnates de ellas ejercen despóticamente su autoridad sobre ellas.  Pero entre vosotros no es así, sino que quien quiera llegar a ser grande entre vosotros, será vuestro servidor,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 10,42-43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>23. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>La esperanza de los justos es alegre, Pero la esperanza de los impíos perecerá.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 10,28</Losungsvers><Lehrtext>También vosotros sed pacientes y afianzad vuestros corazones, porque la venida del Señor está cerca.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Reformationstag</Sonntag><Losungstext>¡Regocíjate y canta, oh habitante de Sión, Porque el Santo de Israel se ha engrandecido en medio de ti!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 12,6</Losungsvers><Lehrtext>El que no escatimó ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará gratuitamente también con Él todas las cosas?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Él se puso a la diestra del pobre, Para salvar su alma de los que lo juzgan.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 109,31</Losungsvers><Lehrtext>Porque el que santifica y los que son santificados, son todos de Uno, por esta razón no se avergüenza de llamarlos hermanos,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gracias a la aflicción de su alma, verá la luz y quedará satisfecho. Por su conocimiento, mi Siervo, el Justo, justificará a muchos, Y cargará con los pecados de ellos.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 53,11</Losungsvers><Lehrtext>porque ni el Hijo del Hombre vino para ser servido, sino para servir, y dar su vida en rescate por muchos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 10,45</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y me dijo: Israel, tú eres mi siervo, En ti me glorificaré.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 49,3</Losungsvers><Lehrtext>No ha desechado Dios a su pueblo que eligió de antemano. ¿O no sabéis qué dice la Escritura sobre Elías, cómo invoca a Dios contra Israel:  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 11,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque YHVH oye a los menesterosos, Y no menosprecia a sus prisioneros.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 69,33</Losungsvers><Lehrtext>Por lo cual también nosotros, teniendo alrededor nuestro una tan grande nube de testigos, desprendiéndonos de todo peso, y del pecado que nos asedia, corramos con paciencia la carrera que nos es puesta delante,  puestos los ojos en Jesús, el Autor y Consumador de la fe; el cual, por el gozo puesto delante de Él, soportó la cruz, y despreciando el oprobio, se ha sentado a la diestra del trono de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 12,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En un momento Yo habría subyugado a sus enemigos, Y vuelto mi mano contra sus adversarios.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 81,14</Losungsvers><Lehrtext>ya que en verdad permanecéis fundamentados en la fe, y firmes y sin moveros de la esperanza del evangelio que habéis oído, el cual ha sido proclamado en toda la creación que está debajo del cielo, del cual yo, Pablo, llegué a ser ministro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 1,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Porque Ha-’Elohim traerá toda obra a juicio, juntamente con toda cosa oculta, sea buena o sea mala.  </Losungstext><Losungsvers>Eclesiastés 12,14</Losungsvers><Lehrtext>Os digo que con presteza les hará justicia. Pero cuando venga el Hijo del Hombre, ¿hallará fe en la tierra?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 18,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así dice YHVH: No se alabe el sabio en su sabiduría, Ni se alabe el valiente en su valentía, Ni se alabe el rico en sus riquezas.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 9,23</Losungsvers><Lehrtext>Sin embargo, el fundamento de Dios se mantiene firme, teniendo este sello: Conoció el Señor a los que son suyos, y: Apártese de iniquidad todo el que pronuncia el nombre del Señor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces oí la voz de Adonay que decía: ¿A quién enviaré? ¿Quién irá por nosotros? Y dije: ¡Heme aquí, envíame a mí!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Y a cada uno le es dada manifestación del Espíritu para provecho mutuo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 12,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mi alma te anhela de noche, Y por ti madruga mi espíritu dentro de mí, Porque cuando tus juicios se manifiestan en la tierra, Los habitantes del mundo aprenden justicia.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 26,9</Losungsvers><Lehrtext>Y vi el cielo abierto, y he aquí un caballo blanco, y el que lo monta es el Fiel y Verdadero, y con justicia juzga y guerrea.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 19,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque Tú has sido mi socorro, Y así, en la sombra de tus alas, canto jubiloso.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 63,7</Losungsvers><Lehrtext>¡Oh profundidad de las riquezas, de la sabiduría y del conocimiento de Dios! ¡Cuán insondables son sus juicios e inescrutables sus caminos!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 11,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Me he regocijado en el camino de tus testimonios, Más que sobre todas las riquezas.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,14</Losungsvers><Lehrtext>También el reino de los cielos es semejante a un mercader en busca de buenas perlas,  y cuando encontró una perla muy preciosa, fue y vendió todo lo que tenía y la compró.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,45-46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Los que teméis a YHVH, alabadlo! Glorificadlo, descendencia toda de Jacob, Y temedle vosotros, descendencia toda de Israel,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 22,23</Losungsvers><Lehrtext>Y el Dios de la paciencia y de la consolación os conceda sentir lo mismo unos para con otros, según Jesús el Mesías,  para que unánimes, a una voz, glorifiquéis al Dios y Padre de Jesús el Mesías, Señor nuestro.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>Por cuanto Yo defenderé esta ciudad para salvarla, a causa de mí, y de mi siervo David.  </Losungstext><Losungsvers>2 Reyes 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Sin embargo, el fundamento de Dios se mantiene firme, teniendo este sello: Conoció el Señor a los que son suyos, y: Apártese de iniquidad todo el que pronuncia el nombre del Señor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces dijo Moisés a Aarón: Esto es lo que habló YHVH, diciendo: Entre los que se acercan a mí seré santificado, y en presencia de todo el pueblo seré reverenciado. Y Aarón guardó silencio.  </Losungstext><Losungsvers>Levítico 10,3</Losungsvers><Lehrtext>Él envió palabra a los hijos de Israel, proclamando la paz por medio de Jesús el Mesías, quien es Señor de todos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hechos 10,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces no me avergonzaría Al contemplar todos tus mandamientos.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,6</Losungsvers><Lehrtext>Entre tanto, los discípulos le rogaban, diciendo: Rabbí, come.  Pero Él les dijo: Yo tengo una comida para comer, que vosotros no sabéis.  Se decían entonces los discípulos unos a otros: ¿Le habrá traído alguien de comer?  Les dice Jesús: Mi comida es que Yo haga la voluntad del que me envió y termine su obra.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 4,31-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag><Losungstext>Porque Tú, oh YHVH, bendices al justo, Y como un escudo lo rodeas de tu favor.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 5,12</Losungsvers><Lehrtext>a quien amáis sin haberlo visto, en quien aun no viéndolo, pero creyendo, os alegráis con gozo inefable y glorioso;  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, de YHVH tu Dios son los cielos, y los cielos de los cielos, la tierra y cuanto hay en ella.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomio 10,14</Losungsvers><Lehrtext>Porque las cosas invisibles de Él, su eterno poder y deidad, se hacen claramente visibles desde la creación del mundo, entendiéndose por medio de las cosas hechas, de modo que son inexcusables.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 1,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Cual grulla o golondrina piaba yo, gemía como paloma; Mis ojos se consumían mirando a lo alto: ¡Oh Adonay, estoy angustiado, sal fiador por mí!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 38,14</Losungsvers><Lehrtext>Y asimismo, también el Espíritu ayuda nuestra debilidad, pues no sabemos qué orar como conviene, pero el mismo Espíritu intercede con gemidos indecibles;  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 8,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y cuando os digan: Consultad a los que evocan a los muertos Y a los adivinos que musitan y susurran, responded: ¿No consultará el pueblo a su Dios? ¿Por qué habrán de ir los vivos a consultar a los muertos?  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 8,19</Losungsvers><Lehrtext>Pero el que se une al Señor, un solo espíritu es con Él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 6,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag><Losungstext>Susténtame conforme a tu dicho, y viviré, Y no permitas que quede avergonzado de mi esperanza.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 119,116</Losungsvers><Lehrtext>Y el mismo Dios de paz os santifique completamente, y todo vuestro ser: espíritu, alma y cuerpo, sea guardado irreprensible en la venida de Jesús el Mesías, nuestro Señor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Tesalonicenses 5,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Grandes son las obras de YHVH, Dignas de ser escudriñadas por cuantos en ellas se deleitan.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 111,2</Losungsvers><Lehrtext>Considerad los lirios, cómo crecen. No trabajan ni hilan. Y os digo: Ni Salomón en toda su gloria se vistió como uno de ellos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 12,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Como Jerusalem tiene montes alrededor de ella, Así YHVH está alrededor de su pueblo, Desde ahora y para siempre.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 125,2</Losungsvers><Lehrtext>Y oí una gran voz procedente del trono, que decía: He aquí el tabernáculo de Dios con los hombres, y morará con ellos, y ellos serán pueblos suyos, y Dios mismo estará con ellos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Apocalipsis 21,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>E hizo Noé conforme a todo lo que le había ordenado ’Elohim, así hizo.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 6,22</Losungsvers><Lehrtext>Por fe Noé, habiendo sido advertido acerca de cosas que aún no se veían, movido de reverente temor construyó un arca para salvación de su casa, y mediante esa fe condenó al mundo, y fue heredero de la justicia que es según fe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 11,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Yo sé que mi Redentor vive, Y al fin se levantará sobre el polvo,  </Losungstext><Losungsvers>Job 19,25</Losungsvers><Lehrtext>Fiel es la palabra, y digna de ser aceptada por todos: Jesús el Mesías vino al mundo para salvar a los pecadores, de los cuales yo soy el primero.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>El corazón del hombre traza su camino, Pero YHVH establece sus pasos.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 16,9</Losungsvers><Lehrtext>En lugar de lo cual deberíais decir: Si el Señor quiere, viviremos, y haremos esto o aquello.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Santiago 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Será como árbol plantado junto a corrientes de agua, Que da su fruto a su tiempo, y su hoja no se marchita, Y todo lo que hace prosperará.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 1,3</Losungsvers><Lehrtext>Pero el fruto del espíritu es amor, gozo y paz; paciencia, benignidad y bondad; fidelidad,  mansedumbre y templanza; en contra de tales cosas, no hay ley.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Gálatas 5,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Así será mi Palabra que sale de mi boca: No volverá a mí vacía, Sino que hará lo que Yo quiero, Y cumplirá aquello para lo cual la envié.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 55,11</Losungsvers><Lehrtext>Los discípulos salieron y predicaron por todas partes, y el Señor los ayudaba en la obra y confirmaba su palabra con las señales que la acompañaban. </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 16,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Oh, las bienaventuranzas del hombre que teme a YHVH, Y en sus mandamientos se deleita en gran manera!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 112,1</Losungsvers><Lehrtext>Pero tú persiste en lo que aprendiste y fuiste persuadido, sabiendo de quiénes aprendiste,  ya que desde niño conoces las Sagradas Escrituras, las cuales pueden hacerte sabio en la salvación que por la fe hay en Jesús el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timoteo 3,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y cuando os haya sacado de entre los pueblos y congregado de entre las naciones en que estáis esparcidos, os aceptaré como aroma que aplaca, y mi santidad será reflejada en vosotros ante los ojos de las naciones.  Y sabréis que Yo soy YHVH, cuando os haya traído a la tierra de Israel; tierra por la cual alcé mi mano jurando que la daría a vuestros padres.  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 20,41.42</Losungsvers><Lehrtext>Porque irrevocables son los dones y el llamamiento de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 11,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y le dijo: ¿Cuál es tu nombre? Y él respondió: Jacob.  </Losungstext><Losungsvers>Génesis 32,27</Losungsvers><Lehrtext>Perseverad en la oración, velando en ella con acción de gracias,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colosenses 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Aférrate a la corrección, no la abandones, Guárdala, porque ella es tu vida.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 4,13</Losungsvers><Lehrtext>El propósito de este mandamiento es el amor nacido de un corazón puro, de buena conciencia y de una fe no fingida,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No temeré a decenas de millares de gente Que pongan sitio contra mí.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 3,6</Losungsvers><Lehrtext>Saludaos los unos a los otros con ósculo de amor. Paz a todos vosotros, los que estáis en el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Pedro 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ciertamente ’Elohim es bueno para con Israel, Para con los limpios de corazón.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 73,1</Losungsvers><Lehrtext>Y he aquí había en Jerusalem un hombre cuyo nombre era Simeón. Y este hombre justo y devoto esperaba la liberación de Israel; y el Espíritu Santo estaba sobre él.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>YHVH alce sobre ti su rostro, y ponga en ti paz.  </Losungstext><Losungsvers>Números 6,26</Losungsvers><Lehrtext>Así el Dios de esperanza os llene de todo gozo y paz en el creer, para que abundéis en la esperanza por el poder del Espíritu Santo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 15,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Alegraos, oh hijos de Sión, Y regocijaos en YHVH vuestro Dios! Que os da la lluvia temprana en su tiempo, Y la lluvia tardía como antaño, y derrama para vosotros el aguacero.  </Losungstext><Losungsvers>Joel 2,23</Losungsvers><Lehrtext>Bendito el Señor Dios de Israel, Porque visitó e hizo redención a su pueblo,  Y nos levantó Cuerno de salvación, En la casa de David su siervo  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,68-69</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y Elías se acercó a todo el pueblo, y dijo: ¿Hasta cuándo andaréis cojeando en dos muletas? Si YHVH es Ha-’Elohim, seguidle; y si lo es Baal, seguidle a él. Pero el pueblo no le respondió palabra.  </Losungstext><Losungsvers>1 Reyes 18,21</Losungsvers><Lehrtext>Nadie cose un remiendo de tela nueva sobre un vestido viejo, de otra manera, el remiendo nuevo tira de lo viejo, y se hace una rotura peor.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 2,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>La misericordia de YHVH nunca termina, Sus compasiones nunca se acaban,  </Losungstext><Losungsvers>Lamentaciones 3,22</Losungsvers><Lehrtext>Pero la gracia de nuestro Señor sobreabundó con la fe y el amor que hay en Jesús el Mesías.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timoteo 1,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y él dijo: No, Yo soy Príncipe del ejército de YHVH que he venido ahora. Y Josué cayó en tierra sobre su rostro y adoró, y le dijo: ¿Qué dice mi Señor a su siervo?  </Losungstext><Losungsvers>Josué 5,14</Losungsvers><Lehrtext>Pero Él respondió: Antes bien, bienaventurados los que oyen la palabra de Dios y la obedecen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Balaam respondió y dijo a los siervos de Balac: Aunque Balac me diera su casa llena de plata y oro, no puedo traspasar el dicho de YHVH mi Dios para hacer cosa pequeña ni grande.  </Losungstext><Losungsvers>Números 22,18</Losungsvers><Lehrtext>No seas vencido por lo malo, sino vence con el bien el mal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 12,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>He aquí, vienen días, dice YHVH, En que levantaré a David un renuevo justo; Y reinará y obrará prudentemente, Y hará juicio y justicia en la tierra.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 23,5</Losungsvers><Lehrtext>Y los que iban delante, y los que seguían, aclamaban: ¡Hosanna! ¡Bendito el que viene en nombre del Señor!  ¡Bendito sea el reino que viene, de nuestro padre David! ¡Hosanna en las alturas!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 11,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>He aquí, en aquel tiempo convertiré en oprobio a todos tus opresores. Pero salvaré a la que cojea y recogeré la que fue expulsada, y los pondré como objeto de alabanza y renombre en todas las naciones donde fueron avergonzados.  </Losungstext><Losungsvers>Sofonías 3,19</Losungsvers><Lehrtext>Al desembarcar vio un gran gentío, y se le enternecieron las entrañas por ellos, porque eran como ovejas que no tienen pastor. Y comenzó a enseñarles muchas cosas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 6,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Abre tu boca a favor del mudo, En el juicio de todos los abocados a la muerte.  </Losungstext><Losungsvers>Proverbios 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Acordaos de los presos, como presos juntamente con ellos, y de los maltratados, como estando también vosotros mismos en el cuerpo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 13,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Entonces él dijo: ¡Te ruego que me permitas ver tu gloria!  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,18</Losungsvers><Lehrtext>Le dice Felipe: Señor, muéstranos al Padre, y nos basta.  Jesús le dice: ¿Tanto tiempo he estado con vosotros, y no me has conocido Felipe? El que me ha visto, ha visto al Padre. ¿Cómo dices tú: Muéstranos al Padre?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 14,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Y les respondí diciendo: El Dios de los cielos nos prosperará; por tanto nosotros, sus siervos, nos levantaremos y edificaremos, pero vosotros no tenéis parte, ni derecho, ni memoria en Jerusalem.  </Losungstext><Losungsvers>Nehemías 2,20</Losungsvers><Lehrtext>Porque somos colaboradores de Dios; y vosotros sois labranza de Dios, edificio de Dios.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corintios 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sólo el que vive, ¡el que vive!, Ése te alaba como yo hoy. El padre enseñará a sus hijos tu fidelidad.  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 38,19</Losungsvers><Lehrtext>Él les dijo: Por esto, todo escriba docto en el reino de los cielos es semejante a un padre de familia, que de su tesoro va sacando cosas nuevas y cosas viejas.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 13,52</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¿Quiero Yo la muerte del impío? dice Adonay YHVH. ¿No vivirá, si se aparta de sus caminos?  </Losungstext><Losungsvers>Ezequiel 18,23</Losungsvers><Lehrtext>¿O menosprecias la riqueza de su benignidad, de su tolerancia y de su longanimidad, ignorando que la benignidad de Dios te guía al arrepentimiento?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romanos 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Amo a YHVH, pues ha escuchado mi voz y mis súplicas,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 116,1</Losungsvers><Lehrtext>Pero el ángel le dijo: No temas, Zacarías, porque fue oída tu oración, y tu mujer Elisabet te dará a luz un hijo, y llamarás su nombre Juan.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>¿Quién como YHVH nuestro Dios, Entronizado en las alturas,  Que se rebaja para mirar En los cielos y en la tierra?  Que levanta del polvo al pobre, Que saca del basurero al miserable,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 113,5-7</Losungsvers><Lehrtext>Porque fue crucificado en debilidad, pero vive por el poder de Dios. Nosotros también somos débiles en Él, pero viviremos con Él por el poder de Dios para con vosotros.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luz está sembrada para el justo, Y alegría para los rectos de corazón.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 97,11</Losungsvers><Lehrtext>Entonces, al ver la estrella, se regocijaron con un grande gozo,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hacedor de cosas grandiosas e inescrutables, Y de maravillas sin número.  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Porque de su plenitud tomamos todos; es decir, gracia por gracia,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>¡Ay de los valientes para beber vino, Y de los aguerridos para mezclar licor;  De los que por soborno absuelven al culpable, Y a los inocentes le quitan su derecho!  </Losungstext><Losungsvers>Isaías 5,22.23</Losungsvers><Lehrtext>porque con el juicio con que juzgáis, seréis juzgados, y con la medida con que medís, os será medido.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 7,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Así que respondió y me explicó: Esto es la palabra de YHVH para Zorobabel: No con ejército, ni con fuerza, sino con mi Espíritu, dice YHVH Sebaot.  </Losungstext><Losungsvers>Zacarías 4,6</Losungsvers><Lehrtext>Por fe cayeron los muros de Jericó después de ser rodeados durante siete días.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreos 11,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque de YHVH es el reino, Y Él regirá a las naciones.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 22,28</Losungsvers><Lehrtext>La luz verdadera, que alumbra a todo hombre al venir al mundo,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag><Losungstext>Creí, por tanto hablé, Estando afligido en gran manera,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 116,10</Losungsvers><Lehrtext>Así que, si el Hijo os liberta, seréis verdaderamente libres.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 8,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag><Losungstext>Los arcos de los fuertes son quebrados, Pero los que tambalean son fortalecidos.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuel 2,4</Losungsvers><Lehrtext>Quitó de los tronos a los poderosos, Y exaltó a los humildes.  A los hambrientos colmó de bienes, Y envió vacíos a los que se enriquecen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 1,52-53</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag><Losungstext>YHVH da vista a los ciegos, YHVH levanta a los caídos, YHVH ama a los justos,  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 146,8</Losungsvers><Lehrtext>iluminados los ojos del corazón para saber cuál es la esperanza de su llamamiento y cuál la riqueza de la gloria de su herencia con los santos,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efesios 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Porque no habrá memoria de ti en la Muerte, Y en el Seol ¿quién te alabará?  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 6,5</Losungsvers><Lehrtext>Jesús entonces volviéndose, la miró y le dijo: ¡Ten ánimo, hija, tu fe te ha salvado! Y la mujer fue salva desde aquella hora.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mateo 9,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luego YHVH extendió su mano, y tocó mi boca, y me dijo YHVH: He aquí, pongo mis palabras en tu boca.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Y apareció una nube que los cubría, y de la nube salió una voz: Éste es mi Hijo amado. ¡A Él oíd!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Marcos 9,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>No temas delante de ellos, porque Yo estoy contigo para librarte, dice YHVH.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 1,8</Losungsvers><Lehrtext>porque el Hijo del Hombre vino a buscar y a salvar lo que se había perdido.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lucas 19,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>YHVH en las alturas es más poderoso que el estruendo de muchas aguas, Que las recias olas del mar.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 93,4</Losungsvers><Lehrtext>Estas cosas os he hablado para que en mí tengáis paz. En el mundo tenéis aflicción, pero confiad, Yo he vencido al mundo.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Juan 16,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag><Losungstext>¡Mirad cuán bueno y cuán delicioso es Habitar los hermanos juntos en armonía!  Como el rocío del Hermón, Que desciende sobre los montes de Sión, Porque allí envía YHVH bendición y vida eterna.  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 133,1.3</Losungsvers><Lehrtext>Por lo demás, hermanos, regocijaos, procurad vuestra perfección, consolaos, tened un mismo sentir, vivid en paz, y el Dios de amor y de paz estará con vosotros.  Os saludan todos los santos.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corintios 13,11.13</Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>