<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Porque no nos ha dado Dios espíritu de cobardía, sino de poder, de amor y de dominio propio.  </Losungstext><Losungsvers>2 Timoteo 1,7</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Y cuando estéis en pie orando, si tenéis algo contra alguien, perdonad, para que también vuestro Padre celestial os perdone vuestras ofensas. </Losungstext><Losungsvers>Marcos 11,25</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Como el Padre me amó, también Yo os amé; permaneced en mi amor.  </Losungstext><Losungsvers>Juan 15,9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>desead como niños recién nacidos la leche espiritual no adulterada, para que por ella crezcáis en salvación,  Pero vosotros sois linaje escogido, sacerdocio real, nación santa, pueblo por posesión, para que proclaméis las proezas del que os llamó de las tinieblas a su luz admirable.</Losungstext><Losungsvers>	</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>¿No sabéis que vuestro cuerpo es santuario del Espíritu Santo que está en vosotros, el cual tenéis de Dios, y que no sois vuestros?  </Losungstext><Losungsvers>1 Corintios 6,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>YH es mi fortaleza y mi cántico, Y me ha sido por salvación. ¡Éste es mi Dios!, y lo alabaré, ¡Dios de mi padre!, y lo exaltaré.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 15,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Y le respondió: Yo mismo haré pasar toda mi bondad delante de ti, y proclamaré delante de ti el nombre de YHVH. Tendré misericordia del que tendré misericordia y me compadeceré del que me compadeceré.  </Losungstext><Losungsvers>Exodo 33,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Buena es la sal, pero si la sal se vuelve insípida, ¿con qué la sazonaréis? Tened sal en vosotros mismos, y estad en paz unos con otros.  </Losungstext><Losungsvers>Marcos 9,50</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>YHVH se me apareció desde lejos: Con amor eterno te he amado; Por tanto, te prolongué mi misericordia.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremías 31,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>porque el Señor es el Espíritu, y donde está el Espíritu del Señor, hay libertad.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corintios 3,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Tenemos también la palabra profética, la más segura, a la cual hacéis bien en estar atentos como a una antorcha que alumbra en lugar oscuro hasta que el día amanezca, y el lucero de la mañana salga en vuestros corazones;  </Losungstext><Losungsvers>2 Pedro 1,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Más que los centinelas a la aurora, Mi alma espera a Adonay, ¡Sí, más que los centinelas a la aurora!  </Losungstext><Losungsvers>Salmos 130,6</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>