<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Prijs de Here, die boven allen staat. Want Zijn goedheid en liefde zijn eeuwig.  Hij doet grote wonderen; niemand kan wat Hij kan doen. Want Zijn goedheid en liefde zijn eeuwig.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 136,3.4</Losungsvers><Lehrtext>God kan oneindig veel meer doen dan wij ooit kunnen bidden of beseffen. Dat blijkt uit de kracht die in ons werkt.  Hem komt voor altijd en eeuwig alle eer toe in de Gemeente door Jezus Christus. Amen!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 3,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij verfrist mijn innerlijk en leidt mij op de weg, waar Zijn recht geldt, tot eer van Zijn naam.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 23,3</Losungsvers><Lehrtext>Mijn schapen luisteren naar mijn stem en Ik ken ze. Zij volgen Mij en Ik geef hun eeuwig leven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 10,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag><Losungstext>Kom, laten wij op de grond neervallen, ons buigen en knielen voor de HERE, Die ons heeft gemaakt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 95,6</Losungsvers><Lehrtext>Maar zo bent u niet. U bent door God uitgekozen om koninklijke priesters te zijn; mensen die voor God zijn afgezonderd om overal te vertellen hoe goed en groot Hij is, Die u geroepen heeft om vanuit de duisternis naar Zijn heerlijk licht te komen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>God, houdt U mij in het oog en ken mijn hart. Toets mij. U mag alles weten wat in mij omgaat.  Let op of ik soms de verkeerde weg opga. Leid mij op Uw weg, die naar Uw eeuwigheid voert.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 139,23-24</Losungsvers><Lehrtext>Ik bid dat Christus meer en meer in u mag wonen, naarmate u Hem meer gaat vertrouwen. Dat u geworteld zult zijn in Gods liefde en daarop uw leven zult bouwen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Laat ons 's morgens vroeg al Uw goedheid en liefde mogen ervaren; dan zullen wij juichen en elke dag met blijdschap beleven.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 90,14</Losungsvers><Lehrtext>En elke avond ging Hij de stad uit om ergens op de Olijfberg de nacht door te brengen.</Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 21,38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag><Losungstext> De hemel is van U en ook de aarde behoort U toe. U hebt de wereld en alles wat erop leeft, geschapen.   Van noord tot zuid hebt U alles gemaakt. De bergen juichen U toe.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 89,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Christus Zelf heeft alles in de hemelen en op aarde geschapen, al het zichtbare en onzichtbare. Koningen en wereldheersers, regeringen en andere autoriteiten, alles is door Christus gemaakt tot Zijn eer.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eenmaal zullen alle volken (die allemaal door U zijn gemaakt) naar U toekomen en voor U neerknielen, Here. Dan zullen zij allemaal Uw naam eren.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 86,9</Losungsvers><Lehrtext>De genade van God is bekend geworden, waardoor voor alle mensen eeuwige redding mogelijk werd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Titus 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zaai gerechtigheid uit en u zult mijn liefde oogsten. Ontgin nieuw land, want het is nu de tijd om de HERE te zoeken. Dan zal Hij komen en gerechtigheid over u laten regenen.  </Losungstext><Losungsvers>Hosea 10,12</Losungsvers><Lehrtext>U moet niet worden als de mensen die zich niets van God aantrekken. U moet anders worden, door een nieuwe manier van denken. Dan kunt u ontdekken wat God wil. En wat Hij wil, is goed, aangenaam en volmaakt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ieder die wordt verdrukt, mag bij Hem komen. Hij is een schuilplaats voor wie in nood is.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Daarom kan ik zelfs blij zijn over zwakheden, beledigingen, noodsituaties, vervolgingen en moeilijkheden, die ik terwille van Christus moet verdragen. Want als ik zwak ben, ben ik pas sterk.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Ik zal u een ander hart geven en een nieuwe geest; uw harten van steen zal Ik vervangen door tedere harten van liefde,  zodat u mijn wetten zult gehoorzamen en mijn volk zult zijn en dan zal Ik ook uw God zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 11,19.20</Losungsvers><Lehrtext>Als u christen wordt, wordt u van binnen helemaal nieuw. U bent als het ware opnieuw door God geschapen. Er is een heel nieuw leven begonnen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 5,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Verheug u in de HERE; dan zal Hij erop toezien dat u alles krijgt wat u nodig hebt en waarnaar u verlangt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 37,4</Losungsvers><Lehrtext>Maar denk eraan: Dat kan alleen als je gelooft dat het zal gaan zoals jij zegt en geen spoor van twijfel in je hart is. Wat je in het gebed ook vraagt, je krijgt het als je gelooft dat je het al hebt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 11,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De Rots van Israël zei tegen mij: 'Er zal iemand komen, die rechtvaardig heerst en regeert met heilig ontzag voor God.  Hij zal zijn als het morgenlicht, een wolkeloze dageraad, als de zonneschijn na de regen, waarna het tere gras uit de aarde omhoog springt.'  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuël 23,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Pas goed op uzelf en op de kudde waarover de Heilige Geest u het toezicht heeft gegeven. Leef als herders voor de gemeente van God, die Hij door het bloed van Zijn eigen Zoon heeft verkregen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 20,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als hij Mij roept, zal Ik hem antwoord geven. Als hij het moeilijk heeft, zal Ik bij hem zijn. Ik zal hem bevrijden en in ere herstellen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 91,15</Losungsvers><Lehrtext>Alleen op die manier kon Hij de mensen, die hun leven lang vrees voor de dood hadden, uit de slavernij bevrijden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 2,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Het volk van Israël zal niet langer zeggen: "Wij zijn ziek en hulpeloos", want de HERE zal het volk de zonden vergeven en het zegenen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 33,24</Losungsvers><Lehrtext>Jezus zag dat zij er gewoon niet aan twijfelden of Hij hun vriend zou helpen. Hij zei tegen de verlamde man: "Ik vergeef u al uw zonden."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar wat mij betreft (HERE, U kent mijn hart) U weet hoe ik naar U verlang. Sleur hen weg als hulpeloze schapen naar de slachter, HERE. Veroordeel hen, o God!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 12,3</Losungsvers><Lehrtext>Sta dus niet met uw oordeel klaar. Laat dat rusten tot de Here komt. Hij zal alles wat zich in de duisternis afspeelt, aan het licht brengen; en Hij zal laten zien wat in de harten omgaat. Dan zal Hij ieder de eer geven die hem toekomt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U mag geen andere goden aanbidden dan Mij.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 20,3</Losungsvers><Lehrtext>U kunt niet voor twee heren tegelijk werken. Want u krijgt een hekel aan de een en gaat van de ander houden of omgekeerd. Zo kunt u ook niet God dienen en tegelijk uw hart op het geld (a) zetten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 6,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag><Losungstext>Ik zal de priesters plezier doen met een overvloed van offers, die in de tempel bij hen worden gebracht; Ik zal mijn volk verzadigen met mijn overvloed, zegt de HERE.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 31,14</Losungsvers><Lehrtext>God geeft Zijn genade in overvloed, zodat u niet alleen zelf alles krijgt wat nodig is, maar het ook royaal met anderen kunt delen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 9,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik ben de HERE, Die een weg baant door het water, een pad door het midden van de zee.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 43,16</Losungsvers><Lehrtext>Jezus hoorde het en zei tegen Jaïrus: "Wees niet ongerust, vertrouw maar op Mij."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 5,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U moet Hem niet op de proef stellen en Zijn geduld niet beproeven zoals u deed toen u zich tegen Hem beklaagde bij Massa.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 6,16</Losungsvers><Lehrtext>Wie van Mij houdt, zal altijd volgens mijn geboden leven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 14,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE verdreef de Amorieten en de andere volken uit dit land. Ja, wij kiezen voor de HERE, want alleen Hij is onze God."  </Losungstext><Losungsvers>Jozua 24,18</Losungsvers><Lehrtext>U moet ons zien als dienstknechten van Christus, als beheerders van Gods geheimen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En wij (Uw volk, dat door U wordt geleid) zullen U altijd loven en prijzen. Onze kinderen en kleinkinderen zullen spreken over Uw grootheid.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 79,13</Losungsvers><Lehrtext>en wij danken Hem dat Hij u in staat stelt om te delen in de heerlijke erfenis, die toebehoort aan Zijn volk dat in het licht leeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Prijs de HERE, bid tot Hem. Vertel alle volken wat Hij heeft gedaan.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 105,1</Losungsvers><Lehrtext>Daarna zullen wij het goede nieuws brengen op plaatsen die nog verder weg liggen dan Corinthe, waar nog niemand werkt. Dan zal niemand ons kunnen verwijten dat wij op het werk van een ander voortborduren.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zorgen maken het hart van een mens verdrietig, maar een bemoedigend woord maakt het weer blij.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Laat uw vriendelijkheid bij iedereen bekend zijn. De Here is dicht bij u.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext> In mijn onnozele overmoed dacht ik altijd dat mij nooit iets zou overkomen   (want HERE, ik was door U gezegend) tot ik merkte dat U Zich voor mij verborg. Vanaf dat moment vond ik geen rust meer.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 30,7.8</Losungsvers><Lehrtext>Jonge mensen, doe wat de voorgangers zeggen. U moet in de omgang met elkaar nederig zijn, want God is tegen trotse mensen. Maar als u nederig bent, zal Hij u genade geven.  Als u zich buigt onder de sterke hand van God, zal Hij u oprichten als Hij vindt dat de tijd daarvoor gekomen is.  Geef al uw zorgen en problemen over aan God, want Hij houdt van u en zorgt voor u.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 5,5-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>en aan ieder die ontzag voor de HERE heeft; klein en groot.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 115,13</Losungsvers><Lehrtext>Toen alles klaar was, stuurde hij zijn knecht bij hen langs om te zeggen dat ze konden komen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Daarom zijn alle mensen (tot in de uithoeken van de aarde) bang voor de tekenen die U doet. Van oost tot west brengt men U eer en lof.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 65,9</Losungsvers><Lehrtext>Na afloop nam hij Paulus en Silas mee naar zijn huis en dekte de tafel voor hen. Hij en zijn gezin waren heel erg blij dat ze nu in God geloofden!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 16,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U hebt hun Uw goede Geest gegeven om hen te onderwijzen. En U liet nooit na brood uit de hemel of water tegen de dorst te geven.  </Losungstext><Losungsvers>Nehemia 9,20</Losungsvers><Lehrtext>En wij hebben niet de geest van de wereld ontvangen, maar de Geest van God om zo te weten wat God ons in genade gegeven heeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 2,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE zei echter tegen Mozes: "Ik heb u aangewezen als mijn vertegenwoordiger bij Farao en A"ron zal uw woordvoerder zijn.  Geef A"ron alles door wat Ik u vertel, zodat hij het tegen Farao kan zeggen en zal eisen dat hij het volk Israël uit Egypte laat vertrekken.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 7,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Kijk, Here, hoe zij dreigen! Geef Uw knechten vrijmoedigheid om te zeggen wat U hun opdraagt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U moet zich helemaal inzetten voor de rechtvaardigheid. Dat is de enige manier waarop u in het land dat de HERE, uw God, u geeft, kunt blijven leven.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 16,20</Losungsvers><Lehrtext>Timotheüs, jij bent een man van God. Vlucht voor al deze lelijke dingen en span je in voor wat rechtvaardig is, voor wat de mensen tot God brengt, voor het geloof, de liefde, de toewijding en de vriendelijkheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 6,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE van de hemelse legers zegt ook: "In die tijd zullen tien mannen uit tien verschillende volken een Joodse man bij de mouw grijpen en zeggen: 'Wij gaan met u mee, want wij hebben gehoord dat God met u is."  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Enkele Grieken die naar het Paasfeest waren gekomen om God te aanbidden,  kwamen bij Filippus en vroegen: "Kunnen wij Jezus ontmoeten?"  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 12,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag><Losungstext>Allemaal zijn ze uit op hun eigen voordeel, van de laagste tot de hoogste! Ja, zelfs mijn profeten en priesters zijn bedriegers!  U kunt een wond niet genezen door te doen alsof hij er niet is! Toch verzekeren de priesters en profeten de mensen dat het vrede is.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 6,13-14</Losungsvers><Lehrtext>Het gaat mij niet om mijn eigen belang, maar om het belang van heel veel mensen, want ik hoop dat zij allemaal gered zullen worden.</Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 10,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik bad en vroeg Hem: 'Och HERE God, vernietig Uw eigen volk toch niet. Het is Uw erfdeel dat U uit Egypte redde met Uw sterke hand en machtige grootheid.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 9,26</Losungsvers><Lehrtext>Ik ben er zeker van dat God op de grote dag van Christus Jezus het goede werk dat Hij onder u begonnen is, zal voltooien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Vanuit de hemel hebt U geoordeeld en de aarde werd helemaal stil van ontzag.   Toen stond God op als rechter en bevrijdde al de oprechte mensen op aarde.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 76,9-10</Losungsvers><Lehrtext>De Here let op de mensen die doen wat Hij wil en Hij luistert naar hun gebeden; maar Hij wil niets te maken hebben met mensen die slechte dingen doen." (A)  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE, de God van de hemelse legers, heeft gesproken; wie kan Zijn plannen veranderen? Als Hij Zijn hand uitsteekt, wie zal Hem dan tegenhouden?  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 14,27</Losungsvers><Lehrtext>Wat kunnen wij hier nog over zeggen? Als God aan onze kant staat, wie zal dan tegen ons zijn?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 8,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE is rechtvaardig in alles wat Hij doet. Zijn goedheid en liefde stralen af van alles wat Hij maakt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 145,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maak niet de afschuwelijke fout een andere beslissing uit te spreken dan die God u opdraagt. Want onder Gods rechters mag geen sprake zijn van onrechtvaardigheid, partijdigheid of omkoperij!"  </Losungstext><Losungsvers>2 Kronieken 19,7</Losungsvers><Lehrtext>Later gingen Jezus en Zijn discipelen bij Mattheüs thuis eten. Er waren ook verscheidene tolontvangers te gast en andere mannen met een slechte naam.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En hij vervolgde: "Wees sterk en moedig en ga aan het werk. Laat de omvang van deze taak u niet afschrikken, want de HERE, mijn God, helpt u; Hij zal u niet in de steek laten. Hij zal ervoor zorgen dat al dit werk op de juiste wijze wordt gedaan.  </Losungstext><Losungsvers>1 Kronieken 28,20</Losungsvers><Lehrtext>Denk eens goed over deze drie voorbeelden na; de Here zal je laten zien wat je er in de praktijk mee kunt doen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 2,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag><Losungstext>Vertrouw met heel je hart op de HERE en verwacht het niet van je eigen verstand.  Laat God delen in alles wat je doet, dan kan Hij je levensweg bepalen.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 3,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Blijf dicht bij Mij, dan blijf Ik in u. Net zoals een rank alleen maar kan vrucht dragen als zij in de wijnstok blijft, kunt ook u alleen maar vruchtbaar leven als u in Mij blijft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Na afloop stuurde Salomo de mensen terug naar huis. Zij waren blij met de goedheid die de HERE had getoond aan Zijn dienaar David en het volk Israël. En bij hun afscheid zegenden zij de koning.  </Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 8,66</Losungsvers><Lehrtext>Want dit is allemaal terwille van u. Hoe meer mensen voor Christus gewonnen worden, hoe meer mensen God voor Zijn grote genade zullen danken en prijzen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alle ogen zijn op U gericht; U voorziet ieder op zijn tijd van voedsel.  Als U Uw hand opendoet, maakt U iedereen gelukkig.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 145,15-16</Losungsvers><Lehrtext>Let eens op de vogels. Die maken zich geen zorgen over wat zij moeten eten. Zij hoeven niet te zaaien of te oogsten of te bewaren, want God geeft hun wat zij nodig hebben.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Elke morgen kijk ik omhoog naar U en leg U (ernstig biddend) al mijn vragen voor.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 5,4</Losungsvers><Lehrtext>Op een morgen stond Hij voor dag en dauw op en ging alleen naar een stil plekje om te bidden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar ik stel al mijn vertrouwen op Uw goedheid en liefde. In mijn hart is vreugde omdat ik zeker weet dat U voor bevrijding zorgt. Ik wil een loflied voor de HERE zingen, want Hij helpt mij altijd.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 13,6</Losungsvers><Lehrtext>Maria antwoordde: "Ik prijs de Here met mijn hele hart!  Ik kan mijn blijdschap niet op!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 1,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Klaag uw moeder aan, want zij is de vrouw van een ander geworden. Ik ben niet langer haar man. Laat haar ophouden zichzelf aan anderen te geven. Smeek haar te stoppen met haar overspel.  </Losungstext><Losungsvers>Hosea 2,1</Losungsvers><Lehrtext>Maar allen die Hem wel aanvaard hebben, heeft Hij het recht gegeven kinderen van God te worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Er zal weer eerlijk recht worden gesproken en alle oprechte mensen zullen zich daarover verheugen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 94,15</Losungsvers><Lehrtext>Gelukkig zijn de mensen die ernaar hunkeren dat Gods wil wordt uitgevoerd, want zij zullen volkomen tevreden worden gesteld.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 5,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Invokavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag><Losungstext>Een lied van David. De HERE is mijn licht en mijn redder. Voor wie zou ik dan bang zijn? De HERE is mijn levenskracht. Zou ik dan nog angst voor iemand hebben?  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 27,1</Losungsvers><Lehrtext>Ik ben in staat alles te doen door Christus, Die mij daarvoor de kracht geeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar hij antwoordde: "Dat is dom gepraat. Verwachten wij alleen maar goede dingen uit de hand van God en nooit tegenslag of moeilijke dingen?" Ondanks al deze tegenslagen kwam geen verkeerd woord over Jobs lippen.  </Losungstext><Losungsvers>Job 2,10</Losungsvers><Lehrtext>De beproevingen die u hebt ondergaan, zijn niet ongewoon. God is trouw; Hij zal ervoor zorgen dat de beproevingen u niet teveel worden. Hij zal ook een uitweg uit de beproevingen geven, zodat u er tegen opgewassen bent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 10,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Kom hier bij Mij en zet uw oren goed open. Luister, want het gaat om het welzijn van uw ziel. Ik sta klaar om een eeuwig verbond met u te sluiten en u alle gunsten en liefde te geven die Ik ook aan koning David gaf.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,3</Losungsvers><Lehrtext>Na het eten nam Hij ook de beker en zei: "Deze beker is het nieuwe verbond, dat wordt bekrachtigd met mijn bloed. Drink die geregeld als een herinnering aan Mij."  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 11,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Omdat velen van hen die uit Efraïm, Manasse, Issaschar en Zebulon waren gekomen, onrein waren doordat zij het reinigingsritueel niet hadden ondergaan en tegen de regels in toch aten van het Pascha, slachtten de Levieten hun Pascha-lammeren om hen op die manier te heiligen. Daarna bad koning Hizkia voor hen en zei: "Moge de goede HERE iedereen vergeven die oprecht besluit Hem, de God van onze voorouders, te gaan volgen, ook al is hij mogelijk niet op de juiste manier geheiligd voor deze plechtigheid."</Losungstext><Losungsvers>2 Kronieken 30,18.19</Losungsvers><Lehrtext>en zekere Zacheüs, een hoofdtolontvanger, die schatrijk was, probeerde Jezus te zien te krijgen. Maar hij kon niet over de mensen heenkijken, omdat hij klein was.</Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 19,2-3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vertel alle volken hoe groot Hij is en welke machtige wonderen Hij doet.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 96,3</Losungsvers><Lehrtext>Toen ze in Antiochië aankwamen, riepen zij de christenen bijeen en vertelden hun wat God allemaal had gedaan. God had nu ook niet-Joden de mogelijkheid gegeven in Jezus Christus te geloven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Hij is een vader voor ouderloze kinderen en komt op voor de rechten van de weduwen; Hij is God, Die woont in Zijn heilig huis.   God, Die eenzame mensen weer familie geeft en gevangenen bevrijdt en welstand geeft; maar de opstandigen laat Hij achter Zich in een dor en droog land.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 68,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Ik zal tegen hen zeggen: 'Toen u dit voor één van mijn minste broeders hebt gedaan, deed u het voor Mij.'  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 25,40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ja, wees moedig en sterk! Ban angst en twijfel uit uw hart. Onthoud dat de HERE, uw God, u overal terzijde zal staan."  </Losungstext><Losungsvers>Jozua 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Want God geeft ons niet een lafhartige geest, maar een sterke geest vol liefde en bedachtzaamheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Reminiszere (Gedenke, HERR, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag><Losungstext> Jeruzalem verblijdt zich over haar rivier; de stad van God, die het heiligste huis van de Allerhoogste God is.   God woont in haar; zij zal niet snel ten onder gaan. Elke dag opnieuw helpt God haar.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 46,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Ook u wordt door de Geest in dit gebouw, in dit huis van God, ingevoegd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want wij zijn hier maar voor een ogenblik, als vreemdelingen en mensen die op doorreis zijn, net zoals onze voorouders waren. Onze dagen op aarde zijn als een schaduw die snel verdwijnt en geen spoor achterlaat.  </Losungstext><Losungsvers>1 Kronieken 29,15</Losungsvers><Lehrtext>Wij horen immers niet in deze wereld thuis; wij kijken uit naar de toekomstige stad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>God de HERE zal de volken van de wereld Zijn gerechtigheid laten zien; allen zullen Hem loven. Als een bloeiende boom of als een tuin, vroeg in de lente, vol met jonge planten die overal opschieten, zo zal God, de HERE, gerechtigheid doen voortkomen onder alle volken.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 61,11</Losungsvers><Lehrtext>God, Die de boer zaad geeft om te zaaien en ons brood om te eten, zal u steeds meer zaad en steeds grotere oogsten geven. Dan kunt u van uw overvloed steeds meer uitdelen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 9,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Wend U niet van mij af en laat Uw Heilige Geest niet van mij wijken.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 51,13</Losungsvers><Lehrtext>Want God heeft ons niet bestemd om door Hem bestraft te worden, maar om gered te worden door de Here Jezus Christus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessalonicenzen 5,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Elk woord dat ik uitspreek kent U al, HERE.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 139,4</Losungsvers><Lehrtext>Als u bidt, doe dat dan niet langdradig en met zinloze woorden, zoals de andere volken doen. Want die denken dat hun gebeden worden verhoord als zij veel woorden gebruiken.  Vergeet niet dat uw Vader precies weet wat u nodig hebt, al voor u Hem erom vraagt!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 6,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wee hen die van zichzelf denken dat zij wijs en schrander zijn!  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 5,21</Losungsvers><Lehrtext>Als ik Gods woord doorgeef, alle diepe dingen doorgrond en alles weet en al het geloof heb, zodat ik bergen kan verzetten, maar geen liefde heb, ben ik niets.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 13,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moge deze zegen voor altijd op mijn kinderen rusten; want als U iemand Uw zegen toezegt, HERE, dan is dat een eeuwige zegen."  </Losungstext><Losungsvers>1 Kronieken 17,27</Losungsvers><Lehrtext>Wees vriendelijk en nederig. Vergeld geen kwaad met kwaad; als iemand u beledigt, zeg dan niets lelijks terug, maar wens hem het beste toe. Wij moeten vriendelijk voor andere mensen zijn; dan zal God ons zegenen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Okuli (Meine Augen sehen stets auf den HERRN. Psalm 25,15)</Sonntag><Losungstext>Ik houd u bij de rechterhand (Ik, de HERE, uw God) en zeg tegen u: Wees niet bang, Ik ben hier om u te helpen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 41,13</Losungsvers><Lehrtext>Simons schoonmoeder was ziek en lag met koorts op bed. De mannen vertelden het aan Jezus.  Toen Hij binnenkwam, ging Hij naar haar toe, pakte haar bij de hand en trok haar overeind. De koorts verdween meteen. Zij stond op en maakte eten voor hen klaar.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,30-31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Corrigeer mij daarom, HERE; maar doe het alstublieft rechtvaardig. Doe het niet in Uw toorn, want dat zou mijn dood betekenen.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 10,24</Losungsvers><Lehrtext>Niemand vindt het prettig terechtgewezen te worden; op het moment zelf worden wij er alleen maar verdrietig van. Maar later zien wij dat het toch goed is geweest; de terechtwijzing heeft ons geholpen mensen te worden, die goed doen en vrede brengen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Wees sterk; laat uw hart maar sterk en moedig zijn en blijf altijd op de HERE hopen."  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 31,25</Losungsvers><Lehrtext>Iedereen zal jullie haten, omdat je bij Mij hoort. Maar wie Mij trouw blijft tot het allerlaatst, zal gered worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 13,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wat heerlijk zijn op de bergen de voeten van de brengers van het goede nieuws van vrede en heil, het nieuws dat de God van Israël regeert.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 52,7</Losungsvers><Lehrtext>Trek de schoenen aan van de bereidheid om het goede nieuws van de vrede met God bekend te maken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wie komt daar vanuit Edom aan, uit de stad Bozra, in Zijn prachtige donkerrode kledij? Wie is dat in Zijn koninklijke gewaden, rustig voortlopend met grootse kracht? "Ik ben het, de HERE, Die uw heil aankondigt; Degene Die de macht heeft u te redden!"  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 63,1</Losungsvers><Lehrtext>Dus, zoals door die ene overtreding van Adam alle mensen werden veroordeeld, worden door die ene goede daad van Christus alle mensen vrijgesproken, zodat zij kunnen leven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>luister dan als zij hun zonde beseffen en bij deze tempel bidden; luister vanuit de hemel, vergeef en antwoord hen die een eerlijke bekentenis hebben afgelegd. U kent immers ieders hart.</Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 8,39</Losungsvers><Lehrtext>Wij hebben ervaren dat God, onze Vader, Die zoveel van ons houdt, zo goed is ons altijd weer moed en hoop te geven.  Daarom vragen wij Hem en onze Here Jezus Christus u te bemoedigen en kracht te geven om goed te doen in woord en daad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessalonicenzen 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik antwoordde: "Maar mijn werk voor hen lijkt zo nutteloos; ik heb mijn krachten voor hen ingezet, maar ik kreeg geen enkele reactie. Mijn beloning laat ik aan God over."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 49,4</Losungsvers><Lehrtext>Het Koninkrijk van God kan vergeleken worden met een boer, die zijn land inzaaide.  Na verloop van tijd kwam het zaad op.  Het groeide vanzelf zonder dat de boer er iets aan deed. Eerst kwamen er jonge halmpjes uit de grond. Later kregen ze aren. Tenslotte kwamen er dikke, volle graankorrels in de aren.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 4,26-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Lätare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag><Losungstext>Als u hen toch met uw troepen de oorlog laat ingaan, zult u worden verslagen, ongeacht de kwaliteit en moed van uw manschappen. God heeft de macht om te helpen en om te laten mislukken."  </Losungstext><Losungsvers>2 Kronieken 25,8</Losungsvers><Lehrtext>Van: Paulus, een apostel van Christus Jezus, uitgezonden in opdracht van God, onze bevrijder, en van Christus Jezus, op Wie onze hoop gevestigd is.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 1,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Heb eerbied voor uw vader en uw moeder, dan krijgt u een lang en goed leven in het land dat de HERE, uw God, u zal geven.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 20,12</Losungsvers><Lehrtext>Als een weduwe echter kinderen of kleinkinderen heeft, moeten die voor haar zorgen. Zij moeten allereerst aan hun eigen familieleden tonen wat het betekent om met God te leven. Dit zal zichtbaar worden in hun zorg voor ouders en grootouders. Dat is Gods wil en een vreugde voor Hem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 5,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE antwoordde: "Ik zal mijn goedheid aan u voorbij laten trekken en de naam van de HERE luid voor u uitroepen. (A) Ik ben genadig voor wie Ik genadig wil zijn en Ik help degene die Ik wil helpen.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 33,19</Losungsvers><Lehrtext>Wat ben ik dankbaar dat onze Here Jezus Christus mij heeft uitgekozen om één van Zijn boodschappers te zijn en dat Hij mij de kracht geeft Hem trouw te blijven,  hoewel ik vroeger zelfs de naam van Christus bespot heb. Ik heb Zijn Gemeente vervolgd en deze kwaad gedaan zoveel ik kon. Maar God heeft Zich over mij ontfermd, omdat ik niet wist wat ik deed; ik kende Christus toen nog niet.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 1,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zo zeker als mijn nieuwe hemel en aarde zullen bestaan, zo zeker zult u voor altijd mijn volk zijn, met een naam die nooit zal verdwijnen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 66,22</Losungsvers><Lehrtext>Jij bent Petrus. Op deze rots zal Ik mijn Gemeente bouwen. De poorten van het dodenrijk zullen nooit macht over haar krijgen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 16,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij heeft mij niets geweigerd, uitgezonderd u, omdat u zijn vrouw bent. Hoe kan ik dan zoiets slechts doen? Bovendien zou het een grote zonde tegen God zijn."  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 39,9</Losungsvers><Lehrtext>Maar Christus, Gods trouwe Zoon, heeft het volledige beheer over het huis van God. En dat huis zijn wij, de christenen, als wij tenminste tot het einde toe volhouden en met blijdschap op de Here blijven vertrouwen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 3,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De hele wereld, van oost tot west, zal weten dat er geen andere God bestaat. Ik ben de HERE en er bestaat niemand anders. Ik alleen ben God.  Ik formeer het licht en schep de duisternis. Ik bewerk het heil en doe het onheil komen. Ik, de HERE, doe deze dingen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 45,6-7</Losungsvers><Lehrtext>Want God, Die gezegd heeft: "Laat er licht in de duisternis zijn", heeft in de duisternis van onze harten geschenen en ons doen inzien dat Zijn heerlijke glans van Jezus Christus afstraalt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U hebt mij door heel veel moeilijke omstandigheden en problemen laten gaan; maar ik weet dat U mij uit al die situaties zult bevrijden. U zult mij weer helemaal in ere herstellen.  Wilt U komen en mij troosten? Wilt U mij weer aanzien geven?  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 71,20-21</Losungsvers><Lehrtext>Petrus stapte uit de boot en liep over het water naar Jezus toe. Maar hij besefte ineens dat er een heel harde wind stond. De golven waren erg hoog! De schrik sloeg hem om het hart en hij begon te zinken. "Here, help mij!" schreeuwde hij.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 14,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Judika (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag><Losungstext>Och HERE van de hemelse legers, U bent mijn rechter. Beoordeel de harten en drijfveren van deze mannen. Zet hun alles wat zij van plan waren, betaald! Ik verwacht rechtvaardigheid van U.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 11,20</Losungsvers><Lehrtext>Al dit lijden hoort bij het leven waartoe God ons geroepen heeft. Christus, Die voor u geleden heeft, is het voorbeeld dat u moet volgen; en in Zijn voetstappen moet u treden.  Als Hij beledigd werd, zei Hij niets lelijks terug. Als de mensen Hem pijn deden, dreigde Hij niet het hun betaald te zetten. Hij liet het allemaal over aan God, Die rechtvaardig oordeelt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,21.23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Het is het beste te leven onder de bescherming van de HERE; dat biedt meer zekerheid dan wanneer men op mensen vertrouwt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 118,8</Losungsvers><Lehrtext>Laten wij daarom vrijmoedig naar de troon van God gaan om van Hem genade te ontvangen; om hulp te krijgen, juist in die ogenblikken dat wij het moeilijk hebben.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij spreidde Zijn vleugels over Israël uit, net als een arend zijn jongen op de vleugels neemt en zo beschermt. Zo doet de HERE met Zijn volk, de Israëlieten!  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 32,11</Losungsvers><Lehrtext>Dan zult u de vrede van God ervaren, een vrede die ons menselijk besef te boven gaat en die de wacht houdt over uw hart en gedachten, omdat u in Christus Jezus bent.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 4,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En beraam geen kwade plannen tegen iemand, die volledig op jou vertrouwt.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 3,29</Losungsvers><Lehrtext>Daarom moeten wij altijd als we daarvoor de gelegenheid hebben, voor iedereen goed en vriendelijk zijn, in het bijzonder voor onze medechristenen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galaten 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Laat er dan niet zo'n afstand zijn tussen U en mij, want ik zit diep in de problemen en geen mens helpt mij.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 22,12</Losungsvers><Lehrtext>"Laat uw hart niet bezwaard worden. Vertrouw op God en vertrouw ook op Mij.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 14,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zoals de regen en de sneeuw vanuit de hemel naar beneden komen en op de grond blijven liggen om de aarde water te geven, het koren te laten groeien, zaad voor de boer en eten voor de hongerigen te produceren,  zo is mijn Woord ook. Ik stuur het uit en het levert altijd vrucht op. Het doet alles wat Ik wil en bereikt datgene, waarvoor Ik het wegstuur.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,10-11</Losungsvers><Lehrtext>Maar de goede grond stelt de mensen voor, die het woord van God horen en er met hun hele hart in geloven. Zij doen er iets mee. Het goede zaad brengt vrucht voort in hun leven. Wel dertig, zestig en honderd keer zoveel als is gezaaid."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wees niet bang; u zult niet langer in schande leven. Aan de schande van uw jeugd en de zorgen van uw weduwschap zal niet meer worden gedacht.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 54,4</Losungsvers><Lehrtext>Als u moet lijden omdat u christen bent, hoeft u zich niet te schamen, maar u kunt God ervoor prijzen dat u de naam van Christus draagt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Palmsonntag</Sonntag><Losungstext>Want onze zonden blijven zich opstapelen voor de rechtvaardige God en getuigen tegen ons. Ja, wij weten wat een zondaars wij zijn.  Wij kennen onze ongehoorzaamheid. Wij hebben de HERE, onze God, verloochend. Wij weten hoe opstandig en oneerlijk wij zijn, want wij kiezen onze leugens met zorg.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 59,12-13</Losungsvers><Lehrtext>Maar toen de tijd aanbrak dat God ons, door de komst van Zijn Zoon, Zijn liefde en vriendelijkheid zou tonen, heeft Hij ons gered.  Niet omdat wij het hadden verdiend, maar omdat Hij met ontferming over ons bewogen was en medelijden met ons had. Hij heeft onze zonden afgewassen, ons nieuw leven gegeven en ons vernieuwd door de Heilige Geest,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Titus 3,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Kijk, zo is God. Hij is voor eeuwig onze God en tot de dag dat wij sterven is Hij bij ons en wijst ons de weg.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 48,15</Losungsvers><Lehrtext>Steek dus de handen uit de mouwen en ga stevig op uw benen staan.  Zet bij het lopen uw voeten recht neer; anders verstuikt u uw kreupele voeten en die moeten nu juist genezen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 12,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Van U is al de macht, de glorie, de overwinning en de majesteit. Alles in de hemel en op aarde is van U, HERE. En dit is Uw koninkrijk. Wij vereren U als Degene Die alles in handen heeft.  </Losungstext><Losungsvers>1 Kronieken 29,11</Losungsvers><Lehrtext>maar wij zien Jezus wel. Hij heeft gedurende een tijd lager dan de engelen gestaan omdat Hij sterven moest, maar is nu door God met heerlijkheid en eer gekroond, omdat Hij door Gods genade voor ons de dood is ingegaan.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 2,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij is onze God en wij horen bij het volk dat Hij leidt. Als schapen volgen wij Hem. Luister toch elke dag naar wat Hij u zegt.  Wees niet koppig, zoals de mensen bij Massa en Mériba, indertijd in de woestijn.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 95,7-8</Losungsvers><Lehrtext>Maar naar dat nieuws moet u niet alleen luisteren, u moet er ook naar handelen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jakobus 1,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Gründonnerstag</Sonntag><Losungstext>De tweede zoon noemde hij Efraïm (Vruchtbaar) en hij zei: "God heeft mij vruchtbaar gemaakt in dit land, waar ik als slaaf kwam."  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 41,52</Losungsvers><Lehrtext>Jezus begon bang te worden en kreeg het heel erg moeilijk. "Het wordt Mij teveel", zei Hij. "Ik sterf bijna van verdriet. Blijf hier waken."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 14,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Karfreitag</Sonntag><Losungstext> Ik wil alleen nog maar zingen van de goedheid en genade van de HERE, van alles wat Hij voor mij heeft gedaan. Van generatie op generatie zal ik getuigen over Uw trouw.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 89,2</Losungsvers><Lehrtext>Door Christus herstelde God Zijn relatie met de wereld; Hij rekende de mensen hun zonden niet meer toe, maar wiste ze uit. En wij mogen dit geweldige nieuws aan iedereen vertellen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luister toch naar mijn gebed! Zie toch, dat ik nu dag en nacht tot U bid voor Uw volk Israël. Ik belijd dat wij tegen U hebben gezondigd. Ook mijn familie en ik hebben gezondigd, want wij hebben de geboden die U ons door Uw knecht Mozes hebt gegeven, niet gehoorzaamd</Losungstext><Losungsvers>Nehemia 1,6</Losungsvers><Lehrtext>Ik verlaat de wereld en kom bij U, maar zij blijven nog in de wereld. Heilige Vader, bescherm hen in Uw naam, die U Mij gegeven hebt, zodat zij één kunnen zijn zoals Wij.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 17,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Osterfest</Sonntag><Losungstext>Stuur Uw licht en Uw waarheid om mij te begeleiden. Laten zij mij naar Uw heiligdom en naar Uw woningen brengen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 43,3</Losungsvers><Lehrtext>Maar zo is het gelukkig niet! Christus is weer levend gemaakt, als eerste van de velen die gestorven zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 15,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Ostermontag</Sonntag><Losungstext> Dan zullen wij U niet meer verlaten; als U ons bevrijdt, zullen wij U zoeken, loven en prijzen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 80,19</Losungsvers><Lehrtext>En nu heeft Hij ons dit allemaal duidelijk gemaakt door de komst van onze redder, Jezus Christus, Die de macht van de dood gebroken heeft en ons heeft laten zien hoe wij, door op Hem te vertrouwen, eeuwig leven kunnen krijgen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 1,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Wees mij nabij, o God, en geef mij Uw genade; mijn ziel vindt alleen maar bescherming bij U. Ik schuil in de schaduw onder Uw vleugels, tot het gevaar is geweken.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 57,2</Losungsvers><Lehrtext>'s Avonds zaten de discipelen bij elkaar. Zij hadden de deur op slot gedaan, omdat zij bang waren voor de Joden. Ineens was Jezus bij hen. "Vrede", zei Hij.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 20,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Here, U bent rechtvaardig, maar wij schamen ons over onze zonden. Ja, dit geldt vandaag de dag voor zowel de mannen uit Juda, als voor de inwoners van Jeruzalem en heel Israël. Het geldt voor iedereen, of we nu ver weg of dichtbij wonen, of naar welk land U ons ook hebt verdreven vanwege onze ontrouw aan U.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 9,7</Losungsvers><Lehrtext>"Maar wat denkt u hiervan? Een man had twee zonen. Hij zei tegen de eerste:  'Jongen, ga vandaag op het land werken.' En de jongen antwoordde:  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 21,28-29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-3100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Laat mijn hart het kwade mijden; zorg dat ik nooit goddeloze dingen doe. Houd mij ver van de misdadigers en breng mij niet in de verleiding van hun tafel mee te eten.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 141,4</Losungsvers><Lehrtext>Als u weet dat u iets moet doen maar het nalaat, zondigt u.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jakobus 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ik geef U alle eer en lof, HERE, want U hebt mij uit de put gehaald. U zorgde ervoor dat mijn vijanden geen leedvermaak over mij konden hebben.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 30,2</Losungsvers><Lehrtext>Hoe meer wij lijden, omdat wij voor Christus leven, des te meer zal Hij ons troosten en bemoedigen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Word rustig en wees u ervan bewust dat Ik God ben. Ik ben de Hoogste onder alle volken, de Grootste op de hele aarde.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 46,11</Losungsvers><Lehrtext>Hij zei tegen hen: "Kom, we gaan naar een stille plaats, dan kunnen we een beetje uitrusten." Want er liepen zoveel mensen heen en weer, dat ze niet eens de kans kregen rustig te eten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag><Losungstext>Want de HERE is onze rechter, onze wetgever en koning. Hij zal ons helpen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 33,22</Losungsvers><Lehrtext>Wij weten dat de Here wel te vertrouwen is. Hij zal u sterk maken en u tegen de aanvallen van de duivel beschermen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessalonicenzen 3,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>In het verleden deed Ik moeite dit volk te verwoesten en uit te roeien, maar nu zal Ik het weer zorgvuldig opbouwen.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 31,28</Losungsvers><Lehrtext>Ik heb het geloof in u geplant, Apollos heeft het verder verzorgd, maar alleen God kon het laten groeien.  Planter en verzorger zijn niet belangrijk, maar God wel. Hij geeft de groei.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 3,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Denk u eens in! De HERE genas mij! Van nu af aan zal ik, zolang ik leef, elke dag in de tempel van de HERE lofliederen zingen op de muziek van de instrumenten."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 38,20</Losungsvers><Lehrtext>Maar God zij dank! Hij geeft ons, door onze Here Jezus Christus, de overwinning over de zonde en de dood.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 15,57</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De Geest van God de HERE rust op mij, omdat de HERE mij heeft gezalfd tot brenger van goed nieuws aan mensen die lijden en worden onderdrukt. Hij heeft mij gestuurd om mensen met gebroken harten te troosten, voor gevangenen vrijlating uit te roepen en hen die opgesloten zitten, te bevrijden.  Hij heeft mij gestuurd om aan mensen in de rouw te vertellen dat de tijd van Gods welbehagen voor hen is gekomen, maar ook de dag van Zijn toorn tegen hun vijanden.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 61,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Jezus was op zondagmorgen vroeg weer levend geworden. De eerste die Hem daarna zag, was Maria van Magdala, uit wie Hij zeven boze geesten had weggejaagd.  Zij ging meteen naar Zijn discipelen, die nog steeds verdrietig en in tranen bij elkaar zaten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 16,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Wij beroemen ons voortdurend op onze God; Uw naam zullen wij altijd prijzen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 44,9</Losungsvers><Lehrtext>Laat uw hart vol zijn van Christus' woord. Zijn woorden zullen uw leven verrijken en u wijsheid geven. Leer ze aan elkaar, wijs elkaar ermee terecht en zing erover in psalmen, lofgezangen en geestelijke liederen. Zing zo met een dankbaar hart voor de Here.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wees niet bang, want de HERE zal voor u uitgaan en steeds bij u zijn. Hij zal niet falen, noch u in de steek laten."  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Ik ben ervan overtuigd dat niets ons kan scheiden van Gods liefde, die in Christus tot uiting komt. De dood niet, het leven niet, engelen niet, regeringen niet, de dingen van vandaag niet, de dingen van morgen niet. Nee, er is geen enkele kracht die dat kan.  Hoe hoog we zijn gestegen of in welke diepte wij ons ook bevinden, niets in de hele schepping kan ons scheiden van Gods liefde, die ons gegeven is in Christus Jezus, onze Heer.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 8,38.39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik ben op het rechte pad. Ik zal de HERE prijzen in de samenkomsten.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 26,12</Losungsvers><Lehrtext>Elke dag kwamen zij in de tempel bijeen en waren één van hart en ziel; zij aten bij elkaar thuis, blij en onbezorgd.  Zij prezen God en het hele volk was hun goedgezind. En God zorgde dat er elke dag weer nieuwe mensen bijkwamen, die gered werden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 2,46-47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Miserikordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des HERRN. Psalm 33,5)</Sonntag><Losungstext>"Gezegend zij de HERE, Die Zijn belofte heeft gehouden en Zijn volk Israël rust heeft gegeven; elk woord van Zijn wonderbaarlijke beloften die Zijn dienaar Mozes afkondigde, is waarheid geworden.  </Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 8,56</Losungsvers><Lehrtext>En Hij, Die u geroepen heeft, zal dat ook doen omdat Hij het beloofd heeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessalonicenzen 5,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Breng het hele tiende deel naar de voorraadkamer, zodat er voldoende voedsel zal zijn in mijn tempel. Probeer het toch eens", moedigt de HERE van de hemelse legers aan, "dan zult u zien dat Ik de vensters van de hemel zal openen en een stroom van zegen over u zal uitstorten.  </Losungstext><Losungsvers>Maleachi 3,10</Losungsvers><Lehrtext>Onthoud dit goed: Wie niet veel geeft, zal ook zelf niet veel ontvangen. Een boer die weinig zaait, zal maar weinig oogsten; maar wie veel zaait, zal ook veel oogsten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 9,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want u hebt te maken met Degene, Die de bergen hun vorm gaf en de winden schiep. Die elke gedachte van u kent en u duidelijk maakt wat Hij denkt; Hij verandert de ochtend in duisternis en vermorzelt de bergen onder Zijn voeten; HERE, God van de hemelse legers, is Zijn naam."  </Losungstext><Losungsvers>Amos 4,13</Losungsvers><Lehrtext>Hij antwoordde: "Is de lucht 's avonds rood, dan zegt u: 'Het wordt goed weer.' Is de lucht 's morgens rood, dan zegt u: 'Het wordt slecht weer.' U ziet aan de lucht wat voor weer het wordt. Maar in wat voor tijd u leeft, daar hebt u geen inzicht in! </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 16,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ja, ons hele hart juicht van vreugde en wij vertrouwen alleen op Hem.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 33,21</Losungsvers><Lehrtext>Gebruik dus uw verstand en wees nuchter. Kijk vol verwachting uit naar de dag waarop Jezus Christus terugkomt en God Zijn genade aan u zal bewijzen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En daarom zegt de Here: "Omdat deze mensen beweren dat zij van Mij zijn, maar Mij niet gehoorzamen en zij hun godsdienst alleen met de mond en niet met het hart bedrijven,  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 29,13</Losungsvers><Lehrtext>Ieder die doet wat God wil, is mijn broer, mijn zuster, mijn moeder."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 3,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als u zich weer tot de HERE wendt, zullen uw broeders en uw kinderen genadig worden behandeld door degenen die hen gevangen hebben genomen en kunnen zij terugkeren naar dit land. Want de HERE, uw God, is goed en genadig en Hij zal u niet de rug blijven toekeren als u naar Hem terugkeert."  </Losungstext><Losungsvers>2 Kronieken 30,9</Losungsvers><Lehrtext>Heb er dus berouw over en bekeer u tot God; dan zal Hij uw zonden wegdoen, zodat een tijd van verfrissing aanbreekt als u met de Here leeft.  Hij zal dan Jezus weer naar u toe sturen, van Wie al tevoren vaststond dat Hij uw Messias (A) zou zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> HERE, blijf toch niet zo ver van mij af staan. Kom snel bij mij en help mij! U bent immers mijn kracht?  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 22,20</Losungsvers><Lehrtext>Langs de weg zat een blinde bedelaar, Bartimeüs. Zodra deze hoorde dat Jezus van Nazareth eraan kwam, begon hij te schreeuwen: "Jezus, Zoon van David, heb medelijden met mij!"  "Houd je mond!" snauwden de mensen. Maar Bartimeüs trok er zich niets van aan en schreeuwde nog harder: "Zoon van David, heb toch medelijden met mij!"  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 10,47-48</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag><Losungstext> Maar ik wil Uw kracht bezingen. Reeds 's morgens vroeg jubel ik het uit over Uw goedheid en trouw. Want U bent voor mij als een burcht; een wijkplaats voor als het mij te moeilijk wordt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 59,17</Losungsvers><Lehrtext>Alle eer en lof is voor God, de Vader van onze Here Jezus Christus en de bron van alle liefdevolle hulp.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Tijdens de regeringen van die koningen zal de God van de hemel een koninkrijk oprichten dat nooit ten onder zal gaan. Niemand zal het ooit veroveren. Het zal die koninkrijken compleet verbrijzelen, maar zelf tot in eeuwigheid blijven bestaan.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 2,44</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE is goed voor ons. Zijn goedheid reikt tot in de eeuwigheid. Hij blijft trouw aan alle generaties.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 100,5</Losungsvers><Lehrtext>Al dit nieuwe komt van God, Die ons door Jezus Christus bij Zichzelf heeft teruggebracht. Hij heeft ons opgedragen overal te vertellen dat iedereen het nu met God in orde kan maken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 5,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar tegen u zegt Hij: 'Als u bij Mij terugkomt, zal Ik ook bij u terugkomen.'  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 1,3</Losungsvers><Lehrtext>Hij wil niet dat er iemand verloren gaat, maar dat alle mensen tot bekering komen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Petrus 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luister naar Mij, mijn volk; luister, Israël, want van Mij gaat onderwijzing uit en de waarheid die Ik doe kennen, verlicht de volken.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 51,4</Losungsvers><Lehrtext>Dat is goed en aangenaam voor God, onze Redder,  want Hij wil dat alle mensen gered worden en het volgende zullen aannemen:  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 2,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik maakte de aarde en schiep daarop de mens. Met mijn handen strekte Ik de hemel uit en Ik gaf bevelen aan de sterren die aan de hemel staan.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 45,12</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 15,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Haat leidt tot onrust en ruzies; de liefde bedekt echter al het menselijk falen.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 10,12</Losungsvers><Lehrtext>De liefde is geduldig; de liefde is vriendelijk; de liefde is niet jaloers. Zij doet niet gewichtig en is niet trots;  zij kwetst niet, is niet egoïstisch en voelt zich nooit beledigd; zij neemt niemand iets kwalijk;  zij is niet blij met onrecht, maar juist met de waarheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 13,4-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Kantate (Singet dem HERRN ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag><Losungstext>Vreugdetranen zullen hen langs de wangen lopen en zij zullen tot Mij bidden wanneer Ik hen naar huis leid. Zij zullen langs rustige beken trekken, zonder te struikelen. Want Ik ben een vader voor Israël en Efraïm is mijn oudste zoon.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 31,9</Losungsvers><Lehrtext>U hebt nu wel verdriet omdat Ik wegga, maar Ik zal u terugzien. Dan zult u grote blijdschap ervaren en die kan niemand u meer afnemen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 16,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En vergeet ook niet hoe vaak Ik u overduidelijk heb verteld wat in de toekomst ging gebeuren. Want Ik ben God (Ik alleen) en er bestaat geen ander zoals Ik.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 46,9</Losungsvers><Lehrtext>Er is maar één God: de Vader, door Wie alles is en voor Wie wij leven. En er is ook maar één Here: Jezus Christus, door Wie alles is gemaakt en Die ons het leven heeft gegeven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 8,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij ziet alles wat ik doe en telt elke stap die ik zet.  </Losungstext><Losungsvers>Job 31,4</Losungsvers><Lehrtext>God weet alles over iedereen. Alles in en om ons ligt open en bloot voor Zijn ogen; niets kan verborgen blijven voor Hem aan Wie wij verantwoording moeten afleggen voor alles wat wij hebben gedaan.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dromen in plaats van doen, is dwaas en een veelheid van woorden levert niets op; heb liever ontzag voor God.  </Losungstext><Losungsvers>Prediker 5,6</Losungsvers><Lehrtext>Doe niet mee aan discussies over schijnbare problemen en stambomen van voorouders. Laat je niet in met ruzies over de Joodse wetten. Dat is allemaal zo zinloos en het doet meer kwaad dan goed.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Titus 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Al bezit ik niets en zit ik diep in de ellende, toch denkt de HERE aan mij. Mijn God, U bent mijn helper en bevrijder. Kom snel, mijn God.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 40,18</Losungsvers><Lehrtext>Hij nam de vijf broden en de twee vissen, keek op naar de hemel en dankte God voor dit eten. Daarna brak Hij de broden in stukken. Zijn discipelen moesten die uitdelen onder de mensen. Ook de vissen verdeelde Hij.
42-44 Iedereen at tot hij genoeg had.</Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 6,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want Ik zal niet altijd tegen u vechten, noch voor altijd mijn toorn op u loslaten; als Ik dat deed, zou de hele mensheid verdwijnen; mensen, die Ik Zelf gemaakt heb.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 57,16</Losungsvers><Lehrtext>God heeft ons bevrijd en voor Zijn heilig werk uitgekozen, niet omdat wij dat verdienen, maar omdat Hij dat vanaf het allereerste begin al van plan was. In Jezus Christus wilde Hij ons Zijn liefde en genade laten zien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij beschermde Israël in de wildernis, in een streek die huilt van eenzaamheid, als Zijn eigen oogappel.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Wij hebben de liefde van God leren kennen; daarom vertrouwen wij op die liefde, die God voor ons heeft. God is liefde. Wie blijft liefhebben, blijft één met God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag><Losungstext>Ik zal hun een hart geven, dat Mij wil kennen. Zij zullen mijn volk zijn en Ik zal hun God zijn, want zij zullen met grote blijdschap naar Mij terugkeren.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Vergeet nooit dat Jezus Christus een Mens was, een nakomeling van koning David. En dat Hij God was, blijkt wel uit het feit dat Hij uit de dood is opgestaan. Omdat ik dit goede nieuws bekend heb gemaakt,  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 2,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Daarom zal Ik Hem de eerbewijzen geven van iemand, die machtig is en hoog in aanzien staat; want Hij heeft zichzelf in de dood gegeven. Hij werd beschouwd als een zondaar, maar droeg de zonden van velen. Hij pleitte bij God voor overtreders.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 53,12</Losungsvers><Lehrtext>Want God nam Christus, Die geen zonde gedaan had, en belastte Hem met onze zonden. In ruil daarvoor rekent God de rechtvaardigheid van Christus aan ons toe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 5,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Dan zal ik ook aan andere zondaars laten zien wat Uw wil is, zodat zij zich bekeren en U ook zullen volgen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 51,15</Losungsvers><Lehrtext>"Eindelijk is het zover!" riep Hij. "Het Koninkrijk van God is vlakbij. Keer u af van de zonde en geloof het goede nieuws."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luister! Vanuit de huizen van de gelovigen klinken overwinningsliederen en lofzangen. De rechterhand van de HERE is sterk en doet grote dingen.  De rechterhand van de HERE helpt mensen overeind. De rechterhand van de HERE is sterk en doet grote dingen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 118,15.16</Losungsvers><Lehrtext>Maar de goede en gelovige mensen zullen in het Koninkrijk van hun Vader stralen als de zon. Onthoud dit goed!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 13,43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Himmelfahrt des Herrn</Sonntag><Losungstext> Bij God vinden wij bescherming. Hij is onze kracht. In de moeilijkste omstandigheden bleek Hij ons altijd te hulp te komen.   Daarom kennen wij ook geen angst; al nam de aarde een andere positie in en al scheurden de bergen, die op de zeebodem staan.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 46,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Jezus kwam dichterbij en zei tegen hen: "Ik heb alle macht in hemel en op aarde gekregen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 28,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Een zachtmoedig antwoord sust de woede, maar een taktloze uitspraak roept de woede juist op.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Een knecht van de Here mag geen ruzie maken; hij moet de mensen die verkeerd doen, vriendelijk en geduldig terechtwijzen.  Wees daarom nederig als je de mensen, die zich verzetten, duidelijk de waarheid zegt. Want als je vriendelijk met hen spreekt, is er een kans dat zij met Gods hulp hun verkeerde ideeën zullen loslaten en de waarheid gaan erkennen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 2,24-25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dan zult u het verschil zien tussen de rechtvaardige en de goddeloze, tussen degene die God dient en hij, die dat niet doet."  </Losungstext><Losungsvers>Maleachi 3,18</Losungsvers><Lehrtext>Niet alle mensen die 'Here' tegen Mij zeggen, komen in het hemelse Koninkrijk. Want daar komt u alleen als u doet wat mijn hemelse Vader wil.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 7,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Exaudi (HERR, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag><Losungstext>Daarom zal ik mijn dankbaarheid voor de HERE uitzingen! Ik zal Hem prijzen! Hij heeft mij (arm en in nood) gered van mijn vervolgers.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 20,13</Losungsvers><Lehrtext>Wees blij, want God gaat iets geweldigs voor u doen. Geef niet op als u het erg moeilijk krijgt en houd nooit op met bidden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal dus mijn verbond met u opnieuw bekrachtigen en u zult weten dat Ik de HERE ben.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 16,62</Losungsvers><Lehrtext>die u in de hemel wacht. U ziet uit naar die hemelse vreugde sinds u de waarheid, het goede nieuws, gehoord hebt.  Dit goede nieuws heeft overigens niet alleen u bereikt; het gaat over de hele wereld. Overal worden er mensen door veranderd, net als u sinds u van Gods genade hebt gehoord en deze als waarheid erkend hebt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want zoals u een vervloekte bent geweest onder de volken die u omringden, volk van Juda en Israël, zo zult u nu een zegen zijn, want Ik zal u heil en verlossing geven. Wees daarom niet bang en laat de moed niet zakken. Ga door met de herbouw van de tempel.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 8,13</Losungsvers><Lehrtext>Wij denken niet zelf iets van blijvende waarde te kunnen doen. Onze kracht en de resultaten komen alleen van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Sterke koningen en machtige volken zullen u hun beste produkten brengen om in al uw behoeften te voorzien en u zult dan weten en volkomen begrijpen dat Ik, de HERE, uw redder en verlosser ben, de Machtige van Israël.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 60,16</Losungsvers><Lehrtext>Hij nam haar bij de hand en zei: "Sta op, meisje." Het meisje, dat twaalf jaar was, sprong uit haar bed en liep de kamer rond! Haar ouders wisten niet wat zij zagen.</Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 5,41-42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE zei tegen Jozua: "Wees niet bang en laat de moed niet varen; laat het hele leger aantreden en trek op naar Ai. Nu zult u overwinnen. Ik heb de koning van Ai en al zijn onderdanen in uw macht gegeven.  </Losungstext><Losungsvers>Jozua 8,1</Losungsvers><Lehrtext>Blijf strijden voor God. Houd je vast aan het eeuwige leven, dat God je heeft gegeven en waarvan je voor vele getuigen een klinkend getuigenis hebt afgelegd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar ik weet dat U vergeeft, zodat iedereen ontzag voor U zal hebben.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 130,4</Losungsvers><Lehrtext>Maar als wij in het licht van God leven, zijn wij één met elkaar en wast het bloed van Zijn Zoon Jezus ons schoon van al onze zonden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U mag geen verlangend oog laten vallen op de vrouw van een andere man, noch hem benijden om zijn huis, land, dienaren, ossen, ezels, noch om iets anders dat hij bezit!  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 5,21</Losungsvers><Lehrtext>God wil namelijk dat u Hem helemaal toebehoort en dat u zich ver houdt van elke vorm van ontucht.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessalonicenzen 4,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Pfingstfest</Sonntag><Losungstext>Met mijn hele hart wil ik U volgen. Helpt U mij om niet van U af te dwalen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,10</Losungsvers><Lehrtext>Laat u daarom niet meeslepen door allerlei vreemde ideeën. Voor onze geestelijke kracht zijn wij alleen afhankelijk van de genade van God en niet van allerlei regels voor eten en drinken; want de mensen die op regels vertrouwden, hebben er niets aan gehad.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Pfingstmontag</Sonntag><Losungstext>Dat overgebleven deel zal Ik in het vuur houden en zuiveren, zoals men zilver en goud zuivert in de vlammen. Het zal Mij aanroepen en Ik zal het horen. Ik zal zeggen: 'Dit is mijn volk' en zij zullen zeggen: 'De HERE is onze God."  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 13,9</Losungsvers><Lehrtext>Vroeger zwierven wij allemaal rond als verdwaalde schapen. Maar nu bent u teruggekeerd naar de herder, naar Hem Die ons onder Zijn hoede neemt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U zult priesters van de HERE, helpers van onze God, worden genoemd. U zult worden gevoed met de rijkdommen van de volken en u zult u op hun schatten beroemen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 61,6</Losungsvers><Lehrtext>Daarom dring ik erop aan dat je de gave van God, die je ontving toen ik je de handen oplegde, zult ontwikkelen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 1,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U moet heilig zijn, want Ik, de HERE, uw God, ben heilig.  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 19,2</Losungsvers><Lehrtext>Sterker nog, u moet een heel nieuw mens worden, die alleen voor God leeft, zuiver en goed. Trek een nieuwe natuur aan als een stel nieuwe kle- ren.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 4,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De stem zegt: "Roep!" "Wat moet ik roepen?" vroeg ik. "Roep dat de mens is als verdorrend gras en dat zijn schoonheid verwelkt als een uitgebloeide bloem.  Dor wordt het gras en bloemen verwelken, maar het woord van onze God houdt voor eeuwig stand."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 40,6.8</Losungsvers><Lehrtext>De hemel en de aarde zullen verdwijnen, maar mijn woorden zullen blijven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 13,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"U mag geen valse geruchten verspreiden. Help een schuldige niet door als getuige iets te verklaren, waarvan u weet dat het niet waar is.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 23,1</Losungsvers><Lehrtext>Houd op met liegen. Vertel elkaar de waarheid, want wij horen bij elkaar en zijn delen van hetzelfde lichaam.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 4,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> God de HERE is het licht in mijn leven. Hij beschermt mij altijd. Hij schenkt vergeving en herstelt ons in ere. Mensen die volkomen naar Zijn wil leven, worden rijk door Hem gezegend.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 84,12</Losungsvers><Lehrtext>Maak u dus geen zorgen over wat u zult eten of aantrekken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 6,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag><Losungstext>Dit belooft de HERE van de hemelse legers: "Mensen uit alle delen van de wereld zullen een pelgrimstocht maken naar Jeruzalem en de stad binnenstromen. Zij komen uit talloze vreemde steden om deze feesten bij te wonen. Zij zullen vrienden uit andere steden uitnodigen met de woorden: 'Laten we naar Jeruzalem gaan om de HERE te vragen ons te zegenen en Hem te aanbidden. Ik ga! Ga je mee?'</Losungstext><Losungsvers>Zacharia 8,21</Losungsvers><Lehrtext>Door wat Jezus heeft gedaan, mogen wij (of we nu Joden zijn of niet) vrij bij de Vader komen, in één Geest.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Eer en respecteer de ouderen, in ontzag voor God; Ik ben de HERE.  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 19,32</Losungsvers><Lehrtext>Houd veel van elkaar, als broeders en zusters, en laat elkaar uw waardering blijken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Wee de onrechtvaardige rechters en hen die slechte wetten uitvaardigen", zegt de HERE,  "zodat er geen gerechtigheid is voor de armen, weduwen en wezen. Ja, het is waar dat zij zelfs weduwen en ouderloze kinderen schaamteloos plunderen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 10,1.2</Losungsvers><Lehrtext>Verbind u niet aan mensen die niet van de Here houden. Wat hebben recht en slecht met elkaar te maken? Of licht en donker?  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij zal Zijn engelen bevelen voor u te zorgen en u te beschermen, waar u ook gaat.  Zij zullen u op handen dragen en u zult niet struikelen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 91,11-12</Losungsvers><Lehrtext>Maar de Here heeft mij altijd bijgestaan. Hij gaf mij de kracht zodat ik het goede nieuws onder alle niet-Joodse volken heb kunnen brengen en zij het allemaal gehoord hebben. Hij heeft mij beschermd tegen de verscheurende leeuwen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 4,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Op die wonderbaarlijke dag zult u zeggen: "De HERE zij gedankt! Geprezen zij Zijn Naam! Vertel de wereld over Zijn liefdevolle daden. Want Hij is machtig!"  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 12,4</Losungsvers><Lehrtext>"Trek de wereld in", zei Hij tegen hen,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 16,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Stel hen die onderdrukt worden, niet teleur. Laten de armen en verdrukten reden hebben Uw naam te loven en te prijzen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 74,21</Losungsvers><Lehrtext>Maar de Here antwoordde telkens weer: "Dat Ik altijd bij u ben, is genoeg. Wanneer u zelf zwak bent, kan mijn kracht zich tenvolle ontplooien." Daarom durf ik mij toch op mijn zwakheden te beroemen. Omdat dan de kracht van Christus in mij gezien kan worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 12,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij liet mij niet sterven. Ik zal voortaan leven en veel meer van het licht genieten.'  </Losungstext><Losungsvers>Job 33,28</Losungsvers><Lehrtext>Zoals God de Here Jezus Christus weer levend heeft gemaakt, heeft Hij ook de kracht om òns weer levend te maken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 6,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ik strek mijn handen naar U uit. Ik verlang naar U zoals droog land naar water verlangt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 143,6</Losungsvers><Lehrtext>Als de lasten u drukken en u vermoeid raakt, kom dan bij Mij. Ik zal u rust geven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Zijn naam is: Ik ben Die Ik ben", was het antwoord. "Zeg maar tegen hen: 'Ik Ben' heeft mij gestuurd!  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 3,14</Losungsvers><Lehrtext>En vergeet dit niet: Ik ben altijd bij u, tot het einde van de tijd."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 28,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-3100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gelukkig zijn de mensen die rechtvaardig leven; die altijd eerlijk en oprecht optreden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 106,3</Losungsvers><Lehrtext>Ik zeg dat u net zoveel van elkaar moet houden als Ik van u gehouden heb.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 15,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Daar gaf Ik hun mijn wetten. Als zij die gehoorzaamden, zouden zij kunnen leven.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 20,11</Losungsvers><Lehrtext>Jezus antwoordde hem: "Als iemand van Mij houdt, zal hij doen wat Ik heb gezegd. Mijn Vader zal van hem houden en samen zullen Wij bij hem komen wonen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 14,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zeg hun: Zowaar Ik leef, zegt de Oppermachtige HERE, de dood van de goddelozen doet Mij geen genoegen. Integendeel, Ik wil graag dat de goddeloze zijn zonden de rug toekeert en in leven blijft. Bekeer u van uw goddeloosheid, want waarom zou u sterven, Israël?  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 33,11</Losungsvers><Lehrtext>Zo is ook in de hemel meer blijdschap over één zondaar die bij God terugkomt dan over 99 anderen die niet verdwaald waren.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 15,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Uw ogen zien zelfs een mus die een plekje zoekt om te nestelen; zelfs het nest van de zwaluw ontgaat U niet. Noch haar jongen. Ook zij zijn welkom in Uw tempel, HERE van de hemelse legers. U bent mijn Koning en mijn God.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 84,4</Losungsvers><Lehrtext>Voor God bent u nu geen vreemdelingen of buitenlanders meer; nee, u hebt dezelfde rechten als de Joodse christenen. U hoort nu ook bij het volk van God, bij Zijn gezin.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Ik zal Mij wèl het lot aantrekken van de stam Juda. Ik, Die haar God ben, zal haar verlossen van haar vijanden, zonder hulp van haar troepen of wapens." (C)  </Losungstext><Losungsvers>Hosea 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Het hangt er dus niet van af of u graag wilt of erg uw best doet. Nee, het hangt af van God, Die het goede met ons voor heeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 9,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Mozes zei: "Als U niet Zelf meegaat, laat ons dan niet vertrekken.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 33,15</Losungsvers><Lehrtext>Maar als de Heilige Geest komt, zal Hij u de weg wijzen naar de volledige waarheid. Wat Hij u zal zeggen, heeft Hij niet uit Zichzelf, maar Hij geeft door wat Hij hoort. Hij zal vertellen wat er in de toekomst gaat gebeuren. Door u te vertellen wat Hij van Mij hoort, zal Hij Mij grootmaken. </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U koopt zoveel huizen en akkers voor uzelf, dat anderen geen plaats hebben om te leven. Uw huizen staan op grote stukken land, zodat alleen u het voor het zeggen hebt!  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 5,8</Losungsvers><Lehrtext>"Dat is nou iets waarvoor u moet oppassen", zei Hij tegen de mensen. "Verlang niet steeds naar dingen die u niet hebt. Want het leven bestaat niet uit het hebben van veel spullen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 12,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U leert mij hoe ik leven moet; mijn grootste vreugde is dicht bij U te zijn. Uw liefde is er tot in eeuwigheid.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 16,11</Losungsvers><Lehrtext>De zonde betaalt een hard loon: De dood! Maar de genade van God geeft wat niemand verdient: Eeuwig leven met Christus Jezus, onze Here.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 6,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE laat blinden weer zien en beurt mensen op die gebukt gaan onder zorgen. Hij houdt van oprechte mensen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 146,8</Losungsvers><Lehrtext>Op de laatste dag, het hoogtepunt van het feest, stond Jezus op en sprak de mensen toe:  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 7,37</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wij moeten allemaal eens sterven; onze levens lijken op water dat op de grond wordt uitgegoten; het kan niet weer worden opgeraapt. God neemt het leven niet weg, maar zoekt naar mogelijkheden zodat een verstotene niet voor altijd van Hem verstoten blijft.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuël 14,14</Losungsvers><Lehrtext>Toen enkele godsdienstleraars zagen met wie Hij de maaltijd gebruikte, zeiden zij tegen Zijn discipelen: "Schaamt Hij Zich niet met dat soort mensen te eten?"  Jezus hoorde het en zei tegen hen: "Gezonde mensen hebben geen dokter nodig, maar zieke en zwakke mensen wel. Ik ben niet gekomen om de goede mensen te redden, maar juist de slechte."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 2,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>In die tijd smeekte ik de HERE: 'Och HERE God, laat mij alstublieft ook oversteken naar het beloofde land (het goede land aan de overkant van de Jordaan met zijn mooie gebergte) en Libanon. Ik wil zo graag het eindresultaat zien van de grootheid en kracht, die U ons hebt laten zien. Want welke God in de hemelen of op aarde kan doen wat U voor ons hebt gedaan?'</Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 3,24</Losungsvers><Lehrtext>Wie naar Mij luistert en doet wat Ik zeg, is verstandig. Hij lijkt op een man die zijn huis op een rots bouwt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 7,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> De knecht van God neemt ze ernstig en leert ervan; het houden ervan levert de rijkste beloning op.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 19,12</Losungsvers><Lehrtext>Het hangt er dus van af hoe u luistert. Want wie iets van God heeft ontvangen, zal er veel bij krijgen. Maar wie niets van God heeft gekregen, zal ook nog kwijtraken wat hij meent te hebben."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 8,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Leer mij te doen wat U van mij vraagt. U bent mijn God, de goedheid Zelf. Uw Geest leidt mij op een effen weg.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 143,10</Losungsvers><Lehrtext>Daarom moet u, die Jezus Christus als uw Here hebt ontvangen, in het dagelijks leven een met Hem blijven.  Met uw wortels diep in Hem verankerd, moet u uw leven door Hem laten opbouwen. Blijf in geloof vasthouden aan wat u over Hem hebt geleerd en laat uw hart daarbij overvloeien van dankbaarheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 2,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En de HERE zal u onophoudelijk leiden, in uw behoeften voorzien met goede dingen en u gezond houden; dan zult u lijken op een tuin met voldoende water, een altijd opborrelende bron.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 58,11</Losungsvers><Lehrtext>Maar wie van het water drinkt dat Ik hem geef, zal nooit meer dorst krijgen. Dat water zal in hem als een fontein worden, waaruit eeuwig leven voortkomt."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 4,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vertel alles wat u bezighoudt aan de HERE en vertrouw Hem. Hij zal in alles voor u zorgen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 37,5</Losungsvers><Lehrtext>Hij heeft ons dit bevoorrechte leven binnengeleid, waar wij vol verwachting uitkijken naar alle grootse dingen die Hij voor ons heeft klaarliggen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 5,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Bileam antwoordde: "Kan ik iets anders zeggen dan wat de HERE mij opdraagt?"  </Losungstext><Losungsvers>Numeri 23,12</Losungsvers><Lehrtext>Wij kunnen gewoon niet zwijgen over wat wij hebben gezien en gehoord."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE weet precies wat in de mensen omgaat: Het is allemaal nutteloos.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 94,11</Losungsvers><Lehrtext>U moet één van hart en ziel zijn. Wees niet hoogmoedig, maar doe uw best nederig te zijn. Doe niet of u de wijsheid in pacht hebt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Laten deze valse profeten hun dromen vertellen en laten mijn echte boodschappers mijn woorden eerlijk overbrengen. Want er is verschil tussen kaf en koren!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 23,28</Losungsvers><Lehrtext>Vrienden, geloof niet alles wat u hoort, ook al wordt er beweerd dat het een boodschap van God is. Ga eerst na of er wel echt namens God gesproken wordt, want er lopen nogal wat valse profeten op deze wereld rond.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 4,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dan zal deze stad Mij de eer geven. Zij zal Mij vreugde geven en lofprijzing die alle volken op aarde kunnen horen! De volken van de wereld zullen het goede zien dat Ik voor mijn volk doe en zij zullen beven van angst en verbazing!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 33,9</Losungsvers><Lehrtext>Christus is een Dienaar van de Joden geworden om te laten zien dat God de waarheid spreekt. Hij heeft bewezen dat het waar is wat God aan Abraham, Isa"k en Jakob had beloofd.  Een andere reden is dat ook de overige volken God zouden danken en eren voor Zijn genade. "Daarom zal Ik de volken over U vertellen", staat er in de Boeken. "Ik zal Uw naam bejubelen." (b)  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 15,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>De hemel is mijn troon, zegt de HERE, en de aarde mijn voetbank; welke tempel kunt u voor Mij bouwen, die Mij tot een huis zou kunnen zijn om daarin te wonen?  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 66,1</Losungsvers><Lehrtext>Als iemand je komt vertellen dat de Christus hier is of daar, geloof het niet.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 13,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE is hoog verheven en ziet vol liefde neer op ieder die zich van zijn kleinheid bewust is. Maar trotse mensen wil Hij niet kennen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 138,6</Losungsvers><Lehrtext>God heeft het onaanzienlijke en verachtelijke van de wereld uitgekozen. Dat gebruikt Hij om wat in de wereld belangrijk is, buitenspel te zetten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 1,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Daarom zeg ik u vandaag en dat moet u goed onthouden: De HERE is de God van hemel en aarde en er is geen andere God dan Hij!  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 4,39</Losungsvers><Lehrtext>Hij bepaalde dat de mensen Hem zouden zoeken, in de hoop dat zij Hem (misschien na veel rondtasten) zouden vinden.  Toch is God niet ver bij ons vandaan, want in Hem leven, bewegen en zijn wij. Eén van uw dichters heeft het zo gezegd: 'Wij zijn uit Hem voortgekomen.'  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 17,27-28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En nu, Israël, wat verlangt de HERE, uw God, anders van u dan dat u met eerbied en ontzag luistert naar alles wat Hij zegt. Dat u voor uw eigen bestwil de geboden die ik u vandaag geef, gehoorzaamt en dat u van Hem houdt en Hem dient met heel uw hart en ziel?</Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Maar wie doet wat Christus van hem vraagt, is vol van de liefde van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 2,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ook hebt U, HERE, mij het schild van het heil gegeven; ik voelde de steun van Uw rechterhand. U boog Zich naar mij over en Uw goedheid hielp mij te overwinnen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 18,36</Losungsvers><Lehrtext>Want waar God werkt, is het niet een kwestie van woorden, maar van kracht.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 4,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Johannistag</Sonntag><Losungstext> Laten wij samen de HERE grootmaken en Zijn naam eren en prijzen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 34,4</Losungsvers><Lehrtext>God stuurde Johannes om de mensen ervan te overtuigen dat Jezus Christus het licht is. Het was zijn taak de mensen tot geloof te brengen.</Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 1,6-7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar de goedheid en trouw van de HERE zijn eeuwig en gelden voor wie eerbied en ontzag voor Hem hebben. Zijn rechtvaardigheid is voor hun nageslacht.  Voor wie Zijn wil doen en met zorg hun levensweg met Hem gaan.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 103,17-18</Losungsvers><Lehrtext>Jezus Christus was, is en blijft voor altijd Dezelfde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>'s Nachts kwam de HERE bij hem en zei: "Ik ben de God van uw vader Abraham. Wees niet bang, want Ik ben bij u en zal u zegenen. Ik zal u zoveel nakomelingen geven, dat ze een groot volk vormen, omdat Ik dat heb beloofd aan Abraham, die Mij heeft gehoorzaamd."  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 26,24</Losungsvers><Lehrtext>De Joodse leiders keken ervan op dat Petrus en Johannes zich zo vrijmoedig verdedigden, hoewel zij toch onontwikkelde mannen waren. Zij herinnerden zich dat zij allebei veel met Jezus waren omgegaan.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 4,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Dit zeg ik tegen allen die God volgen: "Heb Hem van harte lief, want de HERE zorgt voor hen die Hem trouw volgen; maar Hij rekent grondig af met de hoogmoedigen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 31,24</Losungsvers><Lehrtext>De godsdienstleraar zei: "Ja, Meester, het is waar wat U zegt. Er is maar één God. Er is geen God behalve Hij.  Waar het op aankomt, is dat wij Hem liefhebben met alles wat in ons is en dat wij net zoveel van onze medemens houden als van onszelf. Dat is veel belangrijker dan het brengen van allerlei offers."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 12,32-33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U zult in blijdschap en vrede leven. De bergen en heuvels, de bomen op het land (de hele wereld om u heen) zullen blij zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,12</Losungsvers><Lehrtext>Mijn vrede laat Ik bij u achter. Die vrede is heel anders dan die van de wereld. Wees dus nooit meer bang of ongerust.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 14,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als u verzadigd bent, zult u de HERE, uw God, prijzen voor het goede land dat Hij u heeft gegeven.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 8,10</Losungsvers><Lehrtext>Maar toch heeft Hij Zich nooit onbetuigd gelaten. Altijd waren er bewijzen van Zijn goedheid: Regen en goede oogsten, zodat wij naar hartelust konden eten en genieten."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 14,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-3000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik heb gezien wat zij doen, maar toch zal Ik hen genezen! Ik zal hen leiden en troosten, hen helpen met berouw hun zonden te belijden.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 57,18</Losungsvers><Lehrtext>De discipelen gingen erop uit. Aan allen die zij ontmoetten, vertelden zij dat zij de zonde de rug moesten toekeren.  Uit veel mensen verjoegen zij boze geesten. Zij zalfden veel zieken met olie en maakten hen gezond.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 6,12-13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want wie ben ik en wie zijn mijn onderdanen, dat zij iets aan U zouden mogen geven? Alles wat wij bezitten, is immers van U afkomstig en wij kunnen U alleen dat geven, wat allang van U is!  </Losungstext><Losungsvers>1 Kronieken 29,14</Losungsvers><Lehrtext>Op het ogenblik hebt u meer dan genoeg en kunt u hen uit de nood helpen. Later kunnen zij u eventueel helpen, als het nodig is. Waar het om gaat, is een rechtvaardige verdeling.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 8,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> U gaf mij het leven terug en redde mij van de dood. Ik hoefde nog niet te sterven.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 30,4</Losungsvers><Lehrtext>Want God heeft ons bevrijd uit de macht van de duisternis en ons een plaats gegeven in het koninkrijk van Zijn Zoon, Die Hij liefheeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>De HERE laat Zijn stem horen. Hij trekt op aan de spits van Zijn leger. Het is een enorme troepenmacht en deze gehoorzaamt Zijn bevelen. De dag van de HERE zal een verschrikkelijke, huiveringwekkende dag zijn. Wie kan hem verdragen?  Daarom zegt de HERE: "Kom nu bij Mij terug, nu kan het nog. Geef Mij uw hele hart. Kom met vasten, tranen en in rouw.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,11-12</Losungsvers><Lehrtext>De nacht is bijna voorbij, dan breekt de dag aan. Houd dus op met wat het daglicht niet kan verdragen. Doe voortaan alleen maar wat gezien mag worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 13,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mijn leven lang zal ik zingen voor de HERE. Zolang ik adem heb, zal ik lofliederen zingen voor mijn God.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 104,33</Losungsvers><Lehrtext>Spreek veel met elkaar over de Here en zing psalmen, lofliederen en geestelijke liederen. Zing met uw hele hart voor de Here.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U hebt mij met Uw eigen handen gemaakt. Maak mij verstandig, zodat ik alles over Uw wet kan leren.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,73</Losungsvers><Lehrtext>Ik dank God telkens weer voor u omdat Hij u door Jezus Christus Zijn genade heeft bewezen.  Hij heeft uw leven verrijkt. En u geholpen voor Hem te spreken en u een volledig begrip van de waarheid over Christus gegeven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 1,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want de HERE heeft uw vonnis ongeldig verklaard en uw vijand vernietigd. De koning van Israël, de HERE, is bij u! U hoeft nergens meer bang voor te zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Zefanja 3,15</Losungsvers><Lehrtext>Wees op uw hoede; blijf trouw aan de Here; gedraag u als mannen en wees sterk.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 16,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Zeg dat niet", antwoordde Hij, "want u zult gaan waar Ik u stuur en zeggen wat Ik u opdraag.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Op een nacht zei de Here in een visioen tegen Paulus: "Wees niet bang! Spreek vrijuit. Laat u niet het zwijgen opleggen,  want Ik ben bij u. Niemand zal een vinger naar u uitsteken. Een groot aantal mensen in deze stad hoort bij Mij."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 18,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Een psalm van Asaf. De HERE, de enig ware God, neemt het woord en roept naar de hele aarde, van oost tot west.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 50,1</Losungsvers><Lehrtext>In het verleden heeft God op vele manieren door de profeten tot onze voorouders gesproken. Maar nu, in onze tijd, heeft Hij tot ons gesproken door Zijn Zoon,  aan Wie Hij alles heeft gegeven en door Wie Hij de wereld heeft gemaakt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 1,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Oppermachtige HERE! U hebt met Uw grote kracht de hemelen en de aarde gemaakt, niets is voor U onmogelijk!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 32,17</Losungsvers><Lehrtext>Wij hadden het gevoel ten dode opgeschreven te zijn en konden er zelf niets tegen doen. Maar dat was goed, want toen hebben wij alles aan God overgegeven. Alleen Hij kon ons nog redden; Hij, Die zelfs doden levend maakt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Hij zal u in Zijn hand omhoog houden, een prachtige kroon voor de koning der koningen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 62,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 21,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zij vraten elk sprietje op. Toen zei ik: "HERE God, vergeef Uw volk toch alstublieft! Stuur deze plaag niet! Als U zich tegen Israël keert, blijft niemand meer op de been. Israël is maar zo klein!"  De HERE zag er inderdaad vanaf en liet het visioen geen werkelijkheid worden. "Het zal niet gebeuren", zei Hij tegen mij.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 7,2-3</Losungsvers><Lehrtext>Bid voortdurend en laat u daarbij leiden door de Heilige Geest. Verslap daarin niet, maar houd vol en bid onafgebroken voor de andere christenen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 6,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wees goed, houd u verre van het kwaad, d...n zult u leven! Dan zal de HERE, de God van de hemelse legers, een echte helper blijken, zoals u van Hem verwacht.  </Losungstext><Losungsvers>Amos 5,14</Losungsvers><Lehrtext>Wat u ook doet, doe het uit liefde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 16,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ik was van plan zorgvuldig te leven en ook in mijn spreken niet te zondigen. Ik wilde mijzelf in bedwang houden, zolang ongelovigen op mij letten.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 39,2</Losungsvers><Lehrtext>Laat er ook geen vuile taal uit uw mond komen; dat doet alleen maar kwaad. Zeg op het juiste moment het juiste woord, iets wat de mensen helpt en goed doet, zodat zij genade ontvangen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 4,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als u van de HERE houdt, haat dan elke vorm van kwaad. God beschermt Zijn kinderen en behoedt hen voor elke goddeloze invloed.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 97,10</Losungsvers><Lehrtext>God wil dat door uw goede leven de mensen de mond wordt gesnoerd, die zo dwaas zijn het goede nieuws naast zich neer te leggen, hoewel zij nauwelijks weten wat het precies inhoudt.  Wij zijn vrije mensen, maar die vrijheid geeft ons niet het recht om kwaad te doen, want wij zijn slaven van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U mag niet echtbreken.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 20,14</Losungsvers><Lehrtext>Laat iedereen het huwelijk in ere houden. Man en vrouw moeten elkaar trouw blijven. Wie overspel pleegt, zal door God gestraft worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Jeremia zegt daarop: "O HERE, mijn sterkte en mijn burcht, mijn toevlucht in tijden van nood; volken uit de hele wereld zullen naar U toekomen en zeggen: 'Onze vaders zijn dom geweest, want zij aanbaden waardeloze afgoden!'  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 16,19</Losungsvers><Lehrtext>Er kwam een man naar Hem toe die voor Hem op de knieën viel. Het was Jaïrus, de leider van een synagoge uit de buurt. Hij was radeloos omdat zijn dochtertje op sterven lag.  "Wilt U alstublieft meekomen om Uw handen op haar te leggen", smeekte hij, "dan zal ze beter worden en blijven leven."  Jezus ging met hem mee. De mensen liepen achter Hem aan en verdrongen zich om Hem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 5,22-24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Hij heeft Zijn volk bevrijd; Zijn verbond ligt voor eeuwig vast. Zijn naam is heilig en alle ontzag waard.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 111,9</Losungsvers><Lehrtext>Hij genas hen. Het was iets geweldigs! Mensen die vroeger geen woord konden uitbrengen, stonden te praten. Mensen die kreupel waren geweest, stonden recht op hun benen. Mensen die verlamd waren geweest, liepen gewoon rond. En mensen die blind waren geweest, keken nu hun ogen uit. De God van Israël werd door iedereen geëerd en geprezen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 15,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dank zij de goedheid van de HERE zijn wij niet omgekomen. Hij blijft voor ons zorgen en Zijn trouw is elke dag weer nieuw.</Losungstext><Losungsvers>Klaagliederen 3,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Daarom geven wij het niet op. Hoewel ons lichaam zwakker wordt, wordt onze innerlijke kracht met de dag groter.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 4,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mijn plannen zijn niet dezelfde als die van u en mijn gedachten zijn niet uw gedachten!  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,8</Losungsvers><Lehrtext>Johannes zei: "Meester, wij hebben iemand gezien die Uw naam gebruikte om boze geesten te verjagen. Wij hebben hem gezegd dat dat niet mocht, omdat hij niet bij ons hoort."
39 Maar Jezus zei: "Houd hem niet tegen, want iemand die in mijn naam wonderen doet, zal niet vlug kwaad van Mij spreken. </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 9,38-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij moet geven wat hij zich kan veroorloven, naarmate de HERE hem heeft gezegend.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 16,17</Losungsvers><Lehrtext>Ieder heeft gaven gekregen. Gebruik die om elkaar te dienen, want zo geeft u de rijkdom van Gods genade aan elkaar door.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 4,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want Ik ben de HERE! Mijn voorspellingen voer Ik uit. Er zal deze keer geen uitstel zijn, opstandelingen van Israël! Ik zal het tijdens uw leven doen!" zegt de Oppermachtige HERE.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 12,25</Losungsvers><Lehrtext>De Here moge u een steeds beter begrip geven van Gods liefde en Christus' geduld.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessalonicenzen 3,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alles wat U hebt gezegd en wat in Uw woord staat, is voor mij een grote vreugde en ik laat mij door Uw woorden raad geven.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,24</Losungsvers><Lehrtext>Na drie dagen zoeken vonden ze Hem eindelijk. Hij zat in de tempel tussen de godsdienstleraars en was heel serieus met hen aan het praten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 2,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Luister naar Mij, u die het verschil tussen goed en kwaad kent en die mijn wet in uw hart draagt. Wees niet bang voor verachting door de mensen of voor hun bespottingen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 51,7</Losungsvers><Lehrtext>Pas op als iedereen goed van u spreekt! Want dat hebben ze vroeger van de valse profeten ook gedaan.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 6,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>De HERE doorbreekt de plannen van de volken en voorkomt hun slechte voornemens.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 33,10</Losungsvers><Lehrtext>Door diezelfde grote kracht is Christus uit de dood teruggekomen om de belangrijkste plaats naast God in te nemen.  Nu is Hij hoog verheven boven elk gezag, elke macht, kracht en regering, boven alles waarvoor men respect heeft; niet alleen in deze wereld, maar ook in de wereld die komt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 1,20-21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De hemelen werden door het woord van de HERE gemaakt; alles wat er in is, ontstond door Zijn adem.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 33,6</Losungsvers><Lehrtext>Hij hoeft ook niet door mensen verzorgd te worden, omdat Hij niets nodig heeft. Hij geeft ons leven en adem en alles wat wij nodig hebben.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 17,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Omdat de HERE God mij helpt, word ik niet ontmoedigd. Het voornemen Zijn wil te doen, maakt mijn gezicht hard als steen en ik weet dat ik niet beschaamd zal staan.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 50,7</Losungsvers><Lehrtext>Hij heeft ons inderdaad geholpen en ons leven gered. Ja, wij weten zeker dat Hij dat telkens weer zal doen.  Maar u moet ons ook helpen door uw gebed voor ons. Als men dan ziet hoe God uw gebeden verhoort, zal Hij lof en dank van vele mensen ontvangen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,10-11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Kom HERE, berecht en straf de volken; laat hen niet over U zegevieren!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 9,20</Losungsvers><Lehrtext>Als die onrechtvaardige rechter zoiets kan zeggen, zal God zeker recht doen aan Zijn kinderen die Hem er dag en nacht om smeken! Zal Hij hen laten wachten? Nee! </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 18,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ga toch terug naar God. Laat uw leven leiden door het principe van de liefde en rechtvaardigheid. En verwacht altijd veel van Hem, Die uw God is.  </Losungstext><Losungsvers>Hosea 12,7</Losungsvers><Lehrtext>Omkleed u, omdat God u heeft uitgekozen en zoveel van u houdt, zelf ook met innerlijk medeleven, goedheid, nederigheid, zachtaardigheid en geduld.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Uw eigen slechtheid zal u straffen. U zult leren hoe slecht en bitter het is ontrouw te worden aan de HERE, uw God; Hem zonder enige schroom te verlaten! zegt de HERE, de God van de hemelse legers.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 2,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 3,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Nee, natuurlijk niet! De HERE heeft u laten weten wat goed is en wat Hij van u verwacht. Hij wil niet anders dan dat u eerlijk en rechtvaardig bent en uw best doet liefde te bewijzen en als een nederig mens leeft met uw God.  </Losungstext><Losungsvers>Micha 6,8</Losungsvers><Lehrtext>Want Ik deed het om een duidelijk voorbeeld te geven. Volg Mij hierin na.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 13,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag><Losungstext>U mag niet vloeken tegen een dove of een blinde iets in de weg leggen. Heb ontzag voor uw God; Ik ben de HERE!  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 19,14</Losungsvers><Lehrtext>Nodig in plaats daarvan de armen, kreupelen, lammen en blinden uit.  Die mensen kunnen u niets teruggeven. Daarom zal God u belonen als de rechtvaardigen weer levend worden."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 14,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij verschaft recht aan weduwe en wees. Hij heeft vreemdelingen lief en geeft hun voedsel en kleding.  Daarom moet ook u van vreemdelingen houden, want u was zelf ooit vreemdeling in het land Egypte.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 10,18.19</Losungsvers><Lehrtext>Want Ik had honger en u hebt Mij te eten gegeven. Ik had dorst en u hebt Mij te drinken gegeven. Ik was een vreemdeling en u hebt Mij in uw huis uitgenodigd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 25,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Van generatie op generatie zal men U prijzen om wat U doet. Men zal dan vertellen over Uw grote daden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 145,4</Losungsvers><Lehrtext>en openlijk zal erkennen tot eer van God de Vader, dat Jezus Christus de Here is.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U zult uit de samenleving worden verstoten en wonen bij de dieren in het veld. U zult gras eten als een koe, zeven jaar lang, tot u eindelijk erkent dat alle aardse koninkrijken het eigendom zijn van de allerhoogste God en dat Hij die geeft aan wie Hij wil."  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 4,32</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 11,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zoek naar de HERE, zolang Hij Zich nog laat vinden. Roep tot Hem nu Hij nog dichtbij is.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,6</Losungsvers><Lehrtext>Want God zegt: "Op het goede moment verhoorde Ik uw gebed. Op de dag van redding kwam Ik u te hulp." (a) Dat goede moment is nu aangebroken en het is nu ook die dag van redding.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 6,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE zal Zijn volk kracht geven en zegenen door het vrede te geven.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 29,11</Losungsvers><Lehrtext>Ik bid dat de God van de vrede, Die de Here Jezus (onze grote Herder) door het bloed van het eeuwige verbond uit de dood heeft laten opstaan,  u alles zal geven wat nodig is om Zijn wil te doen. Dat Hij ons zc zal maken dat Hij, door Jezus Christus, tevreden over ons kan zijn. Aan Jezus Christus komt voor altijd en eeuwig alle eer toe. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,20.21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Iemand die zonder God leeft, krijgt veel zorgen en moeite te verduren. Maar wie op de HERE vertrouwt, wordt door Zijn liefde en goedheid omringd.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 32,10</Losungsvers><Lehrtext>Tot nu toe hebt u nog niet in mijn naam gebeden. Bid en u zult ontvangen. Dat zal u grote vreugde geven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 16,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Waarom roept u dan ook niet naar die goden die u hebt gemaakt? Als het gevaarlijk wordt, laten zij u dan redden als zij kunnen! Want, Juda, u hebt net zoveel goden als er steden bij u zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 2,28</Losungsvers><Lehrtext>Laat u ook nooit 'leider' noemen. Want u hebt maar één leider en dat ben Ik, de Christus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 23,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Een koning kan niet voortbestaan dank zij zijn grote leger; een held kan zich niet redden dank zij zijn grote kracht.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 33,16</Losungsvers><Lehrtext>Maar hoe kunt u, nu u God hebt leren kennen (of, beter gezegd: nu God L kent), daar weer naar teruggaan? Wilt u soms weer slaven worden van de een of andere armzalige, krachteloze godsdienst?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galaten 4,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mozes en A"ron kwamen bij Farao en zeiden: "De HERE, de God van de Hebreeërs zegt: 'Hoe lang zult u nog weigeren u aan Mij te onderwerpen? Laat mijn volk gaan om Mij te dienen.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 10,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Laten alle mensen die U zoeken, over U jubelen en grote blijdschap over U hebben. Laat ieder die Uw zorg ervaart, zeggen: "De HERE is groot!"  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 40,17</Losungsvers><Lehrtext>Toen Jezus daar langskwam, keek Hij omhoog. Hij riep Zacheüs bij zijn naam. "Zacheüs! Kom vlug uit die boom! Want Ik moet vandaag in uw huis zijn!"  Zacheüs liet zich snel uit de boom zakken en ontving Jezus gastvrij in zijn huis. Wat was hij blij!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 19,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> HERE, God van de hemelse legers, maak ons volk weer tot een eenheid. Laat Uw licht over ons schijnen, dan zullen wij bevrijd worden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 80,20</Losungsvers><Lehrtext>Toen Jezus de vrouw zag, kreeg Hij diep medelijden met haar. "Huil maar niet", zei Hij.  Hij liep naar de baar en legde Zijn hand erop. De dragers bleven stil staan. "Jongen", zei Hij, "word weer levend."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 7,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Moge Hij ons het verlangen geven in alles Zijn wil te doen en alle geboden en aanwijzingen te gehoorzamen, die Hij onze voorouders heeft gegeven.  </Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 8,58</Losungsvers><Lehrtext>Want als u Hem beter leert kennen, zal Hij u door Zijn grote kracht alles geven wat u nodig hebt om werkelijk goed te leven;  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Petrus 1,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wie weet zal God toch nog besluiten ons te laten leven en zal Hij ons in Zijn ontzettende toorn niet vernietigen."  </Losungstext><Losungsvers>Jona 3,9</Losungsvers><Lehrtext>Maar als wij onze zonden bekennen, is God zo trouw en rechtvaardig ons die te vergeven. Hij reinigt ons van alle zonde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Laat de hele aarde U aanbidden. Laat zij psalmen zingen ter ere van U en Uw heilige naam.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 66,4</Losungsvers><Lehrtext>Daardoor zal in u onze Here Jezus geëerd en geprezen worden; en u zelf ook, omdat u één met Hem bent. Dit alles is mogelijk door de genade van God en van onze Here Jezus Christus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Thessalonicenzen 1,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gods ogen zien alles; al het kwade én al het goede.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 15,3</Losungsvers><Lehrtext>Een ander voorbeeld van het Koninkrijk van de hemelen is een visser, die zijn net in het water gooit. Er komen allerlei vissen in, eetbare en oneetbare.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 13,47</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Ikzelf zal het overblijfsel van mijn kudde bijeenhalen uit al de landen waarheen Ik het heb gestuurd en het laten terugkeren naar zijn weiden, waar het vruchtbaar zal zijn en uitgroeien.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 23,3</Losungsvers><Lehrtext>Ik heb nog meer schapen, die niet bij deze stal horen. Ik moet zorgen dat die er ook bijkomen. Zij zullen mijn stem horen en dan zal het één kudde zijn met één herder.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 10,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als de armen en behoeftigen tevergeefs water zoeken en hun tongen uitgedroogd zijn van de dorst, zal Ik hen antwoorden als zij naar Mij roepen. Ik, Israëls God, zal hen nooit of te nimmer in de steek laten.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 41,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 22,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Daarom prijs ik, ook onder die andere volken, Uw naam en zing psalmen voor u.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 18,50</Losungsvers><Lehrtext>Hij liet geen kans voorbijgaan om over het Koninkrijk van God te spreken. Met grote vrijmoedigheid sprak hij over de Here Jezus Christus. En niemand legde hem een strobreed in de weg.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 28,31</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Net zoals Ik al deze ellende over hen heb laten komen, zo zal Ik nu al het goede doen wat Ik heb beloofd.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 32,42</Losungsvers><Lehrtext>Om u Gods troost en redding te brengen, moeten wij veel doorstaan. Maar God heeft ons in onze moeilijkheden bijgestaan. En dit is ook terwille van u: Om u uit onze ervaring te verzekeren dat God u zal troosten als u hetzelfde moet doormaken. Hij zal u kracht geven om vol te houden. </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Herinner u alle wonderen die Hij heeft gedaan. Denk nog eens na over de bijzondere dingen die Hij in het verleden deed en hoe Hij oordeelde.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 105,5</Losungsvers><Lehrtext>Wat heeft de Vader geweldig veel liefde voor ons! Wij héten niet alleen Zijn kinderen, wij z!jn het ook. De mensen, die God niet kennen, begrijpen daar niets van.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 3,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>"Natuurlijk, dat weet ik ook wel. Je vertelt mij niets nieuws. Hoe zou een mens ooit rechtvaardig kunnen zijn in de ogen van God?  Als de mens besluit met God van mening te verschillen, kan hij dan ook maar één vraag beantwoorden van de duizend vragen, die God hem zal stellen?  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,2.3</Losungsvers><Lehrtext>Daaraan kunnen wij weten of de waarheid onze vader is. Dan zullen wij niet bang voor God hoeven te zijn.  Maar ook als ons geweten ons aanklaagt, is God toch groter dan ons geweten. Hij weet alles.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Johannes 3,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>O HERE, U bent mijn licht! U verlicht mijn duisternis.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuël 22,29</Losungsvers><Lehrtext>Ik ben als licht naar de wereld gekomen om ieder die op Mij vertrouwt uit het donker te halen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 12,46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zes dagen moet u werken,  maar de zevende dag is de sabbat van de HERE, een rustdag. Op die dag mag u niet werken. En dat geldt ook voor uw zonen, dochters, slaven (man of vrouw), vee en gasten.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 20,9.10</Losungsvers><Lehrtext>De sabbat is een dag om de mensen rust te geven en niet een dag om hen te dwingen niets te doen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 2,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zaai gerechtigheid uit en u zult mijn liefde oogsten. Ontgin nieuw land, want het is nu de tijd om de HERE te zoeken. Dan zal Hij komen en gerechtigheid over u laten regenen.  </Losungstext><Losungsvers>Hosea 10,12</Losungsvers><Lehrtext>Broeders, u moet de mensen die hun plicht verzaken, heel ernstig waarschuwen. Help en steun hen die bang zijn, ook de zwakken. Heb geduld met iedereen.  Let erop dat niemand kwaad met kwaad vergeldt, maar wees altijd goed voor elkaar en voor anderen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessalonicenzen 5,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal jubelen en psalmen voor U zingen. U hebt mij innerlijk bevrijd.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 71,23</Losungsvers><Lehrtext>Maar het belangrijkste is niet dat de boze geesten doen wat jullie zeggen. Waar jullie vooral blij om moeten zijn, is dat jullie namen in de hemel geregistreerd staan."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 10,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De koning was geweldig blij en beval Daniël uit de kuil omhoog te trekken. Hij bleek totaal ongedeerd te zijn, dank zij zijn vertrouwen op God.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 6,24</Losungsvers><Lehrtext>Laat de moed niet zakken, want als u de Here trouw blijft, krijgt u een grote beloning.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 10,35</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En velen die al dood en begraven zijn, zullen opstaan. Sommigen zullen eeuwig leven ontvangen, anderen zullen afgewezen worden en eeuwige schande ondervinden.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 12,2</Losungsvers><Lehrtext>De wet van God staat in hun hart geschreven. Hun geweten vertelt hun wat zij moeten doen: Of hun gedachten klagen hen aan, òf hun gedachten spreken hen vrij. Dit is het goede nieuws dat ik breng: Er komt een dag dat Jezus Christus in opdracht van God Zijn oordeel zal uitspreken over het verborgen leven van de mensen, over hun diepste gedachten.</Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 2,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ik wil schuilen bij God, want Hij is mijn Rots en toevluchtsoord. Hij is mijn schild en mijn heil, mijn toevluchtsoord en hoge toren. Dank U, o mijn Redder, dat U mij redde van al mijn vijanden.  </Losungstext><Losungsvers>2 Samuël 22,3</Losungsvers><Lehrtext>Wij worden van alle kanten bestookt, maar zitten niet in het nauw; wij krijgen veel moeilijkheden te verduren, maar worden niet wanhopig;  wij worden vervolgd, maar God laat ons niet in de steek; wij worden neergeslagen, maar staan telkens weer op.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 4,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Rechters moeten bij hun uitspraken altijd rechtvaardig blijven en zich niet laten leiden door het feit of iemand rijk of arm is; zij moeten altijd strikt rechtvaardig zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 19,15</Losungsvers><Lehrtext>Broeders, als u bij de Here Jezus Christus hoort (bij Hem, Die alle macht en majesteit heeft) maak dan geen onderscheid tussen rijk en arm.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jakobus 2,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE God maakte uit het stof dieren en vogels en bracht ze bij de mens om te zien hoe hij ze zou noemen. De naam die hij koos, zou voor altijd hun naam blijven. Maar geen van deze dieren was geschikt als helper voor Adam.</Losungstext><Losungsvers>Genesis 2,19.20</Losungsvers><Lehrtext>Wat kosten vijf mussen? Bijna niets. Toch vergeet God er niet één van.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 12,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-3100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> U hebt de kleine kinderen geleerd U volmaakt te prijzen. Hun voorbeeld zal uw vijanden en hun die op wraak zinnen, beschaamd doen staan en tot zwijgen brengen!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 8,3</Losungsvers><Lehrtext>Jezus zag het en nam hun dat kwalijk. "Laat die kinderen toch bij Mij komen", zei Hij. "Houd ze niet tegen, want juist voor kinderen is het Koninkrijk van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 10,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Bevestig dat u weet dat de HERE de enige God is. Hij heeft alles gemaakt, ook ons en wij zijn van Hem. Wij zijn Zijn volk en Hij zorgt voor ons.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 100,3</Losungsvers><Lehrtext>Vroeger hoorde u bij een volk dat niet bij Hem hoorde; nu bent u zelf het volk van God! Vroeger wist u niet hoe goed en vriendelijk God is; nu hebt u Zijn goedheid zelf ervaren.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U moet hem lenen wat hij nodig heeft, zonder te klagen! Want de HERE zal u helpen bij alles wat u doet, als u zo aan uw broeder leent!  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 15,10</Losungsvers><Lehrtext>En wie jullie, die mijn discipelen zijn, een beker koud water geeft, zal zeker worden beloond."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 10,42</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Er reden mensen over onze hoofden en wij gingen door water en vuur; maar U hebt ons door alles heengevoerd tot in de overvloed.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 66,12</Losungsvers><Lehrtext>laat je niet in beslag nemen door de zorgen van het leven; wees voortdurend op je hoede; bid steeds dat je veilig door de komende verschrikkingen heen zult komen en dat je daarna bij Mij mag zijn."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 21,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext> Die God is een God Die altijd voor uitkomst zorgt. De Oppermachtige HERE bewaart ons voor de ondergang.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 68,21</Losungsvers><Lehrtext>Die avond na zonsondergang bracht men allemaal mensen bij Hem, die ziek waren of boze geesten in zich hadden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Ga naar buiten en kom vccr Mij staan op de berg", droeg de HERE hem op. En toen Elia daar stond, zou de HERE voorbijgaan, maar een vreselijke windstoot schoot over de berghelling; deze was zo hard dat enkele bergen uiteen scheurden en stukken rots losraakten. De HERE Zelf was echter niet in die windstoot aanwezig. Op de windstoot volgde een aardbeving, maar ook daarin was de HERE niet aanwezig.  De aardbeving werd gevolgd door een vuur, maar ook daarin was de HERE niet te bekennen. En na dat vuur volgde een zacht suizen van de wind.  </Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 19,11-12</Losungsvers><Lehrtext>De Here is de Geest, Die leven geeft en waar Hij is, is vrijheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 3,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Voor een korte tijd heb Ik u verstoten. Maar met een groot medelijden zal Ik u weer bij Mij laten terugkomen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 54,7</Losungsvers><Lehrtext>Maar Gods liefde voor ons is zo groot dat Hij ons volledig gratie heeft verleend, zelfs al waren wij door onze misdaden dood voor Hem.  Hij heeft ons samen met Christus levend gemaakt! Wat een genade! Dat u gered bent, is enkel en alleen genade van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,4-5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Hij werd doorstoken en verbrijzeld terwille van onze zonden. Hij werd zwaar gestraft zodat wij vrede konden hebben; Hij werd geslagen en daardoor werden wij genezen!  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 53,5</Losungsvers><Lehrtext>Hij heeft onze zonden gedragen in Zijn eigen lichaam, toen Hij stierf aan het kruis. Daardoor zijn wij nu dood voor de zonde en kunnen wij voortaan leven zoals God het wil; want de wonden in Zijn lichaam hebben ons genezen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want de HERE zegt: Zing blij over alles wat Ik voor Israël zal doen; jubel, prijs de HERE en zeg: "Voor het grootste van alle volken!" Schreeuw het van de daken: "De HERE heeft Zijn volk, de restanten van Israël, gered."  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 31,7</Losungsvers><Lehrtext>"Ga naar huis", zei Hij, "naar uw familie en vrienden en vertel hun wat God voor u heeft gedaan, hoe goed Hij voor u is geweest."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 5,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als u door diepe wateren en grote moeilijkheden moet, zal Ik bij u zijn. Als u rivieren van problemen moet oversteken, zult u niet verdrinken! Als u door het vuur van de onderdrukking loopt, zult u niet worden verbrand, de vlammen zullen u niet verteren.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 43,2</Losungsvers><Lehrtext>Hij stond op en riep tegen de wind dat hij stil moest zijn. Tegen de golven zei Hij: "Kalm, wees rustig." De wind ging liggen en de golven bedaarden. Even later was op het water zelfs geen rimpeltje meer te zien.  "Waarom waren jullie zo bang?" vroeg Jezus. "Hebben jullie nu nog geen vertrouwen in Mij?"  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 4,39-40</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Het kwaad dreigde mij te overmeesteren, maar U vergeeft mij mijn zonden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 65,4</Losungsvers><Lehrtext>Maar de tolontvanger stond helemaal achterin de tempel. Hij durfde niet eens omhoog te kijken, terwijl hij aan het bidden was. Hij sloeg zich van berouw en verdriet op de borst en zei: 'God, ik ben een zondaar. Wilt U mij in genade aannemen?'  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 18,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Verberg U niet voor mij en stuur mij niet toornig weg. U bent altijd mijn hulp. Laat mij niet in de steek en stoot mij niet van U af, God van mijn heil.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 27,9</Losungsvers><Lehrtext>God wil niet dat Ik één van deze mensen, die Hij aan Mij gegeven heeft, verlies, maar dat Ik ze op de laatste dag uit de dood terughaal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 6,39</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Israël is mijn wijngaard; Ik, de HERE, zal de mooie druiventrossen verzorgen en opkweken; elke dag zal Ik ze water geven en dag en nacht zal Ik de wacht houden tegen alle vijanden.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 27,3</Losungsvers><Lehrtext>Door veel vrucht te dragen, bewijst u mijn discipelen te zijn. Daardoor wordt mijn Vader grootgemaakt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 15,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Menigeen zegt dat God mij toch niet zal helpen.   Maar HERE, U bent mijn beschermende schild en houdt mijn eer hoog. U bent mijn enige hoop! Alleen in Uw kracht kan ik mijn hoofd opgeheven houden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 3,3-4</Losungsvers><Lehrtext>Op een dag kwam er een melaatse man naar Hem toe. Hij viel voor Jezus op zijn knieën en smeekte: "Als U wilt, kunt U mij genezen."  Toen Jezus zag hoe erg die man eraan toe was, kreeg Hij medelijden met hem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,40-41</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar de HERE is de enig ware God, de levende God, de eeuwige Koning. De hele aarde beeft voor Zijn toorn, die de wereld niet kan verdragen.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 10,10</Losungsvers><Lehrtext>Zijn verschijning zal op de juiste tijd komen door de goede en enige Heerser, de Koning der koningen en de Heer der heren.  Hij is de enige, Die niet kan sterven en woont in zo'n helder licht dat geen mens Hem kan benaderen. Geen mens heeft Hem ooit gezien of zal Hem ooit zien. Voor Hem is de eer en de eeuwige macht, voor altijd. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 6,15-16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal een eeuwig verbond met hen sluiten, waarin Ik beloof dat Ik hen nooit meer in de steek zal laten en altijd het goede voor hen zal doen. In hun hart zal Ik het verlangen leggen Mij te blijven aanbidden en zij zullen Mij nooit verlaten.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 32,40</Losungsvers><Lehrtext>Dank zij Zijn genade heeft Hij ons voor God rechtvaardig verklaard. En nu mogen wij vol verwachting uitkijken naar het eeuwige leven dat Hij ons geeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Titus 3,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal de mensen terugbrengen naar hun eigen land en zij zullen in Jeruzalem wonen. Zij zullen mijn volk zijn en Ik zal hun God zijn, eerlijk en rechtvaardig en toch zal Ik hun zonden vergeven!"  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 8,8</Losungsvers><Lehrtext>Hij is het hoofd van de Gemeente, Zijn lichaam. Hij is het begin van alles en ging ons als eerste voor in de opstanding uit de dood. In alles is Hij de eerste.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als u ontzag hebt voor de HERE, stel dan ook uw vertrouwen op Hem. Hij is voor u een Helper en stelt Zich beschermend voor u op.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 115,11</Losungsvers><Lehrtext>Die hoop is geen valse hoop, omdat Hij ons hart gevuld heeft met Zijn liefde door de Heilige Geest, Die Hij ons heeft gegeven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 5,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Na deze gebeurtenissen sprak de HERE met Abram en zei: "Wees niet bang Abram, want Ik zal u beschermen en zegenen.  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 15,1</Losungsvers><Lehrtext>Abraham bleef geduldig wachten tot God hem een zoon gaf, zoals Hij had beloofd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 6,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zelf zal ik dag in, dag uit over Uw rechtvaardigheid spreken en U loven en prijzen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 35,28</Losungsvers><Lehrtext>Er was in de tempel ook een profetes, Anna, een dochter van Fanuël. Ze hoorde bij de stam van Aser en was84 jaar oud. Zeven jaar na haar huwelijk was haar man gestorven. En nu kwam ze nooit buiten de tempel. Dag en nacht bleef zij daar om God te dienen met vasten en bidden.
38 Zij kwam er net aan terwijl Simeon met Jozef en Maria stond te praten. Ook zij begon God te danken. Aan iedereen die uitkeek naar de bevrijding van Jeruzalem, vertelde zij dat de Christus was gekomen. </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 2,37-38</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U bereidt heerlijk eten voor mij, waar mijn vijanden bij zijn. U behandelt mij als een persoonlijke gast! U zegent mij overvloedig!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 23,5</Losungsvers><Lehrtext>Jezus was in Bethanië, in het huis van Simon de melaatse. Tijdens het eten kwam er een vrouw binnen. Ze had een flesje echte, dure nardusolie bij zich. Zij brak de hals eraf en goot de olie over het hoofd van Jezus uit.  Sommige van Zijn tafelgenoten ergerden zich hieraan en mopperden: "Wat een verspilling!  Jezus zei tegen hen: "Laat haar toch begaan! Waarom doet u zo lelijk tegen haar? Het was goed wat zij voor Mij deed.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 14,3.4.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Als alles mij te veel wordt, weet U hoe ik verder moet. Men zet vallen voor mij op het pad dat ik moet gaan.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 142,4</Losungsvers><Lehrtext>Alle eer en lof is voor God, de Vader van onze Here Jezus Christus en de bron van alle liefdevolle hulp.  Hij troost ons en geeft ons nieuwe moed in alle ontberingen en beproevingen. Hij doet dat, opdat wij anderen kunnen troosten en bemoedigen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 1,3-4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar kort daarna vroeg de HERE aan Kaïn: "Waar is je broer? Waar is Abel?" "Hoe weet ik dat nu?" antwoordde Kaïn ontwijkend. "Moet ik dan altijd op hem passen?"  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 4,9</Losungsvers><Lehrtext>Denk niet alleen aan uw eigen zaken, maar heb ook belangstelling voor wat een ander doet.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Och, had u toch maar naar mijn wetten geluisterd! Dan had u vrede gehad als een kalmstromende rivier en golven van gerechtigheid.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 48,18</Losungsvers><Lehrtext>In het Koninkrijk van God gaat het niet om eten en drinken. Het gaat om de rechtvaardigheid, de vrede en de blijdschap van de Heilige Geest.  God waardeert het als wij op deze wijze Christus dienen en ons door de Heilige Geest laten leiden; en de mensen zullen dat ook waarderen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 14,17-18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Daarom moet u begrijpen dat net zoals een vader zijn zoon straft, de HERE u straft om u te helpen.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 8,5</Losungsvers><Lehrtext>U moet in plaats daarvan geestelijk groeien en onze Here en Redder Jezus Christus beter leren kennen. Voor Hem is alle eer, voor nu en eeuwig. Amen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Petrus 3,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Ik zal hen reinigen van alles wat zij tegen Mij hebben misdaan en al hun zonden vergeven.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 33,8</Losungsvers><Lehrtext>Wij moeten vol verwachting uitkijken naar de tijd dat wij Zijn heerlijkheid zullen zien; de heerlijkheid van onze grote God en Redder, Jezus Christus.  Hij is voor onze zonden onder Gods oordeel gestorven om ons te redden. Hij behoedt ons ervoor dat wij telkens weer tot zonde vervallen. Daardoor heeft Hij ons gemaakt tot Zijn eigen volk, dat zuiver van hart is en een groot verlangen heeft om goed te doen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Titus 2,13-14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En hij las de mensen voor uit het boek, dat hij had geschreven (het Boek van het Verbond) met Gods regels en wetten. En het volk zei opnieuw: "Wij zullen ons aan al deze wetten houden."  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 24,7</Losungsvers><Lehrtext>Laat uw ijver niet verslappen, maar dien de Here met enthousiasme.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En de HERE antwoordde: "Voelt u zich dan pas gerust als Ik Zelf meega?"  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 33,14</Losungsvers><Lehrtext>Omdat wij hiernaar uitzien, kunnen wij Gods boodschap met grote vrijmoedigheid brengen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 3,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij ontving macht en heerschappij om te regeren en werd overladen met eerbewijzen. Mensen van allerlei volken en de meest uiteenlopende talen dienden Hem. Hij zal eeuwig heersen en aan Zijn macht zal geen einde komen. Zijn koningschap is zc geweldig dat het nooit ten val zal komen.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 7,14</Losungsvers><Lehrtext>Want God had besloten met Zijn hele wezen in Zijn Zoon te wonen.  Door Zijn Zoon heeft God een altijddurende vrede gesticht tussen Zichzelf en alles wat in de hemelen en op aarde is. Doordat Christus Zich aan het kruis heeft opgeofferd en Zijn bloed heeft gegeven, is er verzoening met God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,19-20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Michaelistag</Sonntag><Losungstext>Waarom zou u uw geld uitgeven aan voedsel, dat u geen kracht geeft? Waarom zou u betalen voor etenswaren, die niets waard zijn? Luister, dan zal Ik vertellen waar u voedsel kunt krijgen dat goed is voor uw ziel!  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,2</Losungsvers><Lehrtext>Maak u toch niet zo druk om gewoon voedsel. Het is zo verteerd en snel bedorven. Werk voor het voedsel, dat blijft en waardoor u eeuwig leven krijgt. Ik zal u dat geven. Dat heeft God Mij opgedragen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 6,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> O HERE, nee, straf mij niet in het vuur van Uw toorn!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 6,2</Losungsvers><Lehrtext>Wie zou ons kunnen veroordelen? Christus Jezus is immers voor ons gestorven! Wat nog belangrijker is: Hij is uit de dood teruggekomen en zit aan de rechterhand van God, waar Hij onze belangen behartigt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 8,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal nooit Uw wet vergeten, ook al is mijn leven voortdurend in gevaar.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,109</Losungsvers><Lehrtext>Simon Petrus antwoordde: "Naar wie moeten wij toegaan, Here? U bent de enige Die ons over het eeuwige leven kan vertellen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 6,68</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Zum Erntedankfest</Sonntag><Losungstext>Hij heeft Zijn goedheid, liefde en trouw getoond aan het volk van Israël. Alle volken ter wereld hebben kunnen zien hoe God redding biedt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 98,3</Losungsvers><Lehrtext>Daarna zei Jezus: "Als je een lamp aansteekt, zet je er toch geen pot overheen. Natuurlijk niet! En je verstopt hem ook niet onder een bed. Je zet hem ergens bovenop of houdt hem omhoog. Dan schijnt het licht alle kanten uit.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 4,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0300:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Breng al uw moeilijkheden bij de HERE. Hij zorgt altijd voor u. Hij zal nooit toelaten dat een volgeling van Hem struikelt of valt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 55,23</Losungsvers><Lehrtext>Maak u nergens zorgen over, maar bid voor alles. Vertel God al uw problemen en verlangens en vergeet vooral niet Hem te danken voor alles wat Hij doet.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Filippenzen 4,6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0400:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij beheerst de diepten van deze schepping en reikt met Zijn hand tot aan de toppen van de bergen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 95,4</Losungsvers><Lehrtext>De God Die de hele wereld heeft gemaakt, de Here van hemel en aarde, woont niet in tempels die door mensen zijn gebouwd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 17,24</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0500:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Als een familielid of een goede vriend of een zoon, dochter of geliefde vrouw u in het oor fluistert mee te gaan om deze vreemde goden te aanbidden,
8 ga daar dan niet op in en toon geen medelijden; laat die persoon zijn straf niet ontlopen en tracht niet zijn zonde te verdoezelen.
9 Dood hem! Als eerste zult u hem eigenhandig, en later samen met het hele volk, ter dood brengen. </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 13,6-9</Losungsvers><Lehrtext>Broeders, als iemand op iets verkeerds wordt betrapt, moet u (als mensen die door de Geest geleid worden) hem vriendelijk terechtwijzen. Vergeet niet dat u zelf ook in de verleiding kunt komen iets verkeerds te doen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galaten 6,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0600:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Mensen leven zoals zij denken dat het goed is, maar de HERE kijkt dieper, Hij ziet wat in het hart omgaat.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 21,2</Losungsvers><Lehrtext>Ik mag alles, maar niet alles is zinvol. Hoewel ik alles mag, mag niets mij overheersen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 6,12</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0700:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar na verloop van tijd was die hele generatie gestorven; de volgende generatie kende de HERE niet en had de grote wonderen, die Hij voor Israël had gedaan, niet meegemaakt.  </Losungstext><Losungsvers>Richteren 2,10</Losungsvers><Lehrtext>Met eigen ogen heb ik de Redder gezien, Die U aan de wereld gaat geven.
32 Hij is een licht voor alle volken; de roem en eer voor Uw volk Israël." </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 2,30-32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0800:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Door te luisteren naar Uw woord, komt er licht en duidelijkheid in mijn leven. Zelfs onverstandige mensen ontwikkelen inzicht.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,130</Losungsvers><Lehrtext>De Boeken zijn geschreven om ons te leren. Wij lezen daar hoe mensen, die God onder alles trouw bleven, steeds weer bemoedigd werden. En dat geeft ons nieuwe moed en goede hoop.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 15,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Toen zei de HERE: "Goed, Ik zal hen vergeven, zoals u hebt gevraagd. Maar Ik verzeker u, omdat Ik leef en de hele aarde zal zijn vervuld met de glorie van de HERE,</Losungstext><Losungsvers>Numeri 14,20-21</Losungsvers><Lehrtext>Verdraag en vergeef elkaar als iemand iets tegen u heeft. Volg hierin het voorbeeld van Christus, Die u zonder meer vergeven heeft.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 3,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1000:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want de HERE is rechtvaardig. Hij waardeert het oprechte handelen. Zij die Hem volgen, doen Zijn wil. Daarom zijn zij in staat Hem recht in de ogen te kijken.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 11,7</Losungsvers><Lehrtext>Want uw hart, dat eens vol duisternis was, is nu vol van het licht van de Here.  Laat dat dan ook blijken uit uw doen en laten. Het gevolg van het licht in u, is dat u alleen maar doet wat goed, juist en waar is.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 5,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal vertellen over de ontfermende liefde van God. Ik zal Hem loven voor alles wat Hij heeft gedaan; ik zal mij verheugen over Zijn goedheid tegenover Israël, die Hij haar betoonde uit Zijn genade en liefde.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 63,7</Losungsvers><Lehrtext>Dan zult u groeien en in leven blijven. U hebt reeds ervaren hoe goed de Here is.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 2,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want de Oppermachtige HERE zegt: Ik zal mijn schapen zoeken en voor hen zorgen.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 34,11</Losungsvers><Lehrtext>Toen Jezus op een dag langs het meer van Galilea liep, zag Hij twee vissers, Simon en zijn broer Andreas. Zij waren bezig hun netten uit te zetten.  Hij zei tegen hen: "Ga met Mij mee! Dan zal Ik een ander soort vissers van jullie maken. Vissers die mensen bij Mij brengen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 1,16-17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik ben de HERE! Dat is Mijn naam en Ik zal mijn glorie niet aan iemand anders geven; Ik zal de lof die Mij toekomt, niet delen met gesneden beelden.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 42,8</Losungsvers><Lehrtext>Er is maar één God. Ook al zeggen de mensen dat er in de hemel en op aarde vele goden en vele heren zijn (en er zijn heel wat zogenaamde goden en heren) wij weten wel beter.  Er is maar één God: de Vader, door Wie alles is en voor Wie wij leven. En er is ook maar één Here: Jezus Christus, door Wie alles is gemaakt en Die ons het leven heeft gegeven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 8,5.6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want mijn volk heeft zich schuldig gemaakt aan twee zonden: het heeft Mij, de bron van levend water, verlaten en maakte voor zichzelf gebroken bakken, die geen druppel water kunnen vasthouden!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 2,13</Losungsvers><Lehrtext>"Maar Here", zei zij. "U hebt geen kruik en de put is diep. Waar haalt U dat levende water dan vandaan?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 4,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want Ik ben de HERE! Mijn voorspellingen voer Ik uit. Er zal deze keer geen uitstel zijn, opstandelingen van Israël! Ik zal het tijdens uw leven doen!" zegt de Oppermachtige HERE.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 12,25</Losungsvers><Lehrtext>Toen wij u vertelden dat onze Here Jezus Christus groot en sterk is en eens terug zal komen, was dat geen verzinsel. Ik heb met eigen ogen Zijn macht en majesteit gezien.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Petrus 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>Een psalm van David voor de koordirigent. Een dwaas zegt bij zichzelf: "Er bestaat helemaal geen God." De mensen begaan de ergste misdaden. Niemand doet wat goed is.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 14,1</Losungsvers><Lehrtext>Het eeuwige leven is dat zij U kennen als de enig ware God, en Jezus als de Christus Die U naar de aarde hebt gestuurd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 17,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij zal Zijn kudde weiden in de kracht van de HERE, in de majesteit van de HERE, Zijn God. Zijn volk zal daar rustig wonen, want Hij zal hooggeëerd zijn over de hele wereld.  </Losungstext><Losungsvers>Micha 5,3</Losungsvers><Lehrtext>Laat Uw Koninkrijk spoedig komen. Laat Uw wil op de aarde worden gedaan, net zoals in de hemel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 6,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En Ik heb getuigen, Israël, zegt de HERE! U bent mijn getuigen en dienaren, gekozen om Mij te kennen en te geloven en te begrijpen dat alleen Ik God ben. Er bestaat geen andere God; die is er nooit geweest en zal er ook nooit zijn.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 43,10</Losungsvers><Lehrtext>Wij maken niet onszelf bekend, maar de Here Jezus Christus. Wat wij van onszelf zeggen, is alleen dat wij u willen dienen terwille van Jezus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 4,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE zal ervoor zorgen dat alles goed voor mij afloopt. HERE, Uw goedheid en liefde zijn eeuwig. Laat het werk dat U bent begonnen, niet halverwege ophouden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 138,8</Losungsvers><Lehrtext>God heeft ons één gemaakt met Jezus Christus met de bedoeling dat wij het goede zouden doen, want dat heeft Hij altijd al gewild. Maar dan moeten wij daar ook ernst mee maken en die dingen doen!  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zwijg in de aanwezigheid van de Oppermachtige HERE. Want de dag van de HERE breekt al snel aan. Hij heeft voorbereidingen getroffen voor de grote slachting van Zijn volk en hen die dat zullen uitvoeren, al uitgekozen.  </Losungstext><Losungsvers>Zefanja 1,7</Losungsvers><Lehrtext>Alles loopt op zijn einde. Wees daarom kalm en nuchter, anders kunt u niet bidden.  En bovenal moet u elkaar blijven liefhebben; de liefde bedekt immers heel veel zonden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 4,7-8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik zal voor u zorgen, u vruchtbaar maken en mijn verbond met u bevestigen.  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 26,9</Losungsvers><Lehrtext>Wij zijn Gods medewerkers en u bent Gods akker. Of anders gezegd: Gods gebouw.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Ik zal worden geëerd onder de heidenen van het oosten tot het westen. Overal ter wereld zullen zij voor Mij wierook branden en zuivere graanoffers brengen. Want mijn naam zal bekend zijn onder de volken", zegt de HERE van de hemelse legers.  </Losungstext><Losungsvers>Maleachi 1,11</Losungsvers><Lehrtext>En hij is niet eens een Jood! Uit alle delen van de wereld zal een stroom van mensen het Koninkrijk van de hemelen binnengaan. Zij zullen met Abraham, Isa"k en Jakob aan tafel zitten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 8,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>O God, waarom behandelt U ons alsof wij Uw volk niet zijn; als een heidens volk dat U nooit 'HERE' noemde?  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 63,19</Losungsvers><Lehrtext>Dan zal iedereen Mij zien komen in de wolken, met veel macht en schittering.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 13,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ik ga rustig liggen en slaap vredig in; ik weet dat alleen U mij beschermt, HERE!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 4,9</Losungsvers><Lehrtext>Want Hijzelf is onze vrede. Hij heeft u en ons tot één volk gemaakt door de muur van vijandschap, die tussen ons in stond, af te breken.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 2,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alles wat Ik profeteerde, is uitgekomen en nu zal Ik opnieuw profeteren. Ik zal U vertellen wat in de toekomst gaat gebeuren, voordat het echt gebeurt."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 42,9</Losungsvers><Lehrtext>Het valt niet te ontkennen dat de waarheid die God ons bekend heeft gemaakt, groot is: Christus kwam als mens naar de aarde, werd door de Geest rechtvaardig verklaard en door engelen gezien. Hij werd onder de volken bekendgemaakt, in de wereld aanvaard en weer in de heerlijkheid van de hemel opgenomen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 3,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Zeg tegen de mensen van Jeruzalem: De HERE zegt: Ik herinner Mij dat u lang geleden als een jonge bruid uw best deed Mij een genoegen te doen. U hield van Mij en volgde Mij zelfs dwars door onherbergzame woestijnen.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 2,2</Losungsvers><Lehrtext>Wij moeten blijven vasthouden aan wat God ons heeft beloofd en andere mensen erover vertellen. Omdat God Zich aan Zijn woord houdt, zullen wij krijgen wat wij van Hem verwachten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 10,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maak een einde aan de onderdrukking van weduwen en wezen, buitenlanders en armen. En houd op elkaars ondergang te beramen.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 7,10</Losungsvers><Lehrtext>Het oog kan niet tegen de hand zeggen: "Ik heb je niet nodig." En het hoofd kan ook niet tegen de voeten zeggen: "Ik heb jullie niet nodig."  De delen die het meest kwetsbaar schijnen, lijken juist het meest nodig te zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 12,21-22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Vraag alles aan de HERE en laat Zijn kracht u tot steun zijn; blijf voortdurend in contact met Hem.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 105,4</Losungsvers><Lehrtext>Op een keer was Jezus ergens aan het bidden. Toen Hij daarmee ophield, kwam één van Zijn discipelen bij Hem en vroeg: "Here, wilt U ons leren bidden? Johannes de Doper heeft het zijn discipelen ook geleerd."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 11,1</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Gideon antwoordde: "Noch ik, noch mijn zoon zullen uw leider zijn. De HERE is uw Leidsman!  </Losungstext><Losungsvers>Richteren 8,23</Losungsvers><Lehrtext>Jezus riep hen bij Zich en zei: "Jullie weten wel dat de mannen die het voor het zeggen hebben, de bevolking onderdrukken en misbruik maken van hun macht.  Maar onder jullie moet het anders gaan. Wie groot wil zijn, moet jullie dienaar worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 10,42-43</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>23. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag><Losungstext>De hoop van de rechtvaardigen gaat gepaard met blijdschap, maar de toekomstverwachting van de goddelozen valt in duigen.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 10,28</Losungsvers><Lehrtext>Wees dus geduldig en houd moed, want het duurt niet lang meer voordat de Here komt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jakobus 5,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Reformationstag</Sonntag><Losungstext>Laten alle inwoners van Jeruzalem met vreugde Zijn roem uitroepen. Want groot en machtig is de Heilige van Israël, Die onder u woont."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 12,6</Losungsvers><Lehrtext>God heeft immers Zijn eigen Zoon niet ontzien, maar Hem uitgeleverd terwille van ons allemaal. Zal Hij, nu Hij Zijn Zoon heeft gegeven, ons dan ook niet alles geven?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 8,32</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want God helpt de armen en verlost hen van hun onderdrukkers.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 109,31</Losungsvers><Lehrtext>Nu wij door Jezus voor God zijn afgezonderd, hebben wij dezelfde Vader als Hij. Daarom schaamt Jezus Zich er niet voor ons Zijn broeders te noemen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 2,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0200:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En als Hij ziet wat allemaal is bereikt door Zijn zware lijden, zal Hij voldoening smaken. Door wat Hij heeft ondervonden, zal mijn rechtvaardige dienaar vele mensen rechtvaardig maken in de ogen van God, want Hij zal al hun zonden dragen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 53,11</Losungsvers><Lehrtext>Want zelfs Ik, de Mensenzoon, ben niet gekomen om Mij te laten dienen. Nee, Ik ben gekomen om te dienen en mijn leven te geven als losgeld voor velen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 10,45</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0300:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij zei tegen mij: "U bent mijn dienaar, Israël. In u zal Ik mijn glorie laten zien!"  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 49,3</Losungsvers><Lehrtext>Nee, God heeft het volk van Zijn keuze niet afgeschreven. U herinnert zich wel hoe de profeet Elia zich bij God over Israël beklaagde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 11,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0400:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Zij die zich dankbaar aan God onderwerpen, zullen het zien en zich erover verheugen. U, die God zoekt, zult er nieuwe moed uit putten.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 69,33</Losungsvers><Lehrtext>Nu zo'n grote menigte ons ziet en aanmoedigt, moeten wij alles afleggen wat hindert en ons bevrijden van de zonde, die zich aan ons vastklemt. Wij moeten de baan afleggen die voor ons ligt, zonder op te geven.  Daarbij moeten wij blijven kijken naar Jezus, Die ons de weg wijst. Hij is het doel van ons geloof. Hij kon Zich aan het kruis laten slaan en de schande negeren, omdat Hij wist welke blijdschap Hem te wachten stond. En nu zit Hij op de ereplaats naast de troon van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 12,1-2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0500:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Ach, luisterde mijn volk maar naar Mij luisterde! Bewandelde het volk Israël mijn wegen maar!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 81,14</Losungsvers><Lehrtext>De enige voorwaarde is dat u deze waarheid met uw hele hart gelooft en er standvastig in blijft. Dat u sterk bent in de Here en vast overtuigd van het goede nieuws, dat Jezus voor u gestorven is. Dit geweldige nieuws gaat de hele wereld door en ik heb mijn leven ten dienste ervan gesteld.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 1,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>God zal ons doen en laten namelijk beoordelen, ook alle verborgen dingen, of ze nu goed of slecht waren.  </Losungstext><Losungsvers>Prediker 12,14</Losungsvers><Lehrtext>Hij zal hen vlug antwoorden. Maar het is de vraag of Ik bij de mensen geloof zal vinden als Ik terugkom."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 18,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0700:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De HERE zegt: "Laat de wijze man niet pochen op zijn wijsheid, de sterke niet op zijn kracht en de rijke niet op zijn rijkdom.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 9,23</Losungsvers><Lehrtext>Maar de waarheid van God staat zo vast als een huis; daar is geen beweging in te krijgen. Op de eerste steen staan deze woorden: "De Here kent de mensen die echt bij Hem horen", en "Wie zichzelf een christen noemt, zou niets verkeerds moeten doen en niets verkeerd moeten zeggen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0800:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toen hoorde ik de HERE vragen: "Wie zal Ik als boodschapper naar mijn volk sturen? Wie zal voor Ons gaan?" En ik zei: "HERE, stuurt U mij! Ik zal gaan!"  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 6,8</Losungsvers><Lehrtext>De Geest openbaart Zich door elk van ons, tot welzijn van de hele gemeente.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 12,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0900:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De hele nacht zoek ik naar U, vastbesloten zoek ik naar God; want alleen als U als rechter naar de aarde komt om haar te straffen, zullen de mensen zich van hun verdorvenheid afkeren en doen wat goed is.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 26,9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 19,11</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1000:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext> ook 's nachts als ik wakker lig en over U nadenk.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 63,7</Losungsvers><Lehrtext>Wat is God groot! Zijn rijkdom, wijsheid en kennis zijn onmeetbaar. Geen mens weet hoe Hij Zijn beslissingen neemt. Het is onmogelijk Zijn wegen na te gaan. Wie kan vertellen wat er in de gedachten van de Here omgaat?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 11,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik ben zo blij als ik veel over U mag spreken. Dat maakt mij blijder dan aardse rijkdom.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,14</Losungsvers><Lehrtext>Het Koninkrijk van de hemelen doet ook denken aan een koopman die op zoek is naar mooie parels.  Ineens ontdekt hij er één van grote waarde. Hij verkoopt alles wat hij heeft en koopt die ene kostbare parel.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 13,45-46</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1200:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Aan ieder die ik ken, zal ik over Uw naam spreken; temidden van de gelovigen zal ik een lied zingen tot Uw eer!  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 22,23</Losungsvers><Lehrtext>Het is mijn vurige verlangen dat God, Die ons volharding en moed geeft, ervoor zal zorgen dat u een van hart en ziel Christus zult volgen.  Dan kunt u, eensgezind en eenstemmig, de God en Vader van onze Here Jezus Christus loven en prijzen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 15,5-6</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag><Losungstext>want Ik zal deze stad verdedigen en bevrijden terwille van mijn eigen naam en terwille van mijn dienaar David."  </Losungstext><Losungsvers>2 Koningen 19,34</Losungsvers><Lehrtext>Maar de waarheid van God staat zo vast als een huis; daar is geen beweging in te krijgen. Op de eerste steen staan deze woorden: "De Here kent de mensen die echt bij Hem horen", en "Wie zichzelf een christen noemt, zou niets verkeerds moeten doen en niets verkeerd moeten zeggen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 2,19</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1400:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toen zei Mozes tegen A"ron: Dit is wat de HERE bedoelde toen Hij zei: 'Ik zal Mij de Heilige betonen aan degenen die Mij het naaste zijn en voor de ogen van het hele volk zal Ik Mij verheerlijken. A"ron kon geen woord uitbrengen.  </Losungstext><Losungsvers>Leviticus 10,3</Losungsvers><Lehrtext>Hij heeft het volk van Israël de heerlijke boodschap van vrede gebracht, door Jezus Christus, de Here van allen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Handelingen 10,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1500:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dan zou ik mij nooit hoeven schamen als ik Uw wet las.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,6</Losungsvers><Lehrtext>Ondertussen vroegen de discipelen of Jezus iets wilde eten.  "Nee", zei Hij. "Ik heb al iets anders. En jullie weten niet wat het is."  "Zou iemand Hem iets te eten hebben gebracht?" vroegen ze elkaar.  Jezus antwoordde: "Mijn voeding is het doen van de wil van God, Die Mij gezonden heeft, en het volbrengen van Zijn werk.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 4,31-34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1600:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Buß- und Bettag</Sonntag><Losungstext> Dan zal ieder die zijn vertrouwen op U stelt, zich verheugen. Zij zullen tot in eeuwigheid van vreugde juichen, omdat U hen beschermt. Dan zal ieder die U liefheeft, overlopen van blijdschap.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 5,12</Losungsvers><Lehrtext>Ook al hebt u Hem nog nooit gezien, toch houdt u van Hem. U vertrouwt op Hem, hoewel u zich geen voorstelling van Hem kunt maken. En u hebt een bijna hemelse blijdschap,  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 1,8</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1700:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alle hemelen behoren toe aan de HERE, uw God, ook de aarde met alles wat daarbij hoort.  </Losungstext><Losungsvers>Deuteronomium 10,14</Losungsvers><Lehrtext>God is wel onzichtbaar, maar Zijn werk (alles wat Hij heeft geschapen) bewijst Zijn eeuwige kracht. Want sinds het ontstaan van de wereld is Zijn bestaan duidelijk te herkennen uit wat Hij gemaakt heeft. Daarom hebben de mensen geen enkele verontschuldiging.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 1,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1800:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>In het nauw gedreven, tjilp ik als een zwaluw en kir ik als een duif. Mijn ogen worden moe van het staren in de hoogte. 'Och HERE', riep ik, 'ik ben bang, help mij toch'.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 38,14</Losungsvers><Lehrtext>De Heilige Geest helpt ons hierbij, want wij zijn zo zwak. Wij weten niet eens hoe wij moeten bidden. Daarom behartigt de Heilige Geest onze belangen. Zo intens dat daarvoor geen woorden zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 8,26</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1900:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dus waarom probeert u de toekomst te leren kennen door spiritisme en waarzeggerij? Luister niet naar dat geklets en gemompel. Kunnen de levenden van de doden iets over de toekomst leren? Waarom vraagt u het uw God niet?  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 8,19</Losungsvers><Lehrtext>Maar als u gemeenschap met de Here hebt, bent u één van geest met Hem.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 6,17</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag><Losungstext>U hebt beloofd mij te zullen ondersteunen. Doet U dat nu ook, zodat ik blijf leven. Stel mij niet teleur.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 119,116</Losungsvers><Lehrtext>Laat de God van de vrede u volledig voor Zichzelf afzonderen. Laat Hij uw hele wezen (geest, ziel en lichaam) zuiver houden totdat onze Here Jezus Christus terugkomt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Thessalonicenzen 5,23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Alles wat de HERE heeft gemaakt, is geweldig groot en wie Hem liefhebben, zullen daar voortdurend over nadenken.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 111,2</Losungsvers><Lehrtext>Kijk eens naar de lelies. Die spinnen niet en weven niet. Toch zijn zij mooier dan koning Salomo in al zijn pracht en praal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 12,27</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2200:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Zoals rondom Jeruzalem bergen liggen, zo is de HERE om Zijn volk. Niet alleen nu, maar altijd en tot in de eeuwigheid.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 125,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers>Openbaring
 21,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2300:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Noach volgde alle aanwijzingen van God op.  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 6,22</Losungsvers><Lehrtext>Noach vertrouwde op God. Toen God hem voor de toekomst waarschuwde, geloofde Noach Hem, hoewel niets erop wees dat er een grote overstroming zou komen. Hij deed wat God hem opdroeg en bouwde een ark om zijn gezin te redden. Zijn vertrouwen in God stak schril af tegen de zonde en het ongeloof van de rest van de wereld. Door dat vertrouwen werd Hij één van hen, die voor God rechtvaardig zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 11,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2400:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want ik weet dat mijn Verlosser leeft en dat Hij tenslotte met Zijn voeten op de aarde zal staan.  </Losungstext><Losungsvers>Job 19,25</Losungsvers><Lehrtext>Het is een onomstotelijk feit (en iedereen zou dat moeten geloven) dat Christus Jezus in de wereld is gekomen om zondaars te redden; en ik was wel de ergste van hen allemaal.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 1,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2500:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Een mens bepaalt in zijn hart wat hij wil doen, maar de HERE heeft het laatste woord.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 16,9</Losungsvers><Lehrtext>U kunt beter zeggen: "Als de Here het wil, zullen wij leven en dit of dat doen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Jakobus 4,15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2600:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij lijkt op een boom, die staat aan de oever van een beek. Wanneer het jaargetijde ervoor aanbreekt, draagt hij volop vrucht en zijn bladeren verwelken niet. Alles wat deze mens onderneemt, is een succes.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 1,3</Losungsvers><Lehrtext>Maar de Heilige Geest brengt ons tot betere dingen: Liefde, blijdschap, vrede, geduld, vriendelijkheid, mildheid, trouw, tederheid en zelfbeheersing.  Er is geen wet die zulke dingen veroordeelt.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Galaten 5,22-23</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>zo is mijn Woord ook. Ik stuur het uit en het levert altijd vrucht op. Het doet alles wat Ik wil en bereikt datgene, waarvoor Ik het wegstuur.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 55,11</Losungsvers><Lehrtext>De discipelen trokken er op uit om overal het geweldige nieuws te vertellen. En de Here werkte met hen mee. Hij zette hun woorden kracht bij door er wonderen op te laten volgen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 16,20</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2800:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Prijs de HERE! Gelukkig is ieder, die ontzag heeft voor de HERE en van harte bereid is Zijn geboden na te volgen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 112,1</Losungsvers><Lehrtext>Maar jij moet blijven geloven wat je is geleerd. Je weet dat het allemaal waar is, omdat je weet dat je ons kunt vertrouwen. Wij hebben het jou immers geleerd?  Jij hebt van jongsaf aan geleerd wat er in de Boeken staat, die je het inzicht geven hoe je gered kunt worden door het geloof in Christus Jezus.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Timotheüs 3,14-15</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2900:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>U zult voor Mij een offer van geurend reukwerk zijn, wanneer Ik u uit uw ballingschap terugbreng. En de volken zullen zien wat een grote verandering heeft plaatsgehad in uw harten.  Op die dag, wanneer Ik u naar het land heb gebracht dat Ik uw vaders beloofde, zult u erkennen dat Ik de HERE ben.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 20,41.42</Losungsvers><Lehrtext>Want als Hij iets zegt, komt Hij er niet op terug. En als Hij in genade iets heeft gegeven, blijft het gegeven.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 11,29</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-3000:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Hoe heet u?" vroeg de Man. "Jakob", was het antwoord.  </Losungstext><Losungsvers>Genesis 32,27</Losungsvers><Lehrtext>Blijf altijd bidden. Verslap daarin niet en toon de Here uw dankbaarheid.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Colossenzen 4,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Houd mijn wijze lessen in gedachten; vergeet ze niet, want de wijsheid beïnvloedt je hele leven.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 4,13</Losungsvers><Lehrtext>Het doel van elke terechtwijzing is liefde, die uit een zuiver hart komt, een eerlijk geweten en een oprecht geloof.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 1,5</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0200:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Toen pas durfde ik rustig te gaan liggen en vredig te gaan slapen. Ik werd ook weer veilig wakker, want de HERE hield de wacht over mij.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 3,6</Losungsvers><Lehrtext>Groet elkaar met een welgemeende omhelzing, zoals het christenen past. Ik wens alle mensen die Christus toebehoren, vrede toe.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Petrus 5,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0300:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Een psalm van Asaf. God is zeker goed voor Zijn volk Israël; Hij is goed voor alle mensen die een zuiver hart bezitten.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 73,1</Losungsvers><Lehrtext>In Jeruzalem woonde een zekere Simeon. Hij was een goed en eerlijk man en had een diep ontzag voor de wet van God. Hij was vol van de Heilige Geest en leefde in de stellige verwachting dat de Christus spoedig zou komen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 2,25</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>De HERE geve u Zijn zegen en bescherming; de HERE geve u Zijn nabijheid en inzicht; de HERE geve u Zijn genade; laat de HERE Zijn oog op u gericht houden en u vrede geven.</Losungstext><Losungsvers>Numeri 6,24-26</Losungsvers><Lehrtext>Het is mijn verlangen dat God, Die ons hoop geeft, u door uw geloof vol zal maken van blijdschap en vrede. Dan zal uw hoop steeds sterker worden door de kracht van de Heilige Geest.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 15,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0500:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wees blij, inwoners van Jeruzalem, en verheug u in de HERE, uw God. Hij geeft u weer de heilzame regen (A) als teken van Zijn vergeving. Net als vroeger zal Hij zowel de voorjaars als de najaarsregens laten vallen.  </Losungstext><Losungsvers>Joël 2,23</Losungsvers><Lehrtext>"Prijs de Here, de God van Israël. Hij heeft Zijn volk bezocht en gered.  Hij heeft ons een machtige Redder gestuurd uit het geslacht van Zijn dienaar David,  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 1,68-69</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0600:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Elia richtte toen het woord tot hen. "Hoe lang blijft u nog op twee gedachten hinken?" vroeg hij het volk. "Als de HERE uw God is, volg Hem dan. Maar als Ba"l god is, moet u die volgen!"  </Losungstext><Losungsvers>1 Koningen 18,21</Losungsvers><Lehrtext>Het een past niet bij het ander. Het oude niet bij het nieuwe en het nieuwe niet bij het oude. Op een scheur in een oude jas zet u toch geen nieuwe lap? Doet u dat wel, dan wordt het gat alleen maar groter. Want de nieuwe stof die nog niet gekrompen is, gaat krimpen en scheurt de oude stof stuk.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 2,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0700:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Dank zij de goedheid van de HERE zijn wij niet omgekomen. Hij blijft voor ons zorgen en Zijn trouw is elke dag weer nieuw.</Losungstext><Losungsvers>Klaagliederen 3,22-23</Losungsvers><Lehrtext>Wat is de Here goed voor mij geweest! Hij heeft mij het geloof in Christus Jezus gegeven en mij gevuld met Diens liefde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Timotheüs 1,14</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0800:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>"Geen van beide", antwoordde de Man, "Ik kom als de Aanvoerder van het hemelse leger van de HERE." Jozua viel in aanbidding voor Hem op de grond en zei: "Welke opdracht heeft de Here voor mij?"  </Losungstext><Losungsvers>Jozua 5,14</Losungsvers><Lehrtext>"Ja", antwoordde Jezus. "Maar weet u wie nog gelukkiger zijn? Alle mensen die de woorden van God horen en zich eraan houden."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 11,28</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0900:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar Bileam antwoordde: "Ook al gaf hij mij een paleis vol goud en zilver, dan nog kan ik niets doen wat ingaat tegen de opdracht van de HERE, mijn God.  </Losungstext><Losungsvers>Numeri 22,18</Losungsvers><Lehrtext>Geef het kwaad geen kans, maar overwin het door het goede te doen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 12,21</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1000:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Want er komt een tijd", zegt de HERE, "dat Ik een rechtvaardige koning (A) op Davids troon zal zetten. Hij zal een koning zijn, Die wijs en rechtvaardig regeert. Door Zijn toedoen zal op de hele aarde (B) het recht zegevieren. En dit is Zijn naam: De HERE onze Gerechtigheid. Wanneer Hij koning is, zal Juda worden gered en Israël in vrede leven.</Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 23,5-6</Losungsvers><Lehrtext>Voor en achter Hem werd "Leve de koning!" geroepen. De mensen juichten: "Eer voor Hem, Die komt in de naam van God!"  "Eer voor het nieuwe koninkrijk van onze vader David!" en "Lang leve de grote koning!"  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 11,9-10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Ik zal voorgoed afrekenen met al uw vijanden. En Ik zal de zwakken en hulpbehoevenden verlossen en bijeenbrengen wie uit elkaar waren gejaagd. Ik zal mijn ballingen, die vroeger over de hele wereld werden veracht, nu roem en eer bezorgen.  </Losungstext><Losungsvers>Zefanja 3,19</Losungsvers><Lehrtext>Toen Jezus uit de boot stapte, zag het op de oever zwart van de mensen, die uit de dorpen en steden waren gekomen. Hij had met hen te doen, het leek net een kudde schapen zonder herder. Daarom vertelde Hij hun weer over God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 6,34</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1200:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Kies de kant van de onmondigen, van hen die buiten hun schuld gevaar lopen.  </Losungstext><Losungsvers>Spreuken 31,8</Losungsvers><Lehrtext>Denk aan de mensen die in de gevangenis zitten, alsof u zelf gevangen was. Denk ook aan de mensen die mishandeld worden. Omdat u zelf ook een lichaam hebt, kunt u met hen meevoelen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 13,3</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1300:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toen vroeg Mozes: "Wilt U mij Uw heerlijkheid tonen?"  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 33,18</Losungsvers><Lehrtext>Maar Filippus zei: "Here, laat ons de Vader zien; dat is genoeg."  "Nu ben Ik al zo lang bij u, Filippus. Kent u Mij nu nog niet? Wie Mij gezien heeft, heeft immers de Vader gezien? Hoe kunt u Mij dan vragen u de Vader te laten zien?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 14,8-9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1400:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Maar ik antwoordde: "De God van de hemel zal ons helpen. Wij, Zijn knechten, zullen de muur herbouwen, maar u hebt part noch deel aan deze onderneming."  </Losungstext><Losungsvers>Nehemia 2,20</Losungsvers><Lehrtext>Wij zijn Gods medewerkers en u bent Gods akker. Of anders gezegd: Gods gebouw.  </Lehrtext><Lehrtextvers>1 Corinthiërs 3,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1500:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>De levenden, alleen de levenden, kunnen U prijzen zoals ik nu doe. Laten de vaders het aan hun kinderen doorvertellen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 38,19</Losungsvers><Lehrtext>Hij ging verder en zei: "Iedere leraar van de Joodse godsdienst die een discipel van Mij wordt, heeft een dubbele schat: De oude schat van Mozes en de profeten èn de nieuwe schat van Mij."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 13,52</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1600:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Denkt u dat Ik de goddeloze graag zie sterven? vraagt de HERE. Juist niet! Ik wil alleen dat hij zich bekeert, zijn goddeloze wegen verlaat en leeft.  </Losungstext><Losungsvers>Ezechiël 18,23</Losungsvers><Lehrtext>Bent u dan niet blij dat God zoveel liefde toont en trouw en geduldig is? Begrijpt u niet dat Hij zo lang met Zijn straf wacht om u de kans te geven met de zonde te breken?  </Lehrtext><Lehrtextvers>Romeinen 2,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1700:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Ik houd zoveel van de HERE; altijd hoort Hij mij als ik mij smekend tot Hem richt.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 116,1</Losungsvers><Lehrtext>De engel zei: "Wees niet bang, Zacharias. Ik ben gekomen om u te vertellen dat God uw gebed heeft verhoord. Uw vrouw Elisabeth zal een zoon krijgen en u moet hem Johannes noemen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 1,13</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag><Losungstext>Is iemand te vergelijken met de HERE? Met onze God, Die zo onmeetbaar hoog woont?  Met onze God, Die zo heel laag moet neerzien om te zien wat in de hemel en op aarde gebeurt?  Hij helpt kleine mensen opstaan uit het stof en armen tilt Hij op uit de modder.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 113,5-7</Losungsvers><Lehrtext>Als een zwak mens stierf Hij aan het kruis, maar door de kracht van God leeft Hij nu. Wij zijn net zo zwak als Hij, maar wij leven met Hem en zullen in ons optreden tegen u sterk zijn, door de kracht van God.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 13,4</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1900:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Gods volgelingen mogen in het licht leven en Hij geeft vreugde in het hart van allen die Hem oprecht volgen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 97,11</Losungsvers><Lehrtext>De ster ging voor hen uit en bleef stilstaan boven het huis waar het kind woonde.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 2,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2000:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij doet ongelooflijke en ontelbare wonderen.  </Losungstext><Losungsvers>Job 9,10</Losungsvers><Lehrtext>Omdat Christus zo oneindig veel heeft, hebben wij zoveel gekregen. Hij heeft ons met het goede overladen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 1,16</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wee de 'helden van de wijn', die opscheppen over de hoeveelheid sterke drank die zij kunnen hebben.  Zij laten zich omkopen om het recht geweld aan te doen; zij spreken de schuldige vrij en gooien de onschuldige in de gevangenis.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 5,22.23</Losungsvers><Lehrtext>Want zoals u anderen behandelt, zult u zelf behandeld worden.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 7,2</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2200:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Hij zei: "Dit is een boodschap van de HERE aan Zerubbabel (A): 'Niet door kracht of door geweld, maar alleen door mijn Geest', zegt de HERE van de hemelse legers.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 4,6</Losungsvers><Lehrtext>Omdat de Israëlieten op God vertrouwden, liepen zij zeven dagen om Jericho heen en toen stortten de muren van de stad in.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Hebreeën 11,30</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2300:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Over de hele wereld zal men de HERE leren kennen en zich tot Hem bekeren. Alle volken zullen voor U buigen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 22,28</Losungsvers><Lehrtext>Want het echte licht, dat is Christus (B), kwam in de wereld om iedereen te verlichten.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 1,9</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2400:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Heiliger Abend</Sonntag><Losungstext>Ik bleef op Hem vertrouwen, zelfs toen ik in grote moeilijkheden verkeerde.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 116,10</Losungsvers><Lehrtext>Als u door de Zoon van God wordt bevrijd, zult u werkelijk vrij zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 8,36</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Weihnachtsfest</Sonntag><Losungstext>Zij die machtig waren, zijn het nu niet meer! Zij die zwak waren, zijn nu sterk.  </Losungstext><Losungsvers>1 Samuël 2,4</Losungsvers><Lehrtext>en vorsten van hun troon gestoten. Maar gewone mensen zijn door Hem op een voetstuk gezet.  Hij heeft hongerigen overladen met het goede en rijken met lege handen weggestuurd.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 1,52-53</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2600:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>2. Weihnachtstag</Sonntag><Losungstext>De HERE laat blinden weer zien en beurt mensen op die gebukt gaan onder zorgen. Hij houdt van oprechte mensen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 146,8</Losungsvers><Lehrtext>Ik bid dat u innerlijk vol licht zult zijn, zodat u iets zult zien van de heerlijke toekomst, waarvoor u geroepen bent. Dan zult u weten wat een geweldige rijkdom God voor al Zijn kinderen heeft klaarliggen.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Efeziërs 1,18</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2700:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag/><Losungstext> Kom, HERE, en schenk mij opnieuw een gevoel van welbehagen. Red mij door Uw goedheid.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 6,5</Losungsvers><Lehrtext>Jezus keerde Zich om en zag dat zij Hem had aangeraakt. Hij zei: "Wees gerust. U bent genezen door uw geloof in Mij." Sinds dat moment was de vrouw gezond.  </Lehrtext><Lehrtextvers>Mattheüs 9,22</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2800:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Toen raakte Hij mijn mond aan en zei: "Kijk, Ik heb mijn woorden in uw mond gelegd!  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 1,9</Losungsvers><Lehrtext>Op dat moment kwam er een wolk boven hen en een stem uit die wolk zei: "Dit is mijn Zoon. Hem heb Ik lief; luister naar Hem."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Markus 9,7</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2900:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag/><Losungstext>Wees niet bang voor de mensen, want Ik zal bij u zijn en u beschermen."  </Losungstext><Losungsvers>Jeremiah 1,8</Losungsvers><Lehrtext>Nu bent u echt een zoon van Abraham. Ik ben gekomen om afgedwaalde mensen te zoeken en te redden."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Lukas 19,10</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3000:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag/><Losungstext>En boven het daverende geluid van al dat water, van al die zeeën, is de grootheid van de HERE zichtbaar.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 93,4</Losungsvers><Lehrtext>Dit heb Ik u verteld, omdat Ik wil dat u mijn vrede bewaart. In de wereld zult u het zwaar te verduren krijgen. Maar houd moed! Ik heb de wereld overwonnen."  </Lehrtext><Lehrtextvers>Johannes 16,33</Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-3100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Altjahrsabend</Sonntag><Losungstext>Een bedevaartslied van David. Kijk eens hoe goed en waardevol het is als broeders in vrede met elkaar omgaan.  Het is net zo kostbaar als de dauw die van de berg Hermon neerstroomt op de bergen van Jeruzalem. Dat is de plaats waaraan de HERE Zijn zegen verbindt en het leven tot in eeuwigheid.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 133,1.3</Losungsvers><Lehrtext>Ik wil mijn brief met deze woorden besluiten. Wees blij. Laat alles in orde komen. Houd mijn woorden in gedachten. Leef in vrede en harmonie met elkaar en de God van liefde en vrede zal bij u zijn.   Mijn wens voor u is dat de genade van onze Here Jezus Christus, de liefde van God en de innige band die de Heilige Geest geeft, met u zullen zijn.  </Lehrtext><Lehrtextvers>2 Corinthiërs 13,11.13</Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>
