<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Want God geeft ons niet een lafhartige geest, maar een sterke geest vol liefde en bedachtzaamheid.  </Losungstext><Losungsvers>2 Timotheüs 1,7</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Wanneer je staat te bidden en je hebt iets tegen iemand, moet je het hem vergeven. Dan zal je hemelse Vader ook jou vergeven wat jij verkeerd hebt gedaan.  </Losungstext><Losungsvers>Markus 11,25</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Zoals de Vader van Mij houdt, houd Ik van u. Blijf u bewust van mijn liefde.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 15,9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Maar zo bent u niet. U bent door God uitgekozen om koninklijke priesters te zijn; mensen die voor God zijn afgezonderd om overal te vertellen hoe goed en groot Hij is, Die u geroepen heeft om vanuit de duisternis naar Zijn heerlijk licht te komen.</Losungstext><Losungsvers>1 Petrus 2.9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Of weet u niet dat uw lichaam een tempel is van de Heilige Geest? Van de Geest, Die God u heeft gegeven en Die nu in u woont? U bent niet van uzelf!  </Losungstext><Losungsvers>1 Corinthiërs 6,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0100:00:00</Datum><Wtag>4</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>De HERE geeft mij kracht en een reden om te zingen. Hij heeft mij laten overwinnen. Hij is mijn God en ik zal Hem prijzen, Hij is mijn vaders God en ik zal Hem verheerlijken.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 15,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0100:00:00</Datum><Wtag>6</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>De HERE antwoordde: "Ik zal mijn goedheid aan u voorbij laten trekken en de naam van de HERE luid voor u uitroepen. (A) Ik ben genadig voor wie Ik genadig wil zijn en Ik help degene die Ik wil helpen.  </Losungstext><Losungsvers>Exodus 33,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0100:00:00</Datum><Wtag>2</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Zout maakt het eten lekker. Maar als het zijn smaak verliest, moet je het niet meer door het eten doen. Zorg ervoor nooit flauw te worden. Leef in vrede met elkaar."  </Losungstext><Losungsvers>Markus 9,50</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Want lang voor die tijd heeft de HERE tegen Israël gezegd: Mijn volk, Ik heb van u gehouden met een eeuwigdurende liefde; liefdevol heb Ik u naar Mij toegetrokken.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremia 31,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0100:00:00</Datum><Wtag>7</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>De Here is de Geest, Die leven geeft en waar Hij is, is vrijheid.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corinthiërs 3,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0100:00:00</Datum><Wtag>3</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Wij zijn er nu dus nog zekerder van dat het waar is wat de profeten hebben gezegd. U doet er goed aan dat allemaal heel serieus te nemen, want daardoor kunnen wij veel dingen begrijpen die anders moeilijk en duister zouden zijn. Hun woorden verlichten ons innerlijk. Door deze ter harte te nemen, leren wij Jezus Christus beter kennen.  </Losungstext><Losungsvers>2 Petrus 1,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0100:00:00</Datum><Wtag>5</Wtag><Sonntag>Neujahr</Sonntag><Losungstext>Ik zie uit naar de Here. Ik zie naar Hem uit met nog meer verlangen dan de nachtwachter uitkijkt naar de nieuwe morgen.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 130,6</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>
