<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml><Losungen><Datum>2016-01-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>En Christus (A) kreeg een menselijk lichaam en leefde bij ons hier op aarde. Hij was vol vergevende liefde en waarheid. Wij hebben gezien hoe groot en machtig Hij is, de enige Zoon van de hemelse Vader.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 1,14</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Want allen die door de Geest van God geleid worden, zijn zonen van God.  </Losungstext><Losungsvers>Romeinen 8,14</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Een duisternis, zwart als de nacht, zal alle volken van de aarde omhullen, maar de glorie van de HERE zal van u afstralen.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 60,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>God, luister toch naar ons; kijk naar onze miserabele toestand. Kijk eens hoe de stad die naar Uw naam is genoemd, in puin ligt. Wij smeken U dit niet omdat wij zelf zo goed zijn, maar op grond van Uw grote barmhartigheid voor ons.  </Losungstext><Losungsvers>Daniël 9,18</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-01-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Maar dat geldt al voor nL! Vergeet nooit deze waarschuwing: "Als u nu de stem van God hoort, verhardt u dan niet, zoals het volk Israël dat zich in de woestijn tegen Hem verzette." (B)  </Losungstext><Losungsvers>Hebreeën 3,15</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Hij nam de twaalf apart en zei: "Zoals jullie weten, gaan we naar Jeruzale m. Alles wat de profeten over Mij hebben geschreven, zal in vervulling gaan.  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 18,31</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Maar wie blijft zondigen, bewijst daarmee dat hij bij de duivel hoort, die nadat hij voor het eerst gezondigd had, altijd is blijven zondigen. Maar de Zoon van God is gekomen om aan de aktiviteiten van de duivel een einde te maken.  </Losungstext><Losungsvers>1 Johannes 3,8</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Maar God heeft ons Zijn grote liefde getoond door Christus te sturen en Hem voor ons te laten sterven toen wij nog schuldige zondaars waren.  </Losungstext><Losungsvers>Romeinen 5,8</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-02-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Jezus antwoordde: "Wie zich laat afhouden van het werk dat Ik hem te doen geef, is niet geschikt voor het Koninkrijk van God."  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 9,62</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>"Wat Ik jullie zeg, is de waarheid: Een tarwekorrel moet in de aarde vallen en sterven; anders blijft het een tarwekorrel zonder meer.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 12,24</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Jullie moeten net zo zijn als Ik, want Ik ben niet gekomen om Mij te laten dienen. Ik ben gekomen om te dienen en mijn leven te geven als losgeld voor vele mensen."  </Losungstext><Losungsvers>Mattheüs 20,28</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Zoals Mozes in de woestijn een koperen slang omhoog hield, zo moet ook Ik, de Mensenzoon, opgeheven worden.  Opdat ieder die in Mij gelooft, eeuwig leven zal hebben.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 3,14-15</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-03-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Ik ben de levende. Ik ben dood geweest, maar nu leef Ik voor altijd en eeuwig; Ik heb de dood en het dodenrijk overwonnen.  </Losungstext><Losungsvers>Openbaring 1,18</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Alle dank en eer is voor de God en Vader van onze Here Jezus Christus, Die zo onvoorstelbaar goed voor ons is. Hij heeft nieuwe mensen van ons gemaakt door Jezus Christus uit de dood terug te brengen tot het leven.  </Losungstext><Losungsvers>1 Petrus 1,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Ik ben de goede herder. De goede herder geeft Zijn leven voor zijn schapen.  Mijn schapen luisteren naar mijn stem en Ik ken ze. Zij volgen Mij en Ik geef hun eeuwig leven.  Zij zullen nooit verloren gaan. Niemand kan hen van Mij afnemen.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 10,11.27.28</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Als u christen wordt, wordt u van binnen helemaal nieuw. U bent als het ware opnieuw door God geschapen. Er is een heel nieuw leven begonnen.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corinthiërs 5,17</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-04-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Een psalm. Zing een nieuw lied voor de HERE. Hij heeft zoveel wonderen gedaan. Hij overwint altijd, want Hij is machtig en sterk.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 98,1</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Ik prijs God omdat Hij mijn gebed aannam. Hij wees mij niet af en heeft mij ook Zijn liefdevolle goedheid niet onthouden.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 66,20</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-0800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Als Ik boven de aarde uitgetild ben, zal Ik allen naar Mij toe trekken."  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 12,32</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-1500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Hij zei: "Dit is een boodschap van de HERE aan Zerubbabel (A): 'Niet door kracht of door geweld, maar alleen door mijn Geest', zegt de HERE van de hemelse legers.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 4,6</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>In een groot koor riepen zij elkaar toe: "Heilig, heilig, heilig is de HERE van de hemelse legers; de hele aarde is met Zijn glorie gevuld."  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 6,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-05-2900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Tegen Zijn discipelen zei Hij: "Wie naar jullie luistert, hoort Mij. Wie jullie negeert, negeert Mij. En wie Mij negeert, negeert God Die Mij heeft gestuurd."  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 10,16</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-0500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Als de lasten u drukken en u vermoeid raakt, kom dan bij Mij. Ik zal u rust geven.  </Losungstext><Losungsvers>Mattheüs 11,28</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Nu bent u echt een zoon van Abraham. Ik ben gekomen om afgedwaalde mensen te zoeken en te redden."  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 19,10</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-1900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>U moet elkaars moeilijkheden en problemen dragen; dan voldoet u aan de opdracht van Christus.  </Losungstext><Losungsvers>Galaten 6,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-06-2600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Door Zijn genade bent u gered; doordat u in Hem ging geloven. Dat is niet uw eigen verdienste, maar een geschenk van God.  </Losungstext><Losungsvers>Efeziërs 2,8</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-0300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Dit is de profetie die God aan Jesaja, de zoon van Amoz, over Babel gaf:  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 13,1</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Voor God bent u nu geen vreemdelingen of buitenlanders meer; nee, u hebt dezelfde rechten als de Joodse christenen. U hoort nu ook bij het volk van God, bij Zijn gezin.  </Losungstext><Losungsvers>Efeziërs 2,19</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-1700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Want uw hart, dat eens vol duisternis was, is nu vol van het licht van de Here.  Laat dat dan ook blijken uit uw doen en laten. Het gevolg van het licht in u, is dat u alleen maar doet wat goed, juist en waar is.  </Losungstext><Losungsvers>Efeziërs 5,8.9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-2400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Maar wie zich niet bewust is dat hij verkeerd heeft gedaan, zal een lichte straf krijgen. Als iemand veel heeft ontvangen, zal ook veel van hem worden geëist. Hoe meer je is toevertrouwd, hoe groter je verantwoording is.  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 12,48</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-07-3100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Gelukkig is het volk dat de HERE als zijn God heeft; het volk dat Hij Zich als erfdeel koos.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 33,12</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-0700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Jonge mensen, doe wat de voorgangers zeggen. U moet in de omgang met elkaar nederig zijn, want God is tegen trotse mensen. Maar als u nederig bent, zal Hij u genade geven.  </Losungstext><Losungsvers>1 Petrus 5,5</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-1400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Hij zal het geknakte riet niet breken en de flakkerende vlam niet doven. De vertwijfelden zal Hij bemoedigen. Hij zal ervoor zorgen dat recht wordt gedaan aan hen die onrechtvaardig zijn behandeld.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 42,3</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Ik zal tegen hen zeggen: 'Toen u dit voor één van mijn minste broeders hebt gedaan, deed u het voor Mij.'  </Losungstext><Losungsvers>Mattheüs 25,40</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-08-2800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Mijn ziel, prijs de HERE en vergeet vooral nooit wat Hij allemaal voor goeds heeft gedaan.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 103,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Geef al uw zorgen en problemen over aan God, want Hij houdt van u en zorgt voor u.  </Losungstext><Losungsvers>1 Petrus 5,7</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Alle ogen zijn op U gericht; U voorziet ieder op zijn tijd van voedsel.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 145,15</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Elk kind van God kan Hem gehoorzamen en de verleidingen van de wereld overwinnen door op Hem te vertrouwen en door het geloof in Jezus Christus.  </Losungstext><Losungsvers>1 Johannes 5,4</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-09-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>God heeft duidelijk gezegd dat wij niet alleen van Hem moeten houden, maar ook van onze broeder.  </Losungstext><Losungsvers>1 Johannes 4,21</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0200:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>HERE, alleen U kunt mij genezen, alleen U kunt redden en mijn lofprijzingen zijn voor U alleen.  </Losungstext><Losungsvers>Jeremia 17,14</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-0900:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Nee, natuurlijk niet! De HERE heeft u laten weten wat goed is en wat Hij van u verwacht. Hij wil niet anders dan dat u eerlijk en rechtvaardig bent en uw best doet liefde te bewijzen en als een nederig mens leeft met uw God.  </Losungstext><Losungsvers>Micha 6,8</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-1600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Geef het kwaad geen kans, maar overwin het door het goede te doen.  </Losungstext><Losungsvers>Romeinen 12,21</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-2300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Maar ik weet dat U vergeeft, zodat iedereen ontzag voor U zal hebben.  </Losungstext><Losungsvers>Psalmen 130,4</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-10-3000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Zijn verschijning zal op de juiste tijd komen door de goede en enige Heerser, de Koning der koningen en de Heer der heren.  Hij is de enige, Die niet kan sterven en woont in zo'n helder licht dat geen mens Hem kan benaderen. Geen mens heeft Hem ooit gezien of zal Hem ooit zien. Voor Hem is de eer en de eeuwige macht, voor altijd. Amen.  </Losungstext><Losungsvers>1 Timotheüs 6,15-16</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-0600:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Want God zegt: "Op het goede moment verhoorde Ik uw gebed. Op de dag van redding kwam Ik u te hulp." (a) Dat goede moment is nu aangebroken en het is nu ook die dag van redding.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corinthiërs 6,2</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-1300:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Want wij zullen allemaal eens voor Christus rekenschap moeten afleggen. Dan wordt alles blootgelegd. Ieder van ons zal krijgen wat hem toekomt, voor wat hij in zijn aardse lichaam heeft gedaan, goed of kwaad.  </Losungstext><Losungsvers>2 Corinthiërs 5,10</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2000:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Sta klaar. Blijf wachten op je Heer die van de bruiloft terugkomt. Als hij aanklopt, kun je meteen opendoen. Dan zal hij zien dat jullie gekleed zijn en dat de lichten branden.</Losungstext><Losungsvers>Lukas 12,35</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-11-2700:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Verheug u, mijn volk! Juich van vreugde! Want kijk: Uw koning komt eraan! Hij is de rechtvaardige, de overwinnaar. Toch is Hij ook nederig en rijdt op een jonge ezelin.  </Losungstext><Losungsvers>Zacharia 9,9</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-0400:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Dus als deze dingen beginnen, ga dan rechtop staan en kijk omhoog! Want je verlossing is niet ver meer!"  </Losungstext><Losungsvers>Lukas 21,28</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1100:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Luister! Ik hoor de stem van iemand die luidkeels roept: "Baan voor de HERE een weg in de wildernis; maak een rechte en vlakke weg door de woestijn.  Ja, de HERE God komt met macht; Hij zal met strakke hand regeren. Kijk, Hij heeft Zijn beloning bij Zich en Zijn vergelding gaat voor Hem uit.  </Losungstext><Losungsvers>Jesaja 40,3.10</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-1800:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>Wees blij in de Here; ik zeg het nog eens: Verheug u in Hem!  Laat uw vriendelijkheid bij iedereen bekend zijn. De Here is dicht bij u.  </Losungstext><Losungsvers>Filippenzen 4,4-5</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen><Losungen><Datum>2016-12-2500:00:00</Datum><Wtag>1</Wtag><Sonntag> </Sonntag><Losungstext>En Christus (A) kreeg een menselijk lichaam en leefde bij ons hier op aarde. Hij was vol vergevende liefde en waarheid. Wij hebben gezien hoe groot en machtig Hij is, de enige Zoon van de hemelse Vader.  </Losungstext><Losungsvers>Johannes 1,14</Losungsvers><Lehrtext/><Lehrtextvers> </Lehrtextvers></Losungen></FreeXml>
